//Chess
export const FIGURES = {
  ROOK: 'Rook',
  HORSE: 'Horse',
  OFFICER: 'Officer',
  QUEEN: 'Queen',
  KING: 'King',
  PAWN: 'Pawn'
}

export const OCCUPIED_BY = {
  WHITE_FIGURES: 'whiteFigures',
  BLACK_FIGURES: 'blackFigures'
}

// Millionaire
export const NUMBERS = [
  100000, 50000, 30000, 20000, 10000, 5000, 3000, 2000, 1500, 1000, 500, 400,
  300, 200, 100
]

export const QUESTIONS = [
  //Question 1-------------------------------
  [
    {
      question: 'Какво изучава арахнологията?',
      answers: ['Паяци', 'Кости', 'Ревматични заболявания', 'Буда'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95059a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава еволюционната психология?',
      answers: [
        'Яйца',
        'Човешката психологическа еволюция',
        'Картинни пощенски картички',
        'Свещени текстове'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950541'
    },
    {
      question:
        'Какво беше името, дадено на кодиращата машина, използвана от германците през Втората световна война?',
      answers: ['Мистерия', 'Парадокс', 'Енигма', 'Гатанка'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518c4'
    },
    {
      question: 'Какво изучава климатологията?',
      answers: [
        'Вкаменелости от древен живот',
        'Ледници',
        'Венозната система',
        'Климатът'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950575'
    },
    {
      question: 'Колко градуса има в кръг?',
      answers: ['1', '100', '360', '3.14'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522a9'
    },
    {
      question: 'Какво изучава термологията?',
      answers: [
        'Бъдещето',
        'Топлина',
        'Бъдещето',
        'Система от физически упражнения'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95047a'
    },
    {
      question: 'Какво е създадено с големия взрив?',
      answers: ['Млечният път', 'Вселената', 'Андромеда', 'Безкрайност'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95100a'
    },
    {
      question:
        'Каква е била основната форма на транспорт, използвана през 17 век?',
      answers: [
        'Влак с парен двигател',
        'Кон и карета',
        'Самолет',
        'Велосипед'
      ],
      correct: 2,
      id: '63989c205c9a75021f310483'
    },
    {
      question: 'Какви цветни петна има обикновената калинка?',
      answers: ['Бяло', 'Черно', 'Червено', 'Кафяво'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951073'
    },
    {
      question: 'Какво изучава космологията?',
      answers: [
        'Космосът или нашето място в него',
        'Изследване на устата и нейните заболявания',
        'Бръмбари',
        'Знамена'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950577'
    },
    {
      question: 'Как се нарича кожен специалист?',
      answers: ['Пермолог', 'Кожен клиницист', 'Дерматолог', 'Визолог'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95106e'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли бебе орел?',
      answers: ['Агне', 'Ейас', 'Теле', 'Орле'],
      correct: 4,
      id: '624333c8cfaae40c12961403'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ангелологията?',
      answers: ['Числа', 'Религия', 'Ангели', 'Семитски култури'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505a5'
    },
    {
      question: 'Какво изучава криминологията?',
      answers: ['Човешки растеж', 'Престъпност', 'Паяци', 'Червеният цвят'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95056f'
    },
    {
      question:
        'Какво име беше дадено на периода от 1919 до 1933 г., когато алкохолът беше забранен в САЩ?',
      answers: ['Сухата магия', 'Тъмните дни', 'Лунната светлина', 'Забраната'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518d6'
    },
    {
      question:
        'Как се нарича практиката за отглеждане на растения в течности, а не в почва?',
      answers: ['Акуоника', 'Градинарство', 'Водна култура', 'Хидропоника'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522cb'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хидрологията?',
      answers: [
        'Възрастта на Земята',
        'Убийства',
        'Вода',
        'Чудеса или чудовища'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950513'
    },
    {
      question: 'Какво изучава планетологията?',
      answers: [
        'Взаимоотношения в семействата',
        'Човешката психологическа еволюция',
        'Планети и слънчеви системи',
        'Житни кръгове'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b3'
    },
    {
      question: 'Кой е най-големият бозайник в света?',
      answers: ['Синият кит', 'Африкански слон', 'Хипопотам', 'Кашалот'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95101f'
    }
  ],
  //Question 2-------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Каква е думата за група лъвове?',
      answers: ['Гордост', 'Събиране', 'Безумие', 'Изкачване'],
      correct: 1,
      id: '6242cb59d543524f1b19c925'
    },
    {
      question: 'Какво изучава минералогията?',
      answers: [
        'Минерали',
        'Митични Животни',
        'Вибрации и трептения в Слънцето',
        'Култура на Иран'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504f9'
    },
    {
      question: 'Какъв термин се прилага за пространство, лишено от материя?',
      answers: ['Вакуум', 'Тъмна материя', 'Черна дупка', 'Бяла дупка'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951011'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли бебе жаба?',
      answers: ['Теле', 'Попова лъжичка', 'Прасенце', 'Чарвич'],
      correct: 2,
      id: '62433403cfaae40c12961419'
    },
    {
      question: 'Как е известен женският кон?',
      answers: ['Кокошка', 'Кобила', 'Хембра', 'Джил'],
      correct: 2,
      id: '6243347acfaae40c12961447'
    },
    {
      question: 'Какво е името на голяма вълна в резултат на земетресение?',
      answers: ['Цунами', 'Кахуна', 'Преливане', 'Гранд Масив'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f9523bb'
    },
    {
      question: 'Какво изучава нумерологията?',
      answers: [
        'Рани и наранявания',
        'Числа',
        'Психотропни лекарства',
        'Древна писмена система'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e5'
    },
    {
      question:
        'Лекар, който е специалист по бебета, деца и млади хора, се нарича ______',
      answers: ['Лекар', 'Онколог', 'Педиатър', 'Гинеколог'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510e0'
    },
    {
      question:
        'Какво име е дадено на практиката да се убива всеки десети човек в бунтовна римска кохорта?',
      answers: ['Поразия', 'Осакатяване', 'Децимация', 'Унищожение'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503d7'
    },
    {
      question: 'Какво изучава вирусологията?',
      answers: [
        'Структурата на зъбите',
        'Паразити',
        'Терапевтична употреба на растения',
        'Вируси'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950467'
    },
    {
      question: 'Чрез какъв процес растенията произвеждат енергия?',
      answers: ['Осмоза', 'Фотосинтеза', 'Теза', 'Кардит'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952338'
    },
    {
      question: 'Какво изучава серпентологията?',
      answers: [
        'Класификация на болестите',
        'Змии',
        'Праисторически метафити',
        'Общество'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95048d'
    },
    {
      question: 'Какво изучава океанологията?',
      answers: ['Извънземен живот', 'Кръвен серум', 'Океани', 'Земята'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504dd'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за мъжки кон?',
      answers: ['Орел', 'Глиган', 'Жребец', 'Кочан'],
      correct: 3,
      id: '62433477cfaae40c12961446'
    },
    {
      question: 'Какъв инструмент лекарите често носят около врата си?',
      answers: ['ЯМР скенер', 'Форцепс', 'Стетоскоп', 'Инсулинова писалка'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952312'
    },
    {
      question: 'Какво изучава семитологията?',
      answers: [
        'Болести по растенията',
        'Семитски култури',
        'Слух, клон на медицината',
        'Живот'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950491'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ваксинологията?',
      answers: ['Океани', 'Ваксини', 'Праисторически хора', 'Извънземен живот'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95046c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава демонологията?',
      answers: [
        'Демони',
        'Машини на молекулярно ниво',
        'Причини и лечение на алергии',
        'Органични частици'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950566'
    },
    {
      question: 'Какво изучава йероглифологията?',
      answers: ['Къпини', 'Треви', 'Древна писмена система', 'Прашец'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950520'
    },
    {
      question: 'Кой пръв предложи теорията за еволюцията?',
      answers: ['Алберт Айнщайн', 'Мари Кюри', 'Чарлз Дарвин', 'Франсис Крик'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522c5'
    },
    {
      question: 'Какво изучава нутриологията?',
      answers: [
        'Имунната система',
        'Хранене',
        'Китоподобни',
        'Концепция в социологията'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504df'
    },
    {
      question: 'Какво изучава приматологията?',
      answers: [
        'Прозход на думи',
        'Сърцето',
        'Примати',
        'Машини на молекулярно ниво'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504a6'
    },
    {
      question: 'Какъв цвят е таралежът Соник?',
      answers: ['Жълто', 'Синьо', 'Лилаво', 'Червено'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951081'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше човек, който се биеше професионално на римски арени?',
      answers: ['Гладиатор', 'Центурион', 'Доминус', 'Цезар'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a90'
    },
    {
      question: 'Къде се е намирала империята на ацтеките?',
      answers: [
        'Централна Америка',
        'Южна Америка',
        'Южна Африка',
        'Югоизточна Азия'
      ],
      correct: 1,
      id: '639ae35a929b90846f2fc8c8'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на науката, която изучава произхода, историята и структурата на Земята?',
      answers: ['Астрономия', 'Магнетизъм', 'Метеорология', 'Геология'],
      correct: 4,
      id: '63adbd5f04c68cc1e14b8e1f'
    },
    {
      question: 'Какъв вулкан унищожи Помпей?',
      answers: ['Етна', 'Везувий', 'Кракатау', 'Пели'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951908'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли мъжка овца?',
      answers: ['Овен', 'Джак', 'Дрейк', 'Петел'],
      correct: 1,
      id: '62433548cfaae40c12961498'
    },
    {
      question: 'Какво изучава фелинологията?',
      answers: ['Океани', 'Лимфна система и жлези', 'Котки', 'Ангели'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95053a'
    }
  ],
  //Question 3------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Какво изучава бактериологията?',
      answers: [
        'Вибрации и трептения в Слънцето',
        'Форми на релефа на Змеята',
        'Бактерии',
        'Психологически процеси'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95058e'
    },
    {
      question:
        'Ако сте в северното полукълбо, Полярната звезда, Полярната звезда, може да бъде намерена, като погледнете в коя посока?',
      answers: ['Изток', 'Запад', 'Юг', 'Север'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952276'
    },
    {
      question: 'Какво изучава египтологията?',
      answers: [
        'Черупки и мекотели',
        'Бъбреците и техните заболявания',
        'Древните египтяни',
        'Анестезия и анестетици'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950551'
    },
    {
      question: 'Какво изучава паразитологията?',
      answers: [
        'Престъпление',
        'Хранене',
        'Паразити',
        'Значението и приложението на думите'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504c4'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женски глиган?',
      answers: ['Тигрица', 'Гусак', 'Свиня', 'Лисица'],
      correct: 3,
      id: '6243334acfaae40c129613d1'
    },
    {
      question: 'Какво изучава социологията?',
      answers: [
        'Кости',
        'Подготовка на книги и ръкописи',
        'Общество',
        'Хематоди'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95048b'
    },
    {
      question: 'Назовете най-голямата планета в Слънчевата система.',
      answers: ['Венера', 'Нептун', 'Сатурн', 'Юпитер'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510b3'
    },
    {
      question: 'При какви условия виреят топлолюбивите растения?',
      answers: ['Мокро', 'Горещо', 'Ветровито', 'Тъмно'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95224c'
    },
    {
      question:
        'Кой римски град е бил погребан под вулканична пепел от планината Везувий през 79 г. сл. Хр.?',
      answers: ['Генуа', 'Капуа', 'Помпей', 'Остия'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517fa'
    },
    {
      question:
        'Кой британски лайнер е потънал при първото си пътуване през 1912 г.?',
      answers: ['Маджестик', 'Енормъс', 'Колосъс', 'Титаник'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951abd'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 42-ият президент на САЩ по мандат през периода 1993–2001 г.?',
      answers: [
        'Уилям Дж. Клинтън',
        'Ръдърфорд Б. Хейс',
        'Удроу Уилсън',
        'Дуайт Айзенхауер'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c4'
    },
    {
      question:
        'Кой от тях е бил нацистки концентрационен лагер в Полша по време на Втората световна война?',
      answers: ['Дахау', 'Бухенвалд', 'Берген-Белзен', 'Аушвиц'],
      correct: 4,
      id: '6398984f5c9a75021f310477'
    },
    {
      question: 'Кой стана канцлер на Германия през 1933 г.?',
      answers: [
        'Херман Мюлер',
        'Конрад Аденауер',
        'Адолф Хитлер',
        'Ангела Меркел'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951707'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 45-ият президент на САЩ, с мандат през периода 2017–2021?',
      answers: [
        'Бенджамин Харисън',
        'Доналд Дж. Тръмп',
        'Джордж У. Буш',
        'Джеймс Монро'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c0'
    },
    {
      question:
        'Морските игуани, соленоводните крокодили, морските змии и морските костенурки са единствените оцелели морски води __________',
      answers: ['Бозайници', 'Земноводни', 'Гущери', 'Влечуги'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510c8'
    },
    {
      question: 'Кога Алън Тюринг разби кода на Енигма?',
      answers: ['1921', '1945', '1880', '1972'],
      correct: 2,
      id: '62611fe54b176d54800e3d78'
    },
    {
      question: 'Как е известно бебето овца?',
      answers: ['Личинка', 'Гъсеница', 'Рибка', 'Агне'],
      correct: 4,
      id: '6243354dcfaae40c1296149a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава футурологията?',
      answers: [
        'Научна фантастика',
        'Четене на длани',
        'Бъдещето',
        'Наркотици'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950534'
    },
    {
      question: 'Какво изучава методологията?',
      answers: [
        'Методи',
        'Мечти',
        'Терапевтична употреба на растения',
        'Последните събития в историята на света'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504fa'
    },
    {
      question: 'Какво е известна загубата на памет?',
      answers: ['Амнезия', 'Безсъние', 'Кома', 'Клептомания'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f9523ac'
    },
    {
      question: 'Колко време отнема на Земята да обиколи Слънцето?',
      answers: ['1 ден', '1 година', '28 дни', '1 месец'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522ad'
    },
    {
      question:
        'Кой президент на САЩ е изкарал два мандата като първи афроамерикански президент?',
      answers: ['Бил Клинтън', 'Джордж У. Буш', 'Доналд Тръмп', 'Барак Обама'],
      correct: 4,
      id: '639c9d90929b90846f2fc953'
    },
    {
      question: "Кой написа 'Кратка история на времето'?",
      answers: [
        'Алберт Айнщайн',
        'Стивън Хоукинг',
        'Ричард Фейнман',
        'Чарлз Дарвин'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fa4'
    },
    {
      question: 'Стопеният материал от вулкан е ________',
      answers: ['Пепел', 'Игнея', 'Пеертрит', 'Лава'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951096'
    },
    {
      question: 'При какъв процес скалата се износва от времето?',
      answers: ['Утайка', 'Растителност', 'Ерозия', 'Сублимация'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952331'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ембриологията?',
      answers: [
        'Характера на човек',
        'Мравки',
        'Ембриони',
        'Паяци и техния вид'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950550'
    },
    {
      question: 'Къде бяха Висящите градини?',
      answers: ['Атлантида', 'Йерусалим', 'Вавилон', 'Скития'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503ba'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на космическия телескоп, който беше поставен в околоземната орбита през 1990 г.?',
      answers: ['Бъбъл', 'Тойл', 'Трабъл', 'Хъбъл'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951958'
    }
  ],
  //Question 4------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Кой беше първият президент на САЩ в периода 1789–1797 г.?',
      answers: [
        'Честър Артър',
        'Одисей С. Грант',
        'Джордж Вашингтон ',
        'Милард Филмор'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9eb'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 44-ият президент на САЩ, с мандат през периода 2009–2017?',
      answers: [
        'Калвин Кулидж',
        'Роналд Рейгън',
        'Закари Тейлър',
        'Барак Обама'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c1'
    },
    {
      question: 'Какво изучава биологията?',
      answers: ['Камбанен звън', 'Ревматични заболявания', 'Живот', 'Сифилис'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95058a'
    },
    {
      question: 'В кой град са били Висящите градини?',
      answers: ['Атлантида', 'Йерусалим', 'Вавилон', 'Йерихон'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b1c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава еволюционната биология?',
      answers: [
        'Очите',
        'Процесът на биологичната еволюция',
        'Житни кръгове',
        'Пеперуди и молци'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950542'
    },
    {
      question: 'Какво изучава митологията?',
      answers: [
        'Планини и тяхното картографиране',
        'Характер',
        'Секс',
        'Митове'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ef'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група насекоми?',
      answers: ['Труд', 'Стадо', 'Рояк', 'Прайд'],
      correct: 3,
      id: '6242cb4cd543524f1b19c920'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше скандалът, който принуди президента Никсън да подаде оставка?',
      answers: ['Хотелгейт', 'Кроунгейт', 'Къръпшънгейт', 'Уотъргейт'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c85'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за млада крастава жаба?',
      answers: ['Бебе', 'Прасенце', 'Малче', 'Попова лъжица'],
      correct: 4,
      id: '62433573cfaae40c129614a9'
    },
    {
      question: 'Какво изучава вулканологията?',
      answers: ['Схематични оформления', 'Религия', 'Вулкани', 'Ангели'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950468'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на плитък съд с капак, използван за научни образци?',
      answers: [
        'Блюдо на Петри',
        'Горелка на Бънсън',
        'Ерленмайерова колба',
        'Градуиран цилиндър'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952399'
    },
    {
      question: 'Какво изучава астрологията?',
      answers: [
        'Триене в много малък мащаб',
        'Слънцето',
        'Влиянието на небесните тела',
        'Мъже'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950598'
    },
    {
      question: 'Какво е мярка за PH',
      answers: [
        'Радиация',
        'Скорост на вятъра',
        'Гравитация',
        'Киселинност или алкалност'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951048'
    },
    {
      question: 'Как се наричат ​​животните, които се хранят само с растения?',
      answers: ['Тревопасно', 'Вегетарианец', 'Зелеядно', 'Всеядно'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951015'
    },
    {
      question: 'Кои хора са били водени от Чингис хан?',
      answers: ['Монголите', 'Хуните', 'Партите', 'Гърците'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f95177f'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на практиката на викингите да отплават до непознати земи в търсене на богатства и слава?',
      answers: ['Проучване', 'Миграция', 'Търговия', 'Набези'],
      correct: 4,
      id: '639ae2d7929b90846f2fc8bb'
    },
    {
      question: 'С какво беше известна Ане Франк?',
      answers: [
        'Изследване на радиоактивност',
        'Пише дневник през Втората световна война',
        'Първата жена, избрана за държавен глава',
        'Да бъда първата жена в космоса'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951919'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за младо прасе?',
      answers: ['Прасчо', 'Чарвич', 'Лебед', 'Колт'],
      correct: 1,
      id: '624334f8cfaae40c12961479'
    },
    {
      question: 'Откъде са произлезли викингите?',
      answers: ['Великобритания', 'Китай', 'Скандинавия', 'Магреб'],
      correct: 3,
      id: '639ae2c3929b90846f2fc8b3'
    },
    {
      question: 'Колко двойки хромозоми има средният човек?',
      answers: ['10', '2', '12', '23'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510c3'
    },
    {
      question: 'Какъв беше предшественикът на Обединените нации?',
      answers: [
        'Г8',
        'Лигата на нациите',
        'Общност на нациите',
        'Кънтри клубът'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951895'
    }
  ],
  //Question 5------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Каква е думата за група птици?',
      answers: ['Едно падение', 'Една банда', 'Едно иго', 'Едно стадо'],
      correct: 4,
      id: '6242cafdd543524f1b19c901'
    },
    {
      question: 'Коя планета е известна като червената планета?',
      answers: ['Марс', 'Меркурий', 'Венера', 'Юпитер'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fe3'
    },
    {
      question: 'Какво изучава имунологията?',
      answers: ['Живи тъкани', 'Яйца', 'Водните пари', 'Имунната система'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950511'
    },
    {
      question: 'Какъв вид животно е карибу?',
      answers: ['Северен елен', 'Кит', 'Мишка', 'Паяк'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951924'
    },
    {
      question: 'Какво са построили римляните, за да пренасят вода?',
      answers: ['Канал', 'Форум', 'Акведукт', 'Арена'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503fe'
    },
    {
      question: 'Коя е най-широко приетата теория за създаването на Вселената?',
      answers: [
        'Вечна инфлация',
        'Голям взрив',
        'Стабилно състояние',
        'Оцилиращ модел'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951042'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият президент на Съединените щати?',
      answers: [
        'Джордж Вашингтон',
        'Джон Адамс',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Томас Джеферсън'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95032f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава асириологията?',
      answers: ['Египетски йероглифи', 'Ферментация', 'Асирийците', 'Японци'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950599'
    },
    {
      question: 'Какво е блатна костенурка?',
      answers: ['Вулканична скала', 'Костенурка', 'Зеленчук', 'Тип облак'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952389'
    },
    {
      question:
        'Какви същества често са били използвани за обезкървяване на пациенти през деветнадесети век?',
      answers: ['Прилепи вампири', 'Кобра', 'Оси', 'Пиявици'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951071'
    },
    {
      question: 'Какво изучава съветологията?',
      answers: [
        'Кърлежи и акари',
        'Минерали',
        'Комунистически съветски съюз',
        'Планети'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950493'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за женска лисица?',
      answers: ['Овца', 'Кокошка', 'Лисица', 'Сърна'],
      correct: 3,
      id: '624333fecfaae40c12961417'
    },
    {
      question:
        'Кое изобретение от 18-ти век се смята за една от основите на индустриалната революция?',
      answers: [
        'Електричество',
        'Колелото',
        'Парен двигател',
        'Печатната преса'
      ],
      correct: 3,
      id: '639895755c9a75021f310457'
    },
    {
      question: 'Какво изучава японологията?',
      answers: [
        'Ледници',
        'Японци',
        'Влиянието на атмосферните условия',
        'Гъбички'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95051e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава тибетологията?',
      answers: ['Тибет', 'Изпражнения', 'Сън', 'Водни кончета и водни кончета'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950477'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ислямологията?',
      answers: [
        'Вълнови движения',
        'Водорасли',
        'Произходът на знанието',
        'Ислямът'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95051b'
    },
    {
      question: 'Какво известно чаено парти се е състояло през 1773 г.?',
      answers: [
        'Бостънско чаено парти',
        'Чаено парти в Хюстън',
        'Чаено парти в Атланта',
        'Чаено парти в Ню Йорк'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951863'
    },
    {
      question:
        'Каква е думата за връзка между два различни вида организми, които живеят заедно за взаимна изгода?',
      answers: ['Паразитизъм', 'Синхронност', 'Симбиоза', 'Паралелизъм'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952397'
    },
    {
      question:
        'Кой беше лидерът на нацистка Германия по време на Втората световна война?',
      answers: [
        'Бенито Мусолини',
        'Йосиф Сталин',
        'Уинстън Чърчил',
        'Адолф Хитлер'
      ],
      correct: 4,
      id: '6398983b5c9a75021f310467'
    },
    {
      question: 'Какво изучава диалектологията?',
      answers: ['Рентгенови лъчи', 'Диалекти', 'Наркотици', 'Облаци'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95055f'
    }
  ],
  //Question 6------------------------------------------------
  [
    {
      question:
        'Коя държава беше разделена на две зони от споразумението от Ялта?',
      answers: ['Корея', 'Виетнам', 'Ирландия', 'Германия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503ab'
    },
    {
      question: 'Какви са известните 2 части на комплексни числа?',
      answers: [
        'Реално и въображаемо',
        'Вярно невярно',
        'Голям малък',
        'Логично и интуитивно'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952322'
    },
    {
      question:
        'Какъв беше прякорът на президента Дювалие на Хаити, който почина през 1971 г.?',
      answers: ['Биг деди', 'Па лорди', 'Папа док', 'Мен джъдж'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951897'
    },
    {
      question: 'Какво изучава епистемологията?',
      answers: [
        'Класификация',
        'Произходът на знанието',
        'Жертви на престъпление',
        'Климатът'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950545'
    },
    {
      question: 'Коя политическа партия дойде на власт в Китай през 1949 г.?',
      answers: ['Комунистите', 'Социалистите', 'Либералите', 'Фашистите'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951762'
    },
    {
      question: 'Какво изучава Симптоматологията?',
      answers: [
        'Паранормален или психически феномен',
        'Свещени текстове',
        'Митични животни',
        'Симптоми'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950482'
    },
    {
      question: 'Какво изучава терминологията?',
      answers: [
        'Нематоди',
        'Носът и неговите болести',
        'Паразитни червеи',
        'Думи и/или фрази'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95047b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава зоологията?',
      answers: [
        'Лимфната система и жлезите',
        'Естеството на ценностите',
        'Животни',
        'Гъби'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950464'
    },
    {
      question: 'Действието на кой орган се заменя с изкуствена диализа?',
      answers: ['Черен дроб', 'Бъбрек', 'Пикочен мехур', 'Стомах'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ff9'
    },
    {
      question:
        'Кой известен гоблен отбелязва нормандското завоевание на Англия?',
      answers: [
        'Гобленът на Хейстингс',
        'Гобленът от Байо',
        'Гобленът на Кале',
        'Гобленът на Уинтън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517be'
    },
    {
      question: 'Кой е най-често срещаният елемент във Вселената?',
      answers: ['Хелий', 'Водород', 'Кислород', 'Азот'],
      correct: 2,
      id: '63a03940c7d86251f9b65c2b'
    },
    {
      question: 'От какъв материал осите изграждат гнездата си?',
      answers: ['Дърво', 'Пясък', 'Земя', 'Глина'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522d7'
    },
    {
      question: 'Раздвоен, лист и топка са видове какво?',
      answers: ['Вълни', 'Галактики', 'Облаци', 'Светкавици'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522e0'
    },
    {
      question: 'Кой уред измерва атмосферното налягане?',
      answers: ['Ареометър', 'Барометър', 'Метрометър', 'Атмометър'],
      correct: 2,
      id: '623388230161109f922aac6a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава геоморфологията?',
      answers: [
        'Метеорологично време',
        'Секс',
        'Днешни форми на релефа',
        'Живот в открития космос'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95052b'
    },
    {
      question: 'Каква е химичната формула на деутериевия оксид?',
      answers: ['N2O', 'KNO3', 'D2O', 'Fe2O3'],
      correct: 3,
      id: '62443772746187c5e7be9353'
    },
    {
      question:
        'Коя дребна порода говеда се среща в Тибетското плато, северно от Хималаите',
      answers: ['Коза', 'Лама', 'Бизон', 'Як'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fd5'
    },
    {
      question: 'Откъде произхожда щикът?',
      answers: ['Италия', 'Русия', 'Испания', 'Франция'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503be'
    },
    {
      question: "Какъв вид дърво е известно със своята 'плачеща' форма?",
      answers: ['Върба', 'Клен', 'Дъб', 'Бреза'],
      correct: 1,
      id: '63adbd6404c68cc1e14b8e2a'
    },
    {
      question: 'Кой предложи теорията на относителността?',
      answers: [
        'Алберт Айнщайн',
        'Стивън Хоукинг',
        'Енрико Ферми',
        'Пол Дирак'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fb0'
    },
    {
      question:
        'Как се наричаха елитните роби пехотинци на Османската империя?',
      answers: ['Самурай', 'Гази', 'Еничари', 'Сипахи'],
      correct: 3,
      id: '63a20560ff331718e3fb2795'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше първият изкуствен спътник, изстрелян в космоса?',
      answers: ['Ендевър', 'Ландсат', 'Спутник', 'Тера'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c78'
    },
    {
      question:
        'Коя нова комуникационна технология е въведена през 1830-те и 1840-те?',
      answers: ['Телефон', 'Факс', 'Телеграф', 'Радио'],
      correct: 3,
      id: '639895705c9a75021f310455'
    },
    {
      question: 'Кой е най-големият сухоземен хищник?',
      answers: ['Мечка гризли', 'Полярна мечка', 'Черна мечка', 'Мечка панда'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ff0'
    },
    {
      question: 'Кои две държави са подписали Пакта за ненападение от 1939 г.?',
      answers: [
        'Япония и Съединените щати',
        'Германия и Съветския съюз',
        'Великобритания и Франция',
        'Италия и Франция'
      ],
      correct: 2,
      id: '6398984c5c9a75021f310475'
    },
    {
      question: 'Как е известно бебето паяк?',
      answers: ['Кенгуру', 'Зайче', 'Треска', 'Паяче'],
      correct: 4,
      id: '6243355acfaae40c1296149f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава неонатологията?',
      answers: [
        'Теорията на монадите',
        'Числа',
        'Болести и грижи за новородени',
        'Движението в човешката анатомия'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e9'
    },
    {
      question: 'Какво изучава аудиологията?',
      answers: [
        'Екологията на всеки отделен вид',
        'Разпространение на болестите',
        'Слух, клон на медицината',
        'Скали'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950592'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за младо муле?',
      answers: ['Крия', 'Зайче', 'Агне', 'Жребче'],
      correct: 4,
      id: '624334cfcfaae40c12961469'
    },
    {
      question: 'Преди 1935 г. как е бил известен Иран?',
      answers: ['Партия', 'Месопотамия', 'Асирия', 'Персия '],
      correct: 4,
      id: '622a1c357cc59eab6f94fe42'
    },
    {
      question:
        'Какво беше името на B-29, използван в Хирошима, за да пусне бомбата?',
      answers: ['Биг бой', 'Енола гей', 'Лейди даймънд', 'Даунтлес'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503cc'
    },
    {
      question:
        'Коя държава е управлявала Камбоджа непосредствено преди Втората световна война?',
      answers: ['Обединеното кралство', 'Франция', 'Испания', 'Китай'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517ec'
    },
    {
      question:
        'Освен хората, има само едно друго същество, което прави секс за удоволствие. Какво е?',
      answers: ['Делфин', 'Костенурка', 'Лъв', 'Горила'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510d5'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на галактиката, която включва нашата слънчева система?',
      answers: ['Андромеда', 'Млечен път', 'Урса', 'Орион'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510aa'
    },
    {
      question:
        'Какво беше името на известния търговски път, създаден през 2 век пр. н. е.?',
      answers: [
        'Пътят на подправките',
        'Пътят на чая',
        'Пътят на коприната',
        'Пътят на кафето'
      ],
      correct: 3,
      id: '63989c325c9a75021f31048a'
    },
    {
      question: 'Колко цветни квадратчета има едно кубче на Рубик?',
      answers: ['64', '54', '9', '16'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522a4'
    },
    {
      question: 'Какво изучава астеросеизмологията?',
      answers: [
        'Вътрешните структури на звездите',
        'Пещери',
        'Църковна архитектура',
        'Метеори'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950596'
    },
    {
      question: 'През кой век се проведе Тридесетгодишната война?',
      answers: ['18 век', '19 век', '17 век', '20 век'],
      correct: 3,
      id: '63989c145c9a75021f31047e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава сциентологията?',
      answers: [
        'Система от вярвания/култова религия',
        'Измерване и отчитане на времето',
        'Влиянието на атмосферните условия',
        'Среди със сладка вода'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950499'
    },
    {
      question: 'Менингитът засяга _________.',
      answers: ['Бели дробове', 'Сърце', 'Мозък', 'Бъбреци'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510b6'
    },
    {
      question: 'През коя година е построена Берлинската стена?',
      answers: ['1961', '1938', '1945', '1953'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ae0'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият нормански крал на Англия?',
      answers: ['Робърт', 'Харолд', 'Уилям', 'Алфред'],
      correct: 3,
      id: '622bd109a132132f3511d066'
    },
    {
      question: 'Какъв е приблизителният радиус на Земята?',
      answers: ['637 км', '6 371 км', '63 км', '63 710 км'],
      correct: 2,
      id: '63a0396bc7d86251f9b65c56'
    },
    {
      question: 'Коя война от 19-ти век е кръстена на полуостров в Черно море?',
      answers: [
        'Кримската война',
        'Грузинската война',
        'Истанбулската война',
        'Одеската война'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519f4'
    },
    {
      question: "В коя страна се проведе инвазията в 'Залива на прасетата'?",
      answers: ['Китай', 'Куба', 'Израел', 'Франция'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a62'
    },
    {
      question:
        'Какво име е дадено на единствения суперконтинент, съществувал преди 200 милиона години?',
      answers: ['Лавразия', 'Родиния', 'Гондвана', 'Пангея'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95101d'
    },
    {
      question:
        'Кой президент на САЩ позорно позволи подслушването на централата на Демократическата комисия?',
      answers: [
        'Доналд Тръмп',
        'Роналд Рейгън',
        'Джордж У. Буш',
        'Ричард Никсън'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c08'
    },
    {
      question:
        'През коя година Индия получи независимост от Обединеното кралство?',
      answers: ['1947', '1953', '1959', '1941'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b47'
    },
    {
      question:
        'Скандинавските страни (по-специално Дания, Швеция, Норвегия) обикновено празнуват Коледа на коя дата?',
      answers: ['24 декември', '25 декември', '26 декември', '31 декември'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503ff'
    },
    {
      question: 'На колко години беше Джон Ф. Кенеди, когато стана президент?',
      answers: ['43', '48', '51', '57'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bbc'
    },
    {
      question: 'Какъв цвят е яйцето на червенокос?',
      answers: ['Жълто', 'Синьо', 'Лилаво', 'Червено'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951083'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за млада птица?',
      answers: ['Пиленце', 'Зайче', 'Коте', 'Сова'],
      correct: 1,
      id: '6243333fcfaae40c129613cd'
    },
    {
      question: 'Какво изучава астрогеологията?',
      answers: [
        'Праисторическа среда',
        'Управление на музеи',
        'Геология на небесните тела',
        'Кости'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950594'
    },
    {
      question: 'В кой град беше убит Джон Кенеди?',
      answers: ['Атланта', 'Остин', 'Хюстън', 'Далас'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950417'
    },
    {
      question: 'Кога беше разделянето на Индия и Пакистан?',
      answers: ['1947', '1891', '1763', '1999'],
      correct: 1,
      id: '62611f1e4b176d54800e3d42'
    },
    {
      question: 'Кой беше вицепрезидентът на Джордж Вашингтон?',
      answers: [
        'Джон Адамс',
        'Томас Джеферсън',
        'Андрю Джаксън',
        'Джеймс Монро'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950358'
    },
    {
      question:
        'Каква болест използваха моряците, за да се заразят поради липса на витамин С?',
      answers: ['Полиомиелит', 'Скорбут', 'Едра шарка', 'Сифилис'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95230c'
    },
    {
      question: 'Коя от следните държави е основана през 18 век?',
      answers: ['Канада', 'САЩ', 'Австралия', 'Индия'],
      correct: 2,
      id: '639895795c9a75021f310459'
    },
    {
      question: 'През коя година Британски Хондурас стана Белиз?',
      answers: ['1930', '1973', '1891', '1990'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951888'
    },
    {
      question: 'Назовете единицата за налягане',
      answers: ['Борленд', 'Нютон', 'Паскал', 'Ом'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510af'
    },
    {
      question: 'Какво изучава глациологията?',
      answers: ['Ледници', 'Атмосферата', 'Животни', 'Китоподобни'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95053f'
    },
    {
      question: 'През коя година беше Иранската революция?',
      answers: ['1979', '1967', '1995', '2002'],
      correct: 1,
      id: '62611f4e4b176d54800e3d50'
    },
    {
      question: 'Коя държава нахлу в Тибет през 1950 г.?',
      answers: ['Индия', 'СССР', 'Китай', 'САЩ'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951b8d'
    },
    {
      question: 'Кога ученият Тим ​​Бърнърс-Лий изобретява World Wide Web?',
      answers: ['1984', '1994', '1999', '1989'],
      correct: 4,
      id: '62611fc74b176d54800e3d70'
    },
    {
      question: 'Кой химикал има формула N2O?',
      answers: [
        'Калиев нитрат',
        'Твърд въглероден диоксид',
        'Калциев карбонат',
        'Азотен оксид'
      ],
      correct: 4,
      id: '6244377e746187c5e7be9358'
    },
    {
      question: 'Какво изучава палеоклиматологията?',
      answers: [
        'Рак',
        'Гъби',
        'Праисторически климат',
        'Влиянието на почвата върху живота'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504cb'
    },
    {
      question:
        'Кое животно комуникира чрез звукови вълни под честотата, която хората могат да чуят?',
      answers: ['Сини китове', 'Слонове', 'Горили', 'Прилепи'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510e7'
    },
    {
      question: 'Кои видове животни са морските оси и кубозоите?',
      answers: ['Калмар', 'Медуза', 'Акула', 'Кит'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fd6'
    },
    {
      question: 'Кои от тези двойки са многоноги?',
      answers: [
        'Раци и омари',
        'Охлюви и мравки',
        'Стоножки и многоножки',
        'Скорпиони и паяци'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951091'
    },
    {
      question: 'Какво е известно мъжкото пиле?',
      answers: ['Бък', 'Петел', 'Куче', 'Овен'],
      correct: 2,
      id: '62433381cfaae40c129613e7'
    },
    {
      question: 'Какво изучава геронтологията?',
      answers: [
        'Живот',
        'Естеството на ценностните преценки',
        'Кърлежи и акари',
        'Старост'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950529'
    },
    {
      question: 'Кой започна втората пуническа война?',
      answers: ['Рим', 'Финикия', 'Картаген', 'Египет'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950365'
    },
    {
      question: 'Какво се измерва с брояч на Гайгер',
      answers: [
        'Колебания',
        'Снеговалеж',
        'Планетарни орбити',
        'Радиоактивност'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95104b'
    },
    {
      question: "Кой каза, че 'обществената служба е моето мото'?",
      answers: ['Исус', 'Ал Капоне', 'Джон Кенеди', 'Майка Тереза'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95036e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава урологията?',
      answers: ['Пъзели', 'Слуха', 'Котки', 'Урогениталния тракт'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95046d'
    },
    {
      question: 'Кой беше 41-вият президент на САЩ в периода 1989–1993 г.?',
      answers: [
        'Удроу Уилсън',
        'Джордж Х. У. Буш',
        'Одисей С. Грант',
        'Уилям Хенри Харисън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c6'
    },
    {
      question: 'Как е известен учен, който изучава влечуги и земноводни?',
      answers: ['Ентомолог', 'Херпетолог', 'Баролог', 'Сеизмолог'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952393'
    },
    {
      question: 'Кога беше избран първият черен президент на САЩ?',
      answers: ['2000', '2004', '2008', '2012'],
      correct: 3,
      id: '62611fb94b176d54800e3d6c'
    },
    {
      question: 'През коя година започна Първата световна война?',
      answers: ['1914', '1938', '1923', '1919'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b3f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава омнологията?',
      answers: ['Рак', 'Раса', 'Гъби', 'Всичко'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e1'
    },
    {
      question: 'Коя е римската цифра за петдесет?',
      answers: ['R', 'L', 'H', 'J'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951952'
    },
    {
      question: 'Какво причинява хипогликемия?',
      answers: [
        'Ниска кръвна захар',
        'Висок холестерол',
        'Висока кръвна захар',
        'Нисък холестерол'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951076'
    },
    {
      question:
        'Коя част от компютъра е отговорна за изпълнението на инструкции?',
      answers: ['Дънна платка', 'Памет', 'Процесор', 'Твърд диск'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fe5'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група херинги?',
      answers: ['Войска', 'Убийство', 'Пличина', 'Запалка'],
      correct: 3,
      id: '6242cb47d543524f1b19c91e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава седиментологията?',
      answers: ['Кости', 'Урогениталния тракт', 'Седименти', 'Очите'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950494'
    },
    {
      question: 'Къде в тялото е най-малкият човешки мускул?',
      answers: ['Нос', 'Ръка', 'Крак', 'Ухо'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95101b'
    },
    {
      question: 'Кой граничар загина при Аламо?',
      answers: ['Дейви Джоунс', 'Дейви Бароу', 'Дейви Крокет', 'Дейви Дилън'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517ac'
    },
    {
      question: 'Как е известна мъжката патица?',
      answers: ['Паток', 'Глиган', 'Овен', 'Жребец'],
      correct: 1,
      id: '624333bbcfaae40c129613fe'
    },
    {
      question:
        'Коя държава е платила възнаграждение за първото пътуване на Христофор Колумб през Атлантическия океан?',
      answers: ['Италия', 'Испания', 'Англия', 'Франция'],
      correct: 2,
      id: '622a1c357cc59eab6f94fde3'
    },
    {
      question:
        'Как беше името, дадено на атомната бомба, хвърлена над Хирошима?',
      answers: ['Биг бой', 'Бони лед', 'Фет мен', 'Чънки Джо'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518c7'
    },
    {
      question: 'Какво е изследването на праисторическите растения и животни?',
      answers: ['Палеонтология', 'Археология', 'Зоология', 'Геология'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951024'
    },
    {
      question: 'Американският танк М4 е по-известен като какво?',
      answers: ['Танк Херман', 'Танк Берман', 'Танк Шърман', 'Немският танк'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a5f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава демографията?',
      answers: [
        'Анестезия и анестетици',
        'Възрастта на Земята',
        'Бактерии',
        'Структура на човешките популации'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950568'
    },
    {
      question:
        'Какво име са дали индианците на черните войници, които се бият срещу тях в края на 1800 г.?',
      answers: ['Бъфало', 'Трейтърс', 'Пикетийс', 'Куокуа'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503dc'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хидрогеологията?',
      answers: ['Космосът', 'Тибет', 'Подземни води', 'Ефектът на еволюцията'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950514'
    },
    {
      question: 'Cirrus и Cumulus са видове какво?',
      answers: ['Планета', 'Облак', 'Остров', 'Вулкан'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510f2'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 35-ият президент на САЩ, с мандат през периода 1961–1963 г.?',
      answers: [
        'Джон Адамс',
        'Дуайт Айзенхауер',
        'Джон Ф. Кенеди',
        'Линдън Джонсън'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9cb'
    },
    {
      question: 'Кой химикал има формула NaCI?',
      answers: [
        'Калциев магнезиев карбонат',
        'Натриев хлорид',
        'трихлорометан',
        'Железен оксид'
      ],
      correct: 2,
      id: '624437ad746187c5e7be936a'
    },
    {
      question:
        'През коя година цунами предизвика ядрената катастрофа във Фукушима?',
      answers: ['2009', '2011', '2018', '2001'],
      correct: 2,
      id: '627b842caeb4f59dbc88ec97'
    },
    {
      question:
        'Коя е известна с историческото яздене гола на кон през Ковънтри, Англия?',
      answers: [
        'Лейди Гага',
        'Лейди Джеронимо',
        'Лейди Годайва',
        'Лейди Галеб'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950387'
    },
    {
      question: 'Как се нарича изследването на насекомите?',
      answers: ['Ботаника', 'Зоология', 'Ентомология', 'Градинарство'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951026'
    },
    {
      question: 'Какво изучава радиологията?',
      answers: [
        'Болести на белите дробове',
        'Същото като отоларингологията',
        'Луната',
        'Лъчи'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504af'
    },
    {
      question: 'Кой беше убит на 22 ноември 1963 г.?',
      answers: [
        'Мартин Лутър Кинг',
        'Малкълм X',
        'Лий Харви Осуалд',
        'Джон Кенеди'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95043e'
    },
    {
      question: 'През коя година е създаден Европейският съюз (ЕС)?',
      answers: ['1973', '1953', '1993', '1933'],
      correct: 3,
      id: '639c9db0929b90846f2fc993'
    },
    {
      question: 'Какво е построил Наполеон, за да отбележи своите победи?',
      answers: [
        'Лувъра',
        'Айфеловата кула',
        'Триумфалната арка',
        'Катедралата Нотр Дам'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519b0'
    },
    {
      question: 'Какво изучава епидемиологията?',
      answers: [
        'Стъкло',
        'Произход и разпространение на болестите',
        'Слънцето',
        'Подготовка на книги и ръкописи'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950547'
    },
    {
      question: 'Коя година е основана НАСА?',
      answers: ['1980', '1958', '1901', '1946'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951886'
    },
    {
      question: 'В какво е специализиран ринологът?',
      answers: ['Носорози', 'Човешкият нос', 'Бъбреци', 'Луната'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952247'
    },
    {
      question: 'За какво често се използва химическият азотен оксид?',
      answers: [
        'Дезинфектанти и антисептици',
        'Перилни препарати',
        'Като съставка при печене',
        'Облекчаване на болка'
      ],
      correct: 4,
      id: '62443781746187c5e7be9359'
    },
    {
      question: 'Какво изучава идеологията?',
      answers: [
        'Характеристиките на черепа',
        'Система от идеи за човешки живот',
        'Вино',
        'Треви'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95050e'
    },
    {
      question: 'Колко зъби има средният възрастен човек?',
      answers: ['32', '2', '50', '24'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95228b'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група китове?',
      answers: ['Училище', 'Стадо', 'Убийство', 'Мърморене'],
      correct: 1,
      id: '6242cba5d543524f1b19c943'
    },
    {
      question: 'Какво засяга енцефалитът?',
      answers: ['Кожа', 'Мозък', 'Сърце', 'Бели дробове'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952300'
    },
    {
      question: 'Колко планети има в нашата слънчева система?',
      answers: ['Седем', 'Шест', 'Осем', 'Девет'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510bf'
    },
    {
      question: 'Какво изучава палеобиологията?',
      answers: [
        'Кърлежи и акари',
        'Праисторически живот',
        'Връзката на организмите един с друг',
        'Земята'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d0'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше пандемията, която уби над 1% от световното население през 1918 г.?',
      answers: ['Свински грип', 'ТОРС', 'Коронавирус', 'Испански грип'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518a7'
    },
    {
      question: 'Какво изучава археологията?',
      answers: [
        'Характеристиките на черепа',
        'Секс',
        'Отглеждане на плодове',
        'Минали култури'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505a0'
    },
    {
      question: 'През коя година е изпратен първият човек в космоса?',
      answers: ['1947', '1954', '1968', '1961'],
      correct: 4,
      id: '62611f7e4b176d54800e3d5d'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на горещ извор, който изстрелва пара във въздуха?',
      answers: ['Гейзер', 'Вулкан', 'Джетсам', 'Геотерм'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f9523ae'
    },
    {
      question:
        'През 1937 г. Честър Карлсън изобретява процес, наречен ксерография. Как го наричаме днес?',
      answers: [
        'Взиране на брави',
        'Пържене в дълбока мазнина',
        'Фотокопиране',
        'Рентгенография'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95226b'
    },
    {
      question: 'Коя птица е свързана с остров Лънди?',
      answers: ['Албатрос', 'Пингвин', 'Пуфин', 'Додо'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951078'
    },
    {
      question: 'Какво изучава физиологията?',
      answers: [
        'Визуални явления',
        'Физически и биохимични функции',
        'Пъзели',
        'Бактерии'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504c8'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група гарвани?',
      answers: ['Падане', 'Агитация', 'Безплодна', 'Убийство'],
      correct: 4,
      id: '6242cb11d543524f1b19c909'
    }
  ],
  //Question 7------------------------------------------------
  [
    {
      question:
        'Какъв е процесът, чрез който един атом придобива или губи заряд чрез получаване или загуба на електрон?',
      answers: ['Избиране', 'Молекуляризация', 'Атомизация', 'Йонизация'],
      correct: 4,
      id: '63951efbe55fa75b149597b4'
    },
    {
      question: 'Какво изучава неврологията?',
      answers: ['Ембриони', 'Нерви', 'Психология на организмите', 'Мекотели'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e7'
    },
    {
      question: 'Кога COVID-19 беше обявен за глобална пандемия?',
      answers: ['2019', '2021', '2020', '2018'],
      correct: 3,
      id: '62611f6a4b176d54800e3d57'
    },
    {
      question: 'На 3 януари 1959 г. кой щат става 49-ти на Америка?',
      answers: ['Аляска', 'Орегон', 'Айдахо', 'Флорида'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a98'
    },
    {
      question:
        'Коя е била столицата на Османската империя през по-голямата част от нейното съществуване?',
      answers: ['Истанбул', 'Анкара', 'Бурса', 'Одрин'],
      correct: 1,
      id: '63bc3f9d0e893d6e5a6a0fc6'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на легендарния викингски войн, който се би в битката при Стамфорд Бридж?',
      answers: [
        'Рагнар Лотброк',
        'Харалд Хардрада',
        'Ивар без костите',
        'Свен Форкбиърд'
      ],
      correct: 2,
      id: '639ae2bb929b90846f2fc8b1'
    },
    {
      question: '__________ не дъвче храната си, а я поглъща цяла.',
      answers: ['Кенгуру', 'Крава', 'Паяк Голиат', 'Крокодил'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510a1'
    },
    {
      question: 'В коя държава за първи път са използвани книжни пари?',
      answers: ['Франция', 'САЩ', 'Гърция', 'Китай'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b08'
    },
    {
      question: 'Коя революционна икона беше убита на 9 октомври 1967 г.?',
      answers: ['Че Гевара', 'Раул Кастро', 'Симон Боливар', 'Владимир Ленин'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951755'
    },
    {
      question: 'Какво изучава психологията?',
      answers: [
        'Структури на бактериите',
        'семитски култури',
        'Характеристики на черепа',
        'Психични процеси в живите същества'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504a3'
    },
    {
      question: 'Какво означават инициалите IRC в компютрите?',
      answers: [
        'Център за оценка на информацията',
        'Интернет реле чат',
        'Международен ротационен маншон',
        'Институт на отдалечените клиенти'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95225e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава биоклиматологията?',
      answers: [
        'Триене и смазване',
        'Християнството',
        'Вино и винопроизводство',
        'Влиянието на климата върху организмите'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950589'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хелиосеизмологията?',
      answers: [
        'Произход на живота',
        'Земетресения',
        'Вибрации и трептения в Слънцето',
        'Алтернативен метод за масаж'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950524'
    },
    {
      question: 'Как е известно бебето маймуна?',
      answers: ['Кученце', 'Зайче', 'Прасенце', 'Бебе'],
      correct: 4,
      id: '624334b9cfaae40c12961460'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женски скункс?',
      answers: ['Бавачка', 'Свиня', 'Лъвица', 'Лисица'],
      correct: 2,
      id: '62433552cfaae40c1296149c'
    },
    {
      question:
        'Кой испанец завладява по-голямата част от Мексико и води до падането на империята на ацтеките?',
      answers: [
        'Франсиско Писаро',
        'Ернандо Кортес',
        'Христофор Колумб',
        'Фердинанд Магелан'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a14'
    },
    {
      question: 'Какво изучава социобиологията?',
      answers: [
        'Социализъм',
        'Змии',
        'Ефектът на еволюцията върху етологията',
        'Чудеса или чудовища'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95048c'
    },
    {
      question: 'Коя космическа мисия на Аполо постави първите хора на Луната?',
      answers: ['Аполо 1', 'Аполо 3', 'Аполо 11', 'Аполо 9'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951822'
    },
    {
      question:
        'Изобретяването на какво през 1867 г. прави Алфред Нобел известен?',
      answers: ['Динамит', 'Ядрено делене', 'Гравитация', 'Радиовълни'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a3c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава козметологията?',
      answers: [
        'Вино и винопроизводство',
        'Козметика',
        'Шумерите',
        'Собствени имена'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950571'
    },
    {
      question: "Кой английски крал е бил известен като 'Лъвското сърце'?",
      answers: ['Хенри II', 'Ричард I', 'Едуард I', 'Хенри VIII'],
      correct: 2,
      id: '63a039cac7d86251f9b65cb6'
    },
    {
      question: 'Кой създаде комунистическо правителство в Куба през 1959 г.?',
      answers: ['Раул Кастро', 'Мигел Кастро', 'Фидел Кастро', 'Педро Кастро'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951b91'
    },
    {
      question: 'За кого се ожени крал Хенри VIII, когато беше на 18?',
      answers: [
        'Катарина Арагонска',
        'Ан Болейн',
        'Джейн Сиймор',
        'Мери, кралицата на Шотландия'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f9516fa'
    },
    {
      question:
        'Коя държава е била известна преди като Холандска Източна Индия?',
      answers: ['Индонезия', 'Малайзия', 'Тайланд', 'Филипините'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517e3'
    },
    {
      question: 'Фонът е единица от какво?',
      answers: [
        'Светлина',
        'Гръмкост',
        'Радиация',
        'Електрическо съпротивление'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510fb'
    },
    {
      question:
        'Какъв тип скали се създават от охлаждането и втвърдяването на лава или магма?',
      answers: [
        'Седиментни скали',
        'Метаморфни скали',
        'Магмени скали',
        'Вкаменелости'
      ],
      correct: 3,
      id: '63adbd6204c68cc1e14b8e23'
    },
    {
      question: 'Коя наука се занимава с движението на снарядите?',
      answers: ['Балистика', 'Кинетика', 'Кинезика', 'Траектика'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951085'
    },
    {
      question:
        'Съюзниците на Германия от Първата световна война бяха Австро-Унгария, България и ________.',
      answers: ['Турция', 'Италия', 'Русия', 'Испания'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950447'
    },
    {
      question: 'Коя династия е управлявала Китай от 1368 до 1644 г.?',
      answers: ['Танг', 'Минг', 'Кинг', 'Ву'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951803'
    },
    {
      question:
        'През 1954 г. беше въведена ваксината на Salk – ваксина, която ефективно унищожи коя опустошителна болест?',
      answers: ['Едра шарка', 'Коронавирус', 'Малария', 'Полиомиелит'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950443'
    },
    {
      question: 'Страничната линия и гръбната перка са части от какво?',
      answers: ['Риба', 'Планински масив', 'Боен самолет', 'Ураган'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522f4'
    },
    {
      question: 'Какво изучава астробиологията?',
      answers: [
        'Черни дупки',
        'Произходът на живота',
        'Екологията на отделен вид',
        'Биосферата'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950595'
    },
    {
      question: 'Как също е известен Поларис?',
      answers: [
        'Поясът на Орион',
        'Слънцето',
        'Алфа Кентавър',
        'Полярната звезда'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952357'
    },
    {
      question: 'Какво изучава екологията?',
      answers: [
        'Формули на растеж',
        'Взаимоотношения организми и тяхната среда',
        'Вятърни мелници',
        'Практика за бягство от ограничения'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950556'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на парче стъкло, което разделя светлината във видимия спектър?',
      answers: ['Леща', 'Поляризатор', 'Фуния', 'Призма'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f95239c'
    },
    {
      question: 'Кой беше убит на 22 ноември 1963 г. в Далас, Тексас?',
      answers: [
        'Лий Харви Осуалд',
        'Джон Ленън',
        'Президент Джон Ф. Кенеди',
        'Махатма Ганди'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f95035c'
    },
    {
      question:
        'Кой проблем със зрението се среща много по-често при мъжете, отколкото при жените?',
      answers: ['Далтонизъм', 'Късогледство', 'Далекогледство', 'Катаракта'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fdc'
    },
    {
      question: 'Как е общоизвестен тринитротолуен?',
      answers: ['Живак', 'ТНТ', 'Сух лед', 'Боракс'],
      correct: 2,
      id: '624437bb746187c5e7be9370'
    },
    {
      question:
        'Какъв е бил основният източник на власт за повечето хора през 17 век?',
      answers: [
        'Машини, работещи с въглища',
        'Машини, задвижвани с пара',
        'Машини, захранвани със слънчева енергия',
        'Ръчен труд'
      ],
      correct: 4,
      id: '63989c235c9a75021f310484'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на блата с гъста морска вода по бреговете на горещи страни?',
      answers: ['Блата', 'Тробани', 'Савана', 'Мангрови гори'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95231c'
    },
    {
      question: 'От какво се състои 98% от теглото на водата?',
      answers: ['Водород', 'Кислород', 'Тъмна материя', 'Хигс бозони'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510ae'
    },
    {
      question: 'Как е името на кораба-побратим на Титаник?',
      answers: ['Олимпик', 'Мери Роуз', 'Маурентания', 'Луситания'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503d1'
    },
    {
      question:
        'Кога Кубинската ракетна криза доведе света до ръба на ядрена война?',
      answers: ['1950', '1970', '1973', '1962'],
      correct: 4,
      id: '62611f444b176d54800e3d4d'
    },
    {
      question: 'Едногърба камила се нарича _________.',
      answers: ['Бактриец', 'Дромадер', 'Арабска', 'Манджурска'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510d9'
    },
    {
      question: "Коя английска кралица е известна като 'Кралицата девствена'?",
      answers: ['Мария I', 'Ан Болейн', 'Виктория', 'Елизабет I'],
      correct: 4,
      id: '63a039b9c7d86251f9b65ca8'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше управляващият императорски дом на Русия от 17 век до революцията от 1917 г.?',
      answers: ['Николевски', 'Наполеон', 'Романов', 'Ленин'],
      correct: 3,
      id: '628d54b2a5a57ff6c2ad2bf3'
    },
    {
      question: 'Кой стана президент на Франция след Шарл дьо Гол?',
      answers: [
        'Жак Ширак',
        'Франсоа Митеран',
        'Гастон Думерг',
        'Жорж Помпиду'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951705'
    },
    {
      question: 'Какво изучава пневмологията?',
      answers: [
        'Класификация на болестите',
        'Вино и винопроизводство',
        'Кариотипове',
        'Синоним на пулмология'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b0'
    },
    {
      question: 'В коя страна е роден Адолф Хитлер?',
      answers: ['Германия', 'Белгия', 'Швейцария', 'Австрия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b0a'
    },
    {
      question: 'През коя година започна войната във Виетнам?',
      answers: ['1955', '1939', '1947', '1963'],
      correct: 1,
      id: '62611f364b176d54800e3d49'
    },
    {
      question: 'Какво изучава парапсихологията?',
      answers: [
        'Паранормален или психически феномен',
        'Праисторическа среда',
        'Паяци и техния вид',
        'Клон на науката за почвата'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504c6'
    },
    {
      question: 'Какво прословуто събитие се е случило на 24 октомври 1929 г.?',
      answers: [
        'Катастрофата Хинденберг',
        'Убийството на Джон Ф. Кенеди',
        'Крахът на Уолстрийт',
        'Нацисткото нахлуване в Полша'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951940'
    },
    {
      question: 'Как се нарича мъжката част на цветето?',
      answers: ['Стил', 'Стигма', 'Тичинка', 'Нишка'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951032'
    },
    {
      question: 'Кой е най-известният водач на картагенците?',
      answers: ['Спартак', 'Арминий', 'Брен', 'Ханибал'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950321'
    },
    {
      question:
        'Коя дума се използва за описание на цветя с форма на камбанка?',
      answers: ['Клохичен', 'Камбановиден', 'Звънчащ', 'Белюкс'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951007'
    },
    {
      question: 'Какво изучава феноменологията?',
      answers: [
        'Странни явленията',
        'Пародия на астрологията',
        'Гъбички',
        'Микроскопични обекти'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ba'
    },
    {
      question: 'Какво изучава токсикологията?',
      answers: [
        'Радиация',
        'Абстрактна категоризация',
        'Отрови',
        'Отровни животни'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95101e'
    },
    {
      question: 'Кой беше владетелят на СССР от 1917-22 г.?',
      answers: ['Маркс', 'Сталин', 'Горбачов', 'Ленин'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950317'
    },
    {
      question: 'Как се нарича специалист по кости?',
      answers: ['Подиатър', 'Киропрактор', 'Остеопат', 'Онколог'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f9523cf'
    },
    {
      question: 'Какво изучава агробиологията?',
      answers: ['Съществуване', 'Мечти', 'Еметици', 'Хранене на растенията'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505a2'
    },
    {
      question: 'Как е известен още камелопардът?',
      answers: ['Лама', 'Жираф', 'Кенгуру', 'Комодо Дракон'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952360'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хетерологията?',
      answers: [
        'Разлика на отделни части',
        'Черупки и мекотели',
        'Възрастта на Земята',
        'Състезание'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95053b'
    },
    {
      question:
        'Коя година Съединените щати влизат във Втората световна война?',
      answers: ['1939', '1948', '1945', '1941'],
      correct: 4,
      id: '63a039cdc7d86251f9b65cb7'
    },
    {
      question:
        'Какво беше дешифрирано в резултат на откриването на Розетския камък?',
      answers: ['Машината Енигма', 'Линеен Б', 'РСА криптиране', 'Йероглифи'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518ff'
    },
    {
      question: 'Кой римски император е направил коня си сенатор?',
      answers: ['Нерон', 'Комод', 'Август', 'Калигула'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517d2'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група понита?',
      answers: ['Звук', 'Стон', 'Глутница', 'Стадо'],
      correct: 4,
      id: '6242cb7dd543524f1b19c933'
    },
    {
      question:
        'Какво се случи в млечната ферма на Макс Ясгур в щата Ню Йорк през 1969 г.?',
      answers: [
        'Първият тест на ядрена бомба',
        'Скандалът Уотъргейт',
        'Уудсток фестивал',
        'Убийството на Мартин Лутър Кинг'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95197b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава палеонтологията?',
      answers: [
        'Вкаменелости от древен живот',
        'Бъбреците и техните заболявания',
        'Ензими',
        'Мравки'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ca'
    },
    {
      question: 'Какво изучава метеорологията?',
      answers: [
        'Болести по животните',
        'Коса и скалп',
        'Метеорологично време',
        'Човешки същества, убиващи други човешки същества'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504fc'
    },
    {
      question:
        'Какво изобрети Алфред Нобел, преди да започне своята схема за присъждане на Нобелова награда за мир?',
      answers: [
        'Двигателят с вътрешно горене',
        'Пластмасов',
        'Печатната преса',
        'Динамит'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95106f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава психофизиологията?',
      answers: [
        'Функции на нервната система',
        'Физиология на психологическите процеси',
        'Болести на белите дробове',
        'Слънцето'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504a2'
    },
    {
      question: 'Кое стана 50-ият щат на Америка на 21 август 1959 г.?',
      answers: ['Аляска', 'Хавай', 'Пуерто Рико', 'Ново Мексико'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503f5'
    },
    {
      question:
        'Кой беше монархът на Обединеното кралство през периода 1837-1901?',
      answers: ['Мария II', 'Ричард I', 'Уилям IV', 'Виктория'],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f99c'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женска птица?',
      answers: ['Свиня', 'Бавачка', 'Лъвица', 'Кокошка'],
      correct: 4,
      id: '6243333dcfaae40c129613cc'
    },
    {
      question:
        'Коя градинска птица е известна с червените си гърди и очите си като мъниста?',
      answers: [
        'Африкански ястреб',
        'Албатрос',
        'Сив гълъб',
        'Европейска червеношийка'
      ],
      correct: 4,
      id: '6396111de55fa75b149597ba'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за азотен оксид?',
      answers: ['Смеещ се газ', 'Крем от зъбен камък', 'Хлороформ', 'Варовик'],
      correct: 1,
      id: '6244377c746187c5e7be9357'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ксенобиологията?',
      answers: [
        'Асирийците',
        'Структура на ухото',
        'Знамена',
        'Извънземен живот'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950466'
    },
    {
      question: 'Един червеночервенец има близо 3000 __________',
      answers: ['Крила', 'Пера', 'Кости', 'Зъби'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510e8'
    },
    {
      question: 'Какво придава цвета на листата?',
      answers: ['Хранителни вещества', 'Трева', 'Кислород', 'Хлорофил'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951058'
    },
    {
      question: 'Каква е националността на Марко Поло?',
      answers: ['Испански', 'Френски', 'Италиански', 'Английски'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95189b'
    },
    {
      question:
        'През коя година Съединените щати влизат в Първата световна война?',
      answers: ['1914', '1941', '1945', '1917'],
      correct: 4,
      id: '63a039bec7d86251f9b65cac'
    },
    {
      question:
        'Кой беше принуден от инквизицията да се отрече от вярата си в теорията на Коперник?',
      answers: ['Айнщайн', 'Галилео', 'Михаеланджело', 'Платон'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a3d'
    },
    {
      question: 'Венчето, нишката и близалцето са части от какво?',
      answers: ['Звезда', 'Цвете', 'Микрочип', 'Паяк'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952325'
    },
    {
      question:
        'През коя година САЩ започнаха пряко военно участие във Виетнам?',
      answers: ['1955', '1970', '1969', '1964'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c5f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава офталмологията?',
      answers: ['Очите', 'Бактерии', 'Раци', 'Знаци'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d8'
    },
    {
      question: "Кой беше известен като 'президентът на фъстъците'?",
      answers: [
        'Роналд Рейгън',
        'Ричард Никсън',
        'Джими Картър',
        'Джералд Форд'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f95034e'
    },
    {
      question:
        'Кой изследовател е най-известен с изследването и проучването на северозападните тихоокеански крайбрежни региони на Северна Америка?',
      answers: [
        'Капитан Аляска',
        'Капитан Вашингтон',
        'Капитан Ванкувър',
        'Капитан Канада'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517c7'
    },
    {
      question: 'Какво изобрети Хенри Шрапнел?',
      answers: [
        'Парната машина',
        'Крушката',
        'Експлодиращият снаряд',
        'Телевизията'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519ac'
    },
    {
      question: 'Кой е учител на Александър Велики?',
      answers: ['Аристотел', 'Платон', 'Сократ', 'Диоген'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950442'
    },
    {
      question:
        'Къде беше гръцката армия на Леонид, унищожена от персите през 480 г. пр.н.е.?',
      answers: ['Маратон', 'Термопили', 'Коринт', 'Троя'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a3e'
    },
    {
      question: "Кой каза 'Veni, vidi, vici' ('Дойдох, видях, победих')?",
      answers: [
        'Юлий Цезар',
        'Август Цезар',
        'Марк Антъни',
        'Марк Лициний Крас'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950371'
    },
    {
      question: 'От кой елемент се състоят въглищата?',
      answers: ['Кислород', 'Въглерод', 'Водород', 'Злато'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952326'
    },
    {
      question:
        'Кой е 33-ият президент на САЩ, по мандат през периода 1945–1953 г.?',
      answers: [
        'Джеймс Полк',
        'Хърбърт Хувър',
        'Хари С. Труман',
        'Гроувър Кливланд'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9d2'
    },
    {
      question: 'Как е известно бебето зебра?',
      answers: ['Жребче', 'Нимфа', 'Фароу', 'Теле'],
      correct: 1,
      id: '624335c3cfaae40c129614c9'
    },
    {
      question:
        'Изтребителят Мицубиши А6М, използван от Япония през Втората световна война, е известен като какво?',
      answers: ['Зиро', 'Даш', 'Спитфайър', 'Тайфуун'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952282'
    },
    {
      question:
        'Кой бивш британски министър-председател се върна на власт през 1951 г.?',
      answers: [
        'Клемент Атли',
        'Тони Блеър',
        'Уинстън Чърчил',
        'Невил Чембърлейн'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517b2'
    },
    {
      question:
        'Кой диктатор беше екзекутиран чрез разстрел на Коледа през 1999 г.?',
      answers: [
        'Слободан Милошевич',
        'Йосиф Сталин',
        'Николае Чаушеску',
        'Полковник Кадафи'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517b4'
    },
    {
      question: 'Какво изучава невропатологията?',
      answers: [
        'Изработване на часовници',
        'Значението и приложението на думите',
        'Статистически данни',
        'Невралгични заболявания'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e6'
    },
    {
      question: 'Какво изучава граматологията?',
      answers: [
        'Областта на дерматологичната анатомия',
        'Атмосферата',
        'Писмени системи',
        'Съществуването'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950540'
    },
    {
      question:
        'Коя институция е основана от Римокатолическата църква през 13-ти век, за да изкорени ереста?',
      answers: ['Инквизицията', 'Папството', 'Монадата', 'Кардиналността'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503a3'
    },
    {
      question:
        'Коя е била най-източната земя в командването на Александър Велики на върха му?',
      answers: ['Тайланд', 'Индия', 'Персия', 'Турция'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518ca'
    },
    {
      question: 'Кой направи първото телефонно обаждане до Луната?',
      answers: [
        'Джон Кенеди',
        'Ричард Никсън',
        'Джералд Форд',
        'Линдън Б. Джонсън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fb4'
    },
    {
      question: 'Кой беше вторият президент на САЩ?',
      answers: [
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Джон Адамс',
        'Томас Джеферсън',
        'Джордж Вашингтон'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950318'
    },
    {
      question: 'Коя част от тялото засяга кардита?',
      answers: ['Сърце', 'Душа', 'Кръв', 'Очи'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510d1'
    },
    {
      question: 'С какво мирише змията?',
      answers: ['Нос', 'Анус', 'Уши', 'Език'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522b1'
    },
    {
      question: 'Какво се случи на 21 юли 1969 г.?',
      answers: [
        'Джон Кенеди беше убит',
        'Интернет е изобретен',
        'Първото кацане на Луната',
        'Втората световна война приключи'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95197a'
    },
    {
      question:
        'От кое френско пристанище са избягали 200 000 британски войници през 1940 г.?',
      answers: ['Кале', 'Дюнкерк', 'Ла Хавър', 'Диеп'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95197e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава уфологията?',
      answers: ['Почвата', 'Религия', 'Ледници', 'Неидентифициран летящ обект'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950470'
    },
    {
      question:
        'Коя река прекоси Джордж Вашингтон в Американската война за независимост?',
      answers: ['Уилмингтън', 'Делауеър', 'Мериленд', 'Пенсилвания'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f95175b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава виктимологията?',
      answers: [
        'Космосът и мястото ни в него',
        'Геоморфологични процеси',
        'Ембриони',
        'Жертви на престъпление'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950469'
    },
    {
      question: 'Коя расистка организация е създадена в Тенеси през 1865 г.?',
      answers: [
        'Партия на белите',
        'Националният фронт',
        'Ку Клукс Клан',
        'Гордите момчета'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f95175a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава плантологията?',
      answers: [
        'Планктон',
        'Взаимодействия между организмите и водния цикъл',
        'Ислямът',
        'Общество'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b1'
    },
    {
      question:
        "Какъв беше инструментът за екзекуция по време на 'Царството на терора'?",
      answers: ['Гилотина', 'Разстрел', 'Огън', 'Кучета'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518d1'
    },
    {
      question: 'Как е известна също немската морбили?',
      answers: ['Заушка', 'Хепатит', 'Менингит', 'Рубела'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522be'
    },
    {
      question: 'Назовете втората по големина планета в Слънчевата система.',
      answers: ['Сатурн', 'Нептун', 'Юпитер', 'Земя'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510b0'
    },
    {
      question: 'Кога беше взривена първата съветска атомна бомба?',
      answers: ['1941', '1949', '1945', '1960'],
      correct: 2,
      id: '62611f284b176d54800e3d45'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за млад термит?',
      answers: ['Ларва', 'Конче', 'Коте', 'Бухалче'],
      correct: 1,
      id: '6243356bcfaae40c129614a6'
    },
    {
      question: 'Кой президент подписа Прокламацията за еманципация?',
      answers: [
        'Джон Адамс',
        'Томас Джеферсън',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Андрю Джонсън'
      ],
      correct: 3,
      id: '63a039cac7d86251f9b65cb5'
    },
    {
      question:
        'Коя американска декларация от 1776 г. утвърждава основните права на всички?',
      answers: [
        'Конституцията',
        'Прокламацията за еманципация',
        'Декретът за свободата',
        'Декларацията за независимост'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503bd'
    }
  ],
  //Question 8------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Какво изучава кардиологията?',
      answers: ['Възли', 'Японци', 'Сърцето', 'Покер'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95057f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава типологията?',
      answers: ['Класификация', 'Почвата', 'Подземни води', 'Бозайници'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950471'
    },
    {
      question:
        'Какъв термин от 2 думи се дава на симулирана 3D среда, използвана в компютърната графика?',
      answers: [
        'Разширена реалност',
        'Визуална холограма',
        'Потапящо пространство',
        'Виртуална реалност'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95107c'
    },
    {
      question: 'Коя болест причинява липсата на витамин D?',
      answers: ['Рахит', 'Остеопороза', 'Анемия', 'Едра шарка'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f95154c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава шумерологията?',
      answers: ['Шумерите', 'Митични животни', 'Секретни съобщения', 'Риба'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95049c'
    },
    {
      question:
        'Въведен през 46 г. пр. н. е. от Юлий Цезар, на колко месеца е разделен юлианският календар?',
      answers: ['10', '13', '11', '12'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951aeb'
    },
    {
      question:
        'Уилям Завоевателя беше коронясан на Коледа, но през коя година?',
      answers: ['1000', '1066', '1120', '1257'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950308'
    },
    {
      question: 'Какво изучава метрологията?',
      answers: [
        'Връзката на биологични или други явления с техните местоположения',
        'Паяци и техния вид',
        'Рани и наранявания, причинени от злополуки или нападения и тяхното хирургично лечение и възстановяване',
        'Измерване'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95050a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава психопатологията?',
      answers: [
        'Живот в открития космос',
        'Синоним на таксономия',
        'Психичните процеси',
        'Праисторически климат'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504a5'
    },
    {
      question: 'Кое от тях е било кралство в англосаксонска Англия?',
      answers: ['Къмбрия', 'Уесекс', 'Йоркшир', 'Хертфорд'],
      correct: 2,
      id: '622a1c357cc59eab6f94fd43'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за натриев хлорид?',
      answers: ['Живак', 'Сода за хляб', 'Сос Тартар', 'Готварска сол'],
      correct: 4,
      id: '624437aa746187c5e7be9369'
    },
    {
      question: 'Как е известна женската коза?',
      answers: ['Бавачка', 'Свиня', 'Лъвица', 'Кокошка'],
      correct: 1,
      id: '62433421cfaae40c12961425'
    },
    {
      question:
        '15-ти век се характеризира с упадък на коя икономическа система?',
      answers: ['Феодализъм', 'Капитализъм', 'Социализъм', 'Комунизъм'],
      correct: 1,
      id: '63989c2f5c9a75021f310489'
    },
    {
      question: 'Гастритът засяга __________.',
      answers: ['Сърце', 'Стомах', 'Черен дроб', 'Бели дробове'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510cc'
    },
    {
      question:
        'Какво химическо съединение причинява болка в мускулите след тренировка?',
      answers: [
        'Аменинова киселина',
        'Млечна киселина',
        'Стомашна киселина',
        'Пектинова киселина'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951075'
    },
    {
      question: 'Колко зърна има една крава?',
      answers: ['6', '8', '4', '5'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95228c'
    },
    {
      question: 'Какво е широко известен твърд въглероден диоксид?',
      answers: ['Хлороформ', 'Сух лед', 'Сода за хляб', 'Епсомова сол'],
      correct: 2,
      id: '62443758746187c5e7be9349'
    },
    {
      question: 'Какво изучава топологията?',
      answers: [
        'Периодични биологични явления',
        'Набор от думи и/или фрази',
        'Математическото изследване на непрекъснатостта',
        'Почерци'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950475'
    },
    {
      question:
        "Как се казваше голямото въстание, водено от Тусен Л'Увертюр през 18 век?",
      answers: [
        'Либерийска революция',
        'Американска революция',
        'Хаитянска революция',
        'Френската революция'
      ],
      correct: 3,
      id: '6398957e5c9a75021f31045b'
    },
    {
      question:
        'През коя година изтече договорът за наем на Хонконг от Обединеното кралство?',
      answers: ['1997', '1990', '1982', '1976'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95041f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава психобиологията?',
      answers: [
        'Очите',
        'Психология на организмите',
        'Математическото изследване на непрекъснатостта',
        'Игри и игра'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504a8'
    },
    {
      question: 'Каква е приблизителната температура на Вселената?',
      answers: ['273 K', '2730 K', '27.3 K', '2.73 K'],
      correct: 4,
      id: '63a03952c7d86251f9b65c40'
    },
    {
      question: 'Кой беше вторият президент на САЩ в периода 1797–1801 г.?',
      answers: [
        'Хърбърт Хувър',
        'Джон Адамс',
        'Калвин Кулидж',
        'Улисес С. Грант'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ec'
    },
    {
      question: 'Кой метал е известен още като Quicksilver?',
      answers: ['Сребро', 'Живак', 'Желязо', 'Титан'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fe8'
    },
    {
      question: 'Колко двойки хромозоми има средният човек?',
      answers: ['10', '160', '12', '23'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952392'
    },
    {
      question: "Кой президент на САЩ имаше първото име 'Калвин'?",
      answers: [
        'Калвин Рейгън',
        'Калвин Кулидж',
        'Калвин Никсън',
        'Калвин Бенингтън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a07'
    },
    {
      question: 'С какво е известен сър Хенри Морган през 17 век?',
      answers: ['Съдия', 'Пират', 'Министър председател', 'Генерал'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a6c'
    },
    {
      question: 'Кой химикал има формула NaOH?',
      answers: [
        'Натриев тетраборат декахидрат',
        'силициев диоксид',
        'Натриев хидроксид',
        'деутериев оксид'
      ],
      correct: 3,
      id: '6244378e746187c5e7be935e'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за млад таралеж?',
      answers: ['Леверет', 'Попова лъжичка', 'Прасенце', 'Зайче'],
      correct: 3,
      id: '6243345ccfaae40c1296143b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава аерологията?',
      answers: ['Книги и ръкописи', 'Мая', 'Атмосферата', 'християнство'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505a7'
    },
    {
      question: 'Кой беше държавен глава на Испания преди крал Хуан Карлос?',
      answers: [
        'Генерал Марко',
        'Генерал Кастро',
        'Генерал Франко',
        'Генерал Раул'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c357cc59eab6f94fde0'
    },
    {
      question: 'В каква война са участвали САЩ между 1950 и 1953 г.?',
      answers: [
        'Война във Виетнам',
        'Първа световна война',
        'Корейска война',
        'Втора световна война'
      ],
      correct: 3,
      id: '63a039cfc7d86251f9b65cb9'
    },
    {
      question: 'Коя част от тялото е засегната от ринит?',
      answers: ['Бъбреците', 'Кожата', 'Мозъкът', 'Носът'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ff1'
    },
    {
      question: 'За какво често се използва химикалът натриев бикарбонат?',
      answers: [
        'Като съставка при печене.',
        'Течни торове',
        'Перилни препарати.',
        'Облекчаване на болка.'
      ],
      correct: 1,
      id: '62443734746187c5e7be933b'
    },
    {
      question: 'За какво се прилага процесът на вулканизация?',
      answers: ['Пластмаса', 'Каучук', 'Желязо', 'Дърво'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95107f'
    },
    {
      question:
        'Какво е името, дадено на естествено срещащо се минерално вещество, което не демонстрира кристалност?',
      answers: ['Минералоид', 'Плавей', 'Скъпоценен камък', 'Псевдоминерал'],
      correct: 1,
      id: '63adbd7204c68cc1e14b8e3f'
    },
    {
      question: 'Коя част от тялото е засегната от дерматит?',
      answers: ['Коса', 'Кожа', 'Сърце', 'Крака'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952318'
    },
    {
      question: 'Какъв е биологичният термин за гласовата кутия?',
      answers: ['Ларинкс', 'Глотула', 'Хранопровод', 'Трахея'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951040'
    },
    {
      question: 'Кой беше намушкан от Касий?',
      answers: ['Клеопатра', 'Юлий Цезар', 'Марк Антоний', 'Маркус Крас'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bed'
    },
    {
      question:
        'Какво пресича Юлий Цезар, за да сигнализира абунт срещу сената?',
      answers: [
        'Алпите',
        'Река Рубикон',
        'Градските стени',
        'Полетата на Пелегрин'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519a9'
    },
    {
      question: 'Кой паяк поглъща партньора си след чифтосване?',
      answers: ['Тарантула', 'Скачащ паяк', 'Паяк-рак', 'Черна вдовица'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951003'
    },
    {
      question: 'Коя от тях е била империя на Индийския субконтинент?',
      answers: [
        'Империя Минг',
        'Империя Гупта',
        'Сиамска империя',
        'Кхмерска империя'
      ],
      correct: 2,
      id: '622bcff9a132132f3511d065'
    },
    {
      question: 'Под какво име беше по-известен барон Манфред фон Рихтхофен?',
      answers: [
        'Синият барон',
        'Жълтият барон',
        'Черният барон',
        'Червеният барон'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c40'
    },
    {
      question: 'Кое от следните НЕ е причина за Ренесанса?',
      answers: [
        'Изобретяването на парната машина',
        'Преоткриване на древното изкуство',
        'Увеличаване на търговията',
        'Разпространение на печатницата'
      ],
      correct: 1,
      id: '63afff932d1dcedfbb654565'
    },
    {
      question: 'Какво изучава сеизмологията?',
      answers: [
        'Земетресения',
        'Паразитни червеи',
        'сифилис',
        'Триене в малък мащаб'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950497'
    },
    {
      question: 'На кой кораб е пътувал Чарлз Дарвин?',
      answers: ['Бийгъл', 'Териер', 'Лабрадор', 'Ретрийвър'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f95174e'
    },
    {
      question: 'Как е известно женското муле?',
      answers: ['Крава', 'Джени', 'Свиня', 'Хембра'],
      correct: 2,
      id: '624334cdcfaae40c12961468'
    },
    {
      question: 'Кой беше първото животно в космоса?',
      answers: [
        'Шимпанзето Чърли',
        'Кучето Лайка',
        'Котката Feefo',
        'Плъхът Монти'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fac'
    },
    {
      question: 'Какво изучава палеоекологията?',
      answers: [
        'Ръкописи',
        'Метеорологично време',
        'Комунистически съветски съюз',
        'Праисторическа среда'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504cd'
    },
    {
      question: 'Какво е сух лед?',
      answers: [
        'твърд въглероден диоксид',
        'Твърд метан',
        'Твърд хелий',
        'Твърд кислород'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95104d'
    },
    {
      question: 'Къде се срещнаха Чърчил, Рузвелт и Сталин през 1945 г.?',
      answers: ['Дрезден', 'Маастрихт', 'Ялта', 'Версай'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95186f'
    },
    {
      question: 'Какво свърши в Съединените щати през декември 1933 г.?',
      answers: ['Забрана', 'Сегрегация', 'Робство', 'Британско управление'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519dd'
    },
    {
      question: 'Какво изучава психофармакологията?',
      answers: [
        'Психотропни лекарства',
        'Чудеса или чудовища',
        'Значението на думите',
        'Житни кръгове'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95049f'
    },
    {
      question: 'Сър Стамфорд Рафълс основа коя азиатска нация?',
      answers: ['Тайван', 'Сингапур', 'Тайланд', 'Мианмар'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a6b'
    },
    {
      question: 'Как е известна млада хлебарка?',
      answers: ['Коте', 'Люпило', 'Пиле', 'Нимфа'],
      correct: 4,
      id: '6243338bcfaae40c129613eb'
    },
    {
      question: 'Коя година започна Втората световна война?',
      answers: ['1941', '1945', '1937', '1939'],
      correct: 4,
      id: '639898395c9a75021f310465'
    },
    {
      question: 'Кой химикал има атомен номер едно?',
      answers: ['Кислород', 'Водород', 'Хелий', 'Въглерод'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ffe'
    },
    {
      question: 'Какво изучава фунологията?',
      answers: [
        'Гъбички',
        'Скъпоценни камъни',
        'Забавление',
        'Функционално програмиране'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950537'
    },
    {
      question: 'Какво изучава зоопатологията?',
      answers: [
        'Синоним на пулмологията',
        'Клетки',
        'Болести по животните',
        'Климатът'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950462'
    },
    {
      question: 'Кога е използвана за първи път гръцката азбука?',
      answers: ['2000 Пр. Хр.', '800 Пр. Хр.', '50 Пр. Хр.', '200 Сл. Хр.'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951874'
    },
    {
      question:
        'Какъв тип скала се образува от фрагменти от съществуващи скали или от отлагането на минерални или органични частици?',
      answers: [
        'Магмени скали',
        'Метаморфни скали',
        'Седиментни скали',
        'Вкаменелости'
      ],
      correct: 3,
      id: '63adbd6404c68cc1e14b8e27'
    },
    {
      question:
        'Кой американски град нахлуха и опожариха британските войски през 1814 г.?',
      answers: ['Атланта', 'Сан Франциско', 'Вашингтон', 'Денвър'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519b7'
    },
    {
      question: "Как се изразява двоичното число '10' като десетична?",
      answers: ['10', '2', '1', '0'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522b0'
    },
    {
      question: 'Какво изучава токсикологията?',
      answers: ['Живот', 'Отрови', 'Слънцето', 'Изучаване на езиците'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950473'
    },
    {
      question: 'Как е известна течността, която заобикаля плода?',
      answers: [
        'Родова течност',
        'Плацентарна течност',
        'Аминотична течност',
        'Течност на рестежа'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951036'
    },
    {
      question: 'Колко ребра имат повечето хора?',
      answers: ['24', '6', '12', '15'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952299'
    },
    {
      question: 'Какво изучава патологията?',
      answers: [
        "'Сън за Червената зала'",
        'Болест',
        'Бягство от капани',
        'Ферментация'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504c3'
    },
    {
      question: 'Лидер на коя камбоджанска партия беше Пол Пот?',
      answers: [
        'Лига за отбрана на Камбоджа',
        'Напред Пном',
        'Червени кхмери',
        'Лек Си'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951aa4'
    },
    {
      question: 'Кой е най-известен с принципа на неопределеността?',
      answers: [
        'Енрико Ферми',
        'Алберт Айнщайн',
        'Вернер Хайзенберг',
        'Робърт Опенхаймер'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c397cc59eab6f950faf'
    },
    {
      question: 'Кой вид дърво е известно със своята сребристо бяла кора?',
      answers: ['Дъб', 'Клен', 'Бряст', 'Бреза'],
      correct: 4,
      id: '63adbd6704c68cc1e14b8e2e'
    },
    {
      question:
        'В електромагнитния спектър какво стои между рентгеновите лъчи и видимата светлина?',
      answers: [
        'Радиовълни',
        'Ултравиолетова светлина',
        'Гама лъчи',
        'Инфрачервена'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952249'
    },
    {
      question: 'Коя епоха предхожда желязната епоха?',
      answers: [
        'Каменната ера',
        'Бронзовата епоха',
        'Стоманената ера',
        'Дървеният век'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519f0'
    },
    {
      question: 'Какво е изучаването на гемологията?',
      answers: ['Дървета', 'Скъпоценни камън', 'Почвата', 'Носа'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950530'
    },
    {
      question: 'През коя година се проведе битката при Хейстингс?',
      answers: ['1166', '1066', '1266', '1366'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ae9'
    },
    {
      question: 'Какво изучава антропологията?',
      answers: ['Болести', 'Насекоми', 'Произходът на думите', 'Хората'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95059c'
    },
    {
      question: 'Какво е изучаването на гросологията?',
      answers: [
        'Рак',
        'Хранене на растенията',
        'Периодични биологични явления',
        'Груби и отвратителни неща'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95052a'
    },
    {
      question: 'Коя държава е била основната сила в Европа през 17 век?',
      answers: ['Англия', 'Испания', 'Франция', 'Германия'],
      correct: 3,
      id: '63989c1e5c9a75021f310482'
    },
    {
      question: 'През коя година започва Мексиканската революция?',
      answers: ['1810', '1710', '1910', '2010'],
      correct: 3,
      id: '639c9dbf929b90846f2fc9b1'
    },
    {
      question: 'Кога се състоя щурмуването на Бастилията?',
      answers: ['1943', '1215', '1533', '1789'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95187e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ентомологията?',
      answers: [
        'Насекоми',
        'Земетресения',
        'Минали култури',
        'Звън на камбана'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95054e'
    },
    {
      question:
        'След Втората световна война Германия е разделена на две зони с кое споразумение?',
      answers: [
        'Ялтенско споразумение',
        'Берлинско споразумение',
        'Споразумение Чърчил',
        'Споразумение Стоуб'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c0b'
    },
    {
      question:
        'Кой основател на Организацията за афро-американско единство беше убит в Харлем на 21 февруари 1965 г.?',
      answers: [
        'Мартин Лутър Кинг',
        'Роза Паркс',
        'Малкълм X',
        'Анджела Дейвис'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517ae'
    },
    {
      question:
        'През 1953 г. Сталин умира. Кой в крайна сметка го наследи като лидер на Съветския съюз?',
      answers: ['Путин', 'Горбачов', 'Хрушчов', 'Ленин'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950433'
    },
    {
      question: 'В коя държава се проведе Боксерското въстание?',
      answers: ['Испания', 'Китай', 'Бразилия', 'Австралия'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b3a'
    },
    {
      question: 'Животното е риба, ако има какво?',
      answers: ['Перки', 'Гръбначно', 'Хриле', 'Опашка'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f95237d'
    },
    {
      question: 'За какво често се използва химикалът калиев хидроксид?',
      answers: [
        'Съставка при печене.',
        'Строителен материал.',
        'Облекчаване на болка.',
        'Течни торове'
      ],
      correct: 4,
      id: '62443746746187c5e7be9342'
    },
    {
      question:
        'Какъв вид храна е била най-важната храна в диетата на ацтеките?',
      answers: ['Ориз', 'Пшеница', 'Царевица', 'Ечемик'],
      correct: 3,
      id: '639ae36d929b90846f2fc8d0'
    },
    {
      question: 'Какво изучава иранологията?',
      answers: [
        'Ваксини',
        'Възрастта на Земята',
        'Иран',
        'Печат и издателство'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95051c'
    },
    {
      question: 'Коя жлеза произвежда инсулин?',
      answers: ['Щитовидна жлеза', 'Епофиза', 'Панкреас', 'Хипофиза'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ff7'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за женска гъска?',
      answers: ['Леопардеса', 'Кучка', 'Хембра', 'Гусак'],
      correct: 4,
      id: '62433426cfaae40c12961427'
    },
    {
      question:
        'Коя от тези войни се води за спечелване на независимост от Великобритания?',
      answers: [
        'Американска гражданска война',
        'Американска революционна война',
        'Първата световна война',
        'Втората световна война'
      ],
      correct: 2,
      id: '63a039c5c7d86251f9b65cb2'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 34-ият президент на САЩ, с мандат през периода 1953–1961?',
      answers: [
        'Дуайт Айзенхауер',
        'Бенджамин Харисън',
        'Ейбрахам Линкълн ',
        'Франклин Пиърс'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9e1'
    },
    {
      question: "Какво представлява символът 'Am'?",
      answers: ['Америций', 'Мерилий', 'Амон', 'Амортис'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951064'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на известния религиозен конфликт, възникнал в Европа през 17 век?',
      answers: [
        'Стогодишната война',
        'Тридесетгодишната война',
        'Войната на розите',
        'Балканска война'
      ],
      correct: 2,
      id: '63989c175c9a75021f31047f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава гарбологията?',
      answers: [
        'Раждането',
        'Отпадъците и боклука',
        'Мъжкото здраве и болести',
        'Писанията на историците'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950535'
    },
    {
      question: 'Какво изучава геологията?',
      answers: ['Атмосферата', 'Прашец', 'Скъпоценни камъни', 'Земята'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95052c'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група пчели?',
      answers: ['Приемник', 'Ряк', 'Скоба', 'Острица'],
      correct: 2,
      id: '6242cafad543524f1b19c900'
    },
    {
      question: 'Какво изучава онтологията?',
      answers: ['Съществуване', 'Почвата', 'Треви', 'Мускулите'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504da'
    },
    {
      question: 'Кой беше убит на 8 декември 1980 г. в Ню Йорк?',
      answers: ['Джон Ленън ', 'Малкълм X', 'Джон Кенеди', 'Мартин Лутър Кинг'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950441'
    },
    {
      question: 'Кой метален елемент има символа EU',
      answers: ['Уран', 'Евгелий', 'Желязо', 'Европиум '],
      correct: 4,
      id: '623388c50161109f922aacaa'
    },
    {
      question: 'Какво се нарича нераков тумор?',
      answers: ['Злокачествен', 'Доброкачествен', 'Коротиден', 'Онколозан'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f9523a1'
    },
    {
      question: 'Каква националност беше химикът Алфред Нобел?',
      answers: ['Шведски ', 'Английски', 'Френски', 'Американски'],
      correct: 1,
      id: '6233850b62eaad73716a8c49'
    },
    {
      question:
        'Питър Джаксън е отговорен за режисурата на коя известна трилогия?',
      answers: [
        'Матрицата',
        'Властелинът на пръстените',
        'Кръстник',
        'Джурасик парк'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950406'
    },
    {
      question: 'Какво беше балиста?',
      answers: [
        'Научен инструмент',
        'Позиция в църквата',
        'Данък върху земевладелците',
        'Обсадна машина'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951909'
    },
    {
      question: "Кой имаше хит от 80-те с песента 'Само нас двамата'?",
      answers: ['Бил Уидърс', 'Майкъл Джексън', 'Лутър Вандрос', 'Марвин Гей'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950389'
    },
    {
      question: 'Кой френски владетел е окончателно победен през 1815 г.?',
      answers: ['Карл Велики', 'Дьо Гол', 'Жана д’Арк', 'Наполеон'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517af'
    },
    {
      question: 'Какъв пост е заемал Чърчил за най-дълъг непрекъснат период?',
      answers: [
        'Канцлер на хазната',
        'Министър на войната',
        'Лидер на опозицията',
        'Министър председател'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503e6'
    },
    {
      question: 'Къде се случи нашествието в Залива на прасетата?',
      answers: ['Куба', 'Австралия', 'Индия', 'Франция'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95186b'
    },
    {
      question:
        'Коя държава обяви война на САЩ след атаката срещу Пърл Харбър?',
      answers: ['Германия', 'Италия', 'Япония', 'Русия'],
      correct: 3,
      id: '639898405c9a75021f31046b'
    },
    {
      question: "Кой отплава до новия свят в 'Дъ Мейфлауър'?",
      answers: ['Конкистадори', 'Пилигрими', 'Изследователи', 'Търговци'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950375'
    },
    {
      question: 'През коя година бяха атентатите от 11 септември?',
      answers: ['1993', '1997', '2005', '2001'],
      correct: 4,
      id: '62611f634b176d54800e3d56'
    },
    {
      question:
        'Смята се, че жителят на Йоркшир Уилям Стрикланд е донесъл първия _______ във Великобритания от Северна Америка през 1526 г.?',
      answers: ['Пиле', 'Пуйка', 'Кон', 'Прасе'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950300'
    },
    {
      question: 'През коя година падна Берлинската стена?',
      answers: ['1980', '1985', '1994', '1989'],
      correct: 4,
      id: '639c9d93929b90846f2fc958'
    },
    {
      question:
        'Кой инструмент за изтезание имаше шарнирна кутия, пълна с шипове?',
      answers: [
        'Месинговият бик',
        'Клетката на ада',
        'Адът на пантите',
        'Желязната дева'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517aa'
    },
    {
      question: 'Какво лекува педикюрът',
      answers: ['Гръб', 'Крака', 'Зъби', 'Колена'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951069'
    },
    {
      question:
        'Кой държавен секретар на САЩ спечели Нобеловата награда за мир през 1973 г.?',
      answers: [
        'Джон Куинси Адамс',
        'Кондолиза Райс',
        'Хенри Кисинджър',
        'Робърт Гейтс'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a0c'
    },
    {
      question: 'Как е известен мъжкият морж?',
      answers: ['Жребец', 'Бик', 'Долар', 'Глиган'],
      correct: 2,
      id: '62433587cfaae40c129614b1'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хронологията?',
      answers: [
        'Характер',
        'Микроорганизми',
        'Нещата в ред на времето',
        'Вино и винопроизводство'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950579'
    },
    {
      question:
        "Кои бойци са започнали битка с думите: 'Здравей императоре, поздравяват те тези, които са на път да умрат'?",
      answers: ['Рицари', 'Гладиатори', 'Нинджи', 'Безеркери'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a31'
    },
    {
      question:
        'Кой изследовател кацна в Китай и стигна до двора на Кублай Ханпрез 1275 г.?',
      answers: [
        'Христофор Колумб',
        'Фердинанд Магелан',
        'Франсис Дрейк',
        'Марко Поло'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95190f'
    },
    {
      question: 'Какъв вид чума беше черната смърт?',
      answers: ['Септицемия', 'Пневмонична', 'Бубонна', 'Ларингеална'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95100f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава етнологията?',
      answers: ['Паразити', 'В етиката, дълг', 'Скали', 'Раса'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950544'
    },
    {
      question: 'Ленът се получава от влакната на какво растение?',
      answers: ['Лен', 'Слънчоглед', 'Коноп', 'Пшеница'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510c2'
    },
    {
      question:
        'Кой вид дърво е известно с ароматните си жълтеникаво-зелени цветя?',
      answers: ['Мимоза дърво', 'Дъб', 'Кленово дърво', 'Бреза'],
      correct: 1,
      id: '63adbd8104c68cc1e14b8e57'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за женски тюлен?',
      answers: ['Крава', 'Джени', 'Работник', 'Лъвица'],
      correct: 1,
      id: '6243353ccfaae40c12961493'
    }
  ],
  //Question 9------------------------------------------------
  [
    {
      question:
        'Какво беше името, дадено на френското правителство, което си сътрудничи с нацистите?',
      answers: ['Дьо Гол', 'Соар', 'Виши', 'Трюфо'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518bf'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за млада муха?',
      answers: ['Чарвичка', 'Сова', 'Люпило', 'Гъсеница'],
      correct: 1,
      id: '624333facfaae40c12961415'
    },
    {
      question: 'През коя година приключи Първата световна война?',
      answers: ['1920', '1914', '1931', '1918'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b3e'
    },
    {
      question:
        'Коя холандска компания започна да продава компактдиск плейъри през 1982 г.?',
      answers: ['Панасоник', 'Вюсоник', 'Филипс', 'Сони'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ffa'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група глухари?',
      answers: ['Живот', 'Гребец', 'Лупило', 'Глутница'],
      correct: 3,
      id: '6242cb37d543524f1b19c918'
    },
    {
      question:
        'През коя година започна Студената война между САЩ и Съветския съюз?',
      answers: ['1947', '1945', '1938', '1955'],
      correct: 1,
      id: '639c9da1929b90846f2fc974'
    },
    {
      question: "Кой се смята, че е казал: 'Оставете ги да ядат торта'?",
      answers: [
        'Кралица Виктория',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Клеопатра',
        'Мария Антоанета'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f95036d'
    },
    {
      question: 'Кое беше първото куче в космоса?',
      answers: ['Бела', 'Светлана', 'Фидо', 'Лайка'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950337'
    },
    {
      question: 'Коя война започна на 25 юни 1950 г.?',
      answers: [
        'Втората световна война',
        'Кримската война',
        'Войната във Виетнам',
        'Корейската война'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a0e'
    },
    {
      question: 'Кое събитие бележи началото на упадъка на Османската империя?',
      answers: [
        'Обсадата на Виена',
        'Битката при Анкара',
        'Битката при Мардж Дабик',
        'Обсадата на Истанбул'
      ],
      correct: 1,
      id: '63bc3fb00e893d6e5a6a0fde'
    },
    {
      question: 'За какво често се използва химическият живак?',
      answers: [
        'Съставка при печене.',
        'Стъкло, тухли и керамика.',
        'Дезинфектанти и антисептици.',
        'Термометри, термостати, барометри'
      ],
      correct: 4,
      id: '624437a7746187c5e7be9368'
    },
    {
      question: 'Какво са бензин, нафта, керосин, дизел и масло?',
      answers: [
        'Газове',
        'Въглеводороди',
        'Петролни спиртни напитки',
        'Метилирани спиртни напитки'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95107a'
    },
    {
      question: 'Кой се смята за създател на концепцията за компютър?',
      answers: [
        'Ада Лавлейс',
        'Чарлз Бабидж',
        'Леонард Адлеман',
        'Джон Атанасов'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fba'
    },
    {
      question:
        'Кои 3 рок звезди загинаха в самолетна катастрофа на 3 февруари 1959 г.?',
      answers: [
        'Бил Хейли, Джони Бърнет, Чък Бери',
        'Фетс Домино, Джери Лий Луис, Уили Мей Торнтън',
        'Елвис Пресли, Карл Пъркинс, Големият Джо Търнър',
        'Бъди Холи, Биг Бопър, Ричи Валънс'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c56'
    },
    {
      question:
        "Последният ред на кой документ е 'Трудещи се от всички страни, съединете се.'?",
      answers: [
        'Декларацията за независимост',
        'Комунистически манифест',
        'Адресът на Гетисбърг',
        'Магна харта'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a39'
    },
    {
      question: 'Какво изучава конхологията?',
      answers: [
        'Времето',
        'Произход на болестите',
        'Секс',
        'Раковини и мекотели'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950572'
    },
    {
      question: 'Какво прави едно животно птица?',
      answers: ['Пера', 'Крила', 'Яйца', 'Човки'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952377'
    },
    {
      question:
        'Коя война с участието на Обединеното кралство започна през 1982 г.?',
      answers: [
        'Ирландската война',
        'Войната във Виетнам',
        'Фолклендската война',
        'Гибралтанската война'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950396'
    },
    {
      question: 'През коя година започва руската революция?',
      answers: ['1917', '1867', '1950', '1822'],
      correct: 1,
      id: '639c9d9a929b90846f2fc964'
    },
    {
      question: 'Какво изучава отоларингологията?',
      answers: ['Йонизиращо лъчение', 'Нематоди', 'Ухото и гърлото', 'Сърцето'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d3'
    },
    {
      question: 'Как се казва братът на Фидел Кастро?',
      answers: ['Педро', 'Микел', 'Серхио', 'Раул'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503c3'
    },
    {
      question:
        'Кой крал от Шекспир всъщност е бил крал на Шотландия в продължение на 17 години?',
      answers: ['Лийр', 'Хамлет', 'Макбет', 'Ричард III'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95192a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава миксологията?',
      answers: [
        'Християнството',
        'Смесени напитки',
        'Демони',
        'Музикални инструменти'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504f8'
    },
    {
      question:
        'Какво е името, дадено на периода от европейската история преди Ренесанса?',
      answers: [
        'Класически период',
        'Тъмни векове',
        'Епоха на изследване',
        'Средна възраст'
      ],
      correct: 4,
      id: '63afff8a2d1dcedfbb65455d'
    },
    {
      question:
        'Как се казва лекарство, което ускорява изпразването на червата?',
      answers: ['Аналгетик', 'Слабително', 'Антибиотик', 'Супозитория'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f9523a6'
    },
    {
      question:
        'Кога Наполеон Бонапарт започва царуването си като император на Франция?',
      answers: ['1804', '1819', '1834', '1849'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951879'
    },
    {
      question: 'За какво често се използва химическият изопропилов алкохол?',
      answers: [
        'Ядрени реактори',
        'Дезинфектанти и антисептици',
        'Осцилатори',
        'Белина'
      ],
      correct: 2,
      id: '624437b1746187c5e7be936c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава скатологията?',
      answers: [
        'Подземни води',
        'Кожата',
        'Дозировка на лекарството',
        'Изпражнения'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95049a'
    },
    {
      question:
        'Кой римски император премества столицата от Рим в града, известен сега като Истанбул?',
      answers: ['Византийски', 'Константин', 'Маркус Аврелий', 'Траян'],
      correct: 2,
      id: '622a1c357cc59eab6f94fd41'
    },
    {
      question: 'Кое събитие, свързано с Аляска, се е случило през 1867 г.?',
      answers: [
        'Най-силното вулканично изригване',
        'Първият записан удар с метеор',
        'Обявяване на независимост',
        'Продажба на Съединените щати'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95198a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава андрологията?',
      answers: [
        'Поведение на животните',
        'Мъжко здраве и болести',
        'Болест при гъбите',
        'Структурата на болните тъкани'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505ac'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на голямата маса разтопена скала непосредствено под земната кора?',
      answers: ['Мантия', 'Ядро', 'Литосфера', 'Атмосфера'],
      correct: 1,
      id: '63adbd7504c68cc1e14b8e43'
    },
    {
      question:
        'Какъв хормон контролира доставката на захар от кръвта към мускулите?',
      answers: ['Естроген', 'Кератин', 'Инсулин', 'Адреналин'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951057'
    },
    {
      question: 'Каква е основната съставка на въздуха в земната атмосфера?',
      answers: ['Фосфор', 'Кислород', 'Водород', 'Азот'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95103b'
    },
    {
      question: 'През коя година започва Кубинската революция?',
      answers: ['1903', '1853', '1803', '1953'],
      correct: 4,
      id: '639c9dba929b90846f2fc9a6'
    },
    {
      question:
        'Как се нарича периодът от европейската история между Средновековието и модерността?',
      answers: [
        'Индустриална революция',
        'Класически период',
        'Епохата на откритията',
        'Ренесанс'
      ],
      correct: 4,
      id: '63afff762d1dcedfbb65454d'
    },
    {
      question:
        'Коя беше основната икономическа революция, започнала през 18 век?',
      answers: [
        'Индустриалната революция',
        'Френската революция',
        'Американската революция',
        'Просвещението'
      ],
      correct: 1,
      id: '63989c1c5c9a75021f310481'
    },
    {
      question: 'Какво изучава травматологията?',
      answers: [
        'Кариотипове',
        'Расеж на космите',
        'Растения',
        'Рани и наранявания'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950476'
    },
    {
      question: 'Кое от следните е било основно научно откритие на 17 век?',
      answers: [
        'Законите на Нютон',
        'Еволюционната теория',
        'Теорията на относителността',
        'Генетични закони на Мендел'
      ],
      correct: 1,
      id: '63989c285c9a75021f310486'
    },
    {
      question: 'От какво умира Мария Кюри на 4 юли 1934 г.?',
      answers: [
        'Радиационно отравяне',
        'Удавяне',
        'Блъсък от кола',
        'Ударена от мълния'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519b2'
    },
    {
      question: 'Какво изучава остеоологията?',
      answers: ['Диалекти', 'Кости', 'Дървета', 'Диетика'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d4'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ларингологията?',
      answers: [
        'Ларинкса или гласовата кутия',
        'Подготовка на книги и ръкописи',
        'Етика',
        'Формули на растеж'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950506'
    },
    {
      question: 'Какво изучава археозоологията?',
      answers: [
        'Птици',
        'Животински останки',
        'Неидентифицирани летящи обекти',
        'Шумерите'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505ab'
    },
    {
      question:
        'Кой изкуствен материал е използван за първи път в търговската мрежа през 1938 г.?',
      answers: ['Латекс', 'Кевлар', 'Найлон', 'Ликра'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95181d'
    },
    {
      question: 'Коя революция започва през 1789 г.?',
      answers: [
        'Френската революция',
        'Руската революция',
        'Кубинската революция',
        'Китайската революция'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951756'
    },
    {
      question:
        'Какво беше името, дадено на текстилните работници, които се противопоставиха на модернизацията през деветнадесети век?',
      answers: ['Антитеци', 'Лудити', 'Бунтари', 'Резистъри'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518c5'
    },
    {
      question: 'Коя птица снася яйцата си в гнездата на други птици?',
      answers: ['Врабче', 'Кукувица', 'Щъркел', 'Лешояд'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95108a'
    },
    {
      question: 'Каква е точката на кипене на водата във Фаренхайт?',
      answers: ['212', '100', '32', '169'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95103f'
    },
    {
      question:
        'Кой американски гангстер беше застрелян пред кино в Чикаго през юли 1934 г.?',
      answers: ['Джон Диленджър', 'Ал Капоне', 'Вито Корлеоне', 'Роналд Край'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951825'
    },
    {
      question:
        'Каква е била войната през 15 век между родовете Ланкастър и Йорк?',
      answers: [
        'Къщната война',
        'Игра на тронове',
        'Войната на розите',
        'Щастливата война'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b72'
    },
    {
      question:
        'През коя година падна първата атомна бомба в Хирошима, Япония?',
      answers: ['1941', '1942', '1945', '1943'],
      correct: 3,
      id: '639c9da9929b90846f2fc982'
    },
    {
      question: 'Какво изучава лексикологията?',
      answers: [
        'Приложението на думите',
        'Формули на растеж',
        'Рак',
        'Пеперуди и молци'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950504'
    },
    {
      question: 'Какви са мерните единици за честота?',
      answers: ['Джаул', 'Ват', 'Паскал', 'Херц'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951079'
    },
    {
      question:
        'Колко колонии подписаха Американската декларация за независимост?',
      answers: ['13', '4', '50', '49'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bd9'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група кученца?',
      answers: ['Поле', 'Ехолот', 'Котило', 'Часовник'],
      correct: 3,
      id: '6242cb84d543524f1b19c936'
    },
    {
      question:
        'Кой беше президент на САЩ при избухването на Втората световна война?',
      answers: [
        'Дуайт Айзенхауер',
        'Линдън Б. Джонсън',
        'Франклин Рузвелт',
        'Хари Труман'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f95034a'
    },
    {
      question: 'Кой беше водачът на Червените кхмери?',
      answers: ['Тол Пот', 'Лол Пот', 'Бол Пот', 'Пол Пот'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950325'
    },
    {
      question: 'Кой римски гладиатор води неуспешно въстание срещу Рим?',
      answers: ['Итакус', 'Спартак', 'Комод', 'Максим'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951aaa'
    },
    {
      question: 'Към коя древна цивилизация е принадлежал Ханибал?',
      answers: ['Картаген', 'Скития', 'Партия', 'Рим'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95193e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава сифилологията?',
      answers: ['Почвата', 'Сяра', 'Сифилис', 'Етологията'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950481'
    },
    {
      question:
        'Кой президент на Съединените щати е бил на поста по време на гражданската война?',
      answers: [
        'Джордж Вашингтон',
        'Джон Кенеди',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Джон Куинси Адамс'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95190e'
    },
    {
      question: 'Кое е единственото четно просто число?',
      answers: ['0', '2', '4', '10'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95102d'
    },
    {
      question: 'Кое заболяване на черния дроб е свързано с алкохолизъм?',
      answers: ['Хепатит', 'Скорбут', 'Цироза', 'Менингит'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ffc'
    },
    {
      question: '__________ се събират на групи, за да спят през зимата.',
      answers: ['Паяци', 'Гърмящи змии', 'Жаби', 'Бръмбари'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951107'
    },
    {
      question: 'Кой е най-големият вид пингвин?',
      answers: ['Кралски', 'Галапаговски', 'Императорски', 'Магеланов'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951033'
    },
    {
      question: 'Каква е националността на Распутин?',
      answers: ['Индийски', 'Руски', 'Френски', 'Египетски'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95189a'
    },
    {
      question: "Какво е 'Колос', разработен в Бъкингамшир през 1943 г.?",
      answers: [
        'Ядрено устойчив танк',
        'Свръхзвуков бомбардировач',
        'Компютър за разбиване на кодове',
        'Мощна ракета'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951008'
    },
    {
      question:
        'Кой беше британският министър-председател при избухването на Втората световна война?',
      answers: [
        'Уинстън Чърчил',
        'Антъни Идън',
        'Невил Чембърлейн',
        'Клемент Атли'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950350'
    },
    {
      question: 'За кой жизненоважен орган се отнася прилагателното бъбречен?',
      answers: ['Черен дроб', 'Бъбрек', 'Бял дроб', 'Сърце'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fd8'
    },
    {
      question: 'Кой щат става 47-ият щат на САЩ през 1912 г.?',
      answers: ['Ню Мексико', 'Делауеър', 'Хавай', 'Илинойс'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f95173a'
    },
    {
      question:
        'Кой египетски президент нареди превземането на Суецкия канал през 1956 г.?',
      answers: [
        'Президент Касар',
        'Президент Насар',
        'Президент Пасар',
        'Президентът имасар'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517d8'
    },
    {
      question: 'Как се казваше синът на Клеопатра и Юлий Цезар?',
      answers: ['Октавиан', 'Август', 'Цезарион', 'Комод'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518b9'
    },
    {
      question: 'Кой беше 40-ият президент на САЩ в периода 1981–1989 г.?',
      answers: [
        'Джон Куинси Адамс',
        'Роналд Рейгън',
        'Джералд Форд',
        'Джеймс Полк'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c9'
    },
    {
      question: 'Кой е изобретил динамита?',
      answers: [
        'Никола Тесла',
        'Алфред Нобел',
        'Томас Едисон',
        'Леонардо да Винчи'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fc2'
    },
    {
      question: 'Кой е изобретил парната машина?',
      answers: [
        'Бенджамин Франклин',
        'Илай Уитни',
        'Джеймс Уат',
        'Маркъс Стийм'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fc4'
    },
    {
      question:
        'Фламингото не е естествено розово. Те получават цвета си от ________.',
      answers: ['Скариди', 'Водорасли', 'Багрило', 'Слънчева светлина'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510cd'
    },
    {
      question:
        '__________ може ли да се промъкне през отвор, не по-голям от стотинка?',
      answers: ['Катерица', 'Заек', 'Опърничава', 'Плъх'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510fa'
    },
    {
      question: 'Как се казваше първото животно (куче), обиколило Земята?',
      answers: ['Лайка', 'Алберт', 'Пирует', 'Ласи'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a6d'
    },
    {
      question: 'Какво е гинекологията или изучаването на гинекологията?',
      answers: ['Праисторически климат', 'Генетика', 'Жените', 'Гъбички'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950527'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли бебе патица?',
      answers: ['Патенце', 'Бебе', 'Жребче', 'Жребче'],
      correct: 1,
      id: '624334a5cfaae40c12961458'
    },
    {
      question:
        'В кой град в Масачузетс са били екзекутирани 20 души за магьосничество през 1692 г.?',
      answers: ['Грийнсбъро', 'Салем', 'Александрия', 'Уилмингтън'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951afe'
    },
    {
      question: 'Какво изучава микробиологията?',
      answers: [
        'Структурата на клетките',
        'Анестезия и анестетици',
        'Биологичната еволюция',
        'Микроорганизми'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950508'
    },
    {
      question:
        'В коя част на тялото се намират чукът, наковалнята и стремето?',
      answers: ['Гърло', 'Нос', 'Око', 'Ухо'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522c8'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на първата космическа станция, изстреляна в орбита през 1971 г.?',
      answers: ['Салют 1', 'Скайлаб', 'Мир', 'МКС'],
      correct: 1,
      id: '63b058874799123c67712f51'
    },
    {
      question:
        'Кой беше министър-председателят на Обединеното кралство през осемдесетте?',
      answers: ['Харолд Уилсън', 'Маргет Тачър', 'Тони Блеър', 'Джон Мейджър'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95033c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хипнологията?',
      answers: ['Ефектите на радиацията', 'Земни материали', 'Сън', 'Очите'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950512'
    },
    {
      question: 'Какво изучава бриологията?',
      answers: [
        'Бриофити',
        'Живот в космоса',
        'Подготовка на книги',
        'Възрастта на дърветата'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950582'
    },
    {
      question:
        'Какво чудо стоеше на 32 метра височина в пристанището на Родос?',
      answers: ['Зевс', 'Фарът', 'Колосът', 'Мавзолеят'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95188d'
    },
    {
      question: 'Какво изучава пулмологията?',
      answers: [
        'Изкопаеми отпечатъци',
        'Класификация',
        'Белите дробове',
        'Формули на растеж'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504a4'
    },
    {
      question:
        "Кое историческо събитие отбелязва детската песен 'Звън на рози'?",
      answers: [
        'Наполеоновите войни',
        'Падането на Рим',
        'Откриването на новия свят',
        'Голямата чума'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951983'
    },
    {
      question: 'За каква болест е разработена първата успешна ваксина?',
      answers: ['Полиомиелит', 'Грип', 'Едра шарка', 'Морбили'],
      correct: 3,
      id: '6398956d5c9a75021f310454'
    },
    {
      question:
        'Кой командваше армиите на Конфедерацията по време на Гражданската война в САЩ?',
      answers: [
        'Одисей С. Грант',
        'Джордж Армстронг Къстър',
        'Уилям Текумзе Шърман',
        'Робърт Е. Лий'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950391'
    },
    {
      question: 'Какво изучава аутекологията?',
      answers: ['Рак', 'Рак', 'Птици', 'Екологията на всеки вид'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950591'
    },
    {
      question: 'Коя е шестата планета от нашето слънце?',
      answers: ['Сатурн', 'Нептун', 'Юпитер', 'Венера'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95102a'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група маймуни?',
      answers: ['Острица', 'Парцал', 'Безплоден', 'Войска'],
      correct: 4,
      id: '6242cb63d543524f1b19c929'
    },
    {
      question:
        'През коя година Наполеон за първи път става владетел на Франция?',
      answers: ['1899', '1699', '1999', '1799'],
      correct: 4,
      id: '63adbd7504c68cc1e14b8e45'
    },
    {
      question: 'Коя година е краят на Втората световна война?',
      answers: ['1937', '1945', '1941', '1943'],
      correct: 2,
      id: '62611f6d4b176d54800e3d58'
    },
    {
      question: 'Какво изучава историологията?',
      answers: [
        'Писанията на историците',
        'Практическите изкуства',
        'Бъдещи хипотези',
        'Китоподобни'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950517'
    },
    {
      question: 'Какво измерва микрон?',
      answers: ['Време', 'Разстояние', 'Налягане', 'Магнетизъм'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95104f'
    },
    {
      question:
        'През коя планинска верига е преминал Ханибал през 218 г. пр. н. е.?',
      answers: ['Алпите', 'Пинд', 'Атласките планини', 'Урал'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95191f'
    },
    {
      question: 'Какъв е методът за отглеждане на растения без почва?',
      answers: ['Хидропоника', 'Градинарство', 'Апедология', 'Анапедия'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951041'
    },
    {
      question: 'В какъв тип сграда са преподавали Платон и Аристотел?',
      answers: ['Сауна', 'Физкултурен салон', 'Аудитория', 'Кафетерия'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b51'
    },
    {
      question: 'Каква ваксина разработи Едуард Дженър?',
      answers: ['Инфуенца', 'COVID-19', 'Едра шарка', 'Рубела'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95100c'
    },
    {
      question: 'Както е по-известен франкският владетел Карл Велики?',
      answers: ['Чарлз Плешивия', 'Карл Велики', 'Чарлион', 'Чарити Чарлз'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c14'
    },
    {
      question: '17-ти век вижда възхода на кой тип изкуство?',
      answers: ['Импресионизъм', 'Кубизъм', 'Реализъм', 'Барок'],
      correct: 4,
      id: '63989c365c9a75021f31048c'
    },
    {
      question: 'Кога Арабската пролет свали редица правителства?',
      answers: ['2016', '2010', '2004', '1998'],
      correct: 2,
      id: '62611f66014f58b5fc1a3fce'
    },
    {
      question: 'Как е известно мъжкото кенгуру?',
      answers: ['Жребец', 'Овен', 'Глиган', 'Долар'],
      correct: 4,
      id: '62433487cfaae40c1296144c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава фетологията?',
      answers: ['Плодът', 'Бъдещето', 'Крака', 'Фетиши'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950539'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група малки?',
      answers: ['Полет', 'Безплоден', 'Кучило', 'Кучило'],
      correct: 4,
      id: '6242cb14d543524f1b19c90a'
    },
    {
      question:
        'Приливите и отливите в земните океани всъщност се създават от гравитационно привличане от ____.',
      answers: ['Слънце', 'Млечен път', 'Луна', 'Космическа станция'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510a4'
    },
    {
      question: 'Как е известна мъжката птица?',
      answers: ['Петел', 'Кочан', 'Овен', 'Петел'],
      correct: 4,
      id: '6243333acfaae40c129613cb'
    },
    {
      question: 'Какво изучава дендрохронологията?',
      answers: [
        'Мускули',
        'Минерали',
        'Венерически болести',
        'Рекордите в дървесните пръстени'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950565'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група биволи?',
      answers: ['Лупило', 'Часовник', 'Пълничка', 'Стадо'],
      correct: 4,
      id: '6242cb05d543524f1b19c904'
    },
    {
      question:
        'Зъбите, използвани за хапане или рязане, са известни като _______.',
      answers: ['Моляри', 'Премолари', 'Резци', 'Слайсери'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951092'
    },
    {
      question: 'Кой е най-високият дървесен вид в света?',
      answers: ['Планински ясен', 'Дъб', 'Крайбрежна секвоя', 'Дугласова ела'],
      correct: 3,
      id: '63adbd6004c68cc1e14b8e22'
    },
    {
      question:
        'Кой беше владетелят на Княжество Монако, който се ожени за актрисата Грейс Кели през 1956 г.?',
      answers: ['Принц Моне', 'Принц Хавиер', 'Принц Рание', 'Принц Луи'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f95031b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава микрологията?',
      answers: [
        'Роднински връзки',
        'Китоподобни',
        'Микроскопични обекти',
        'Набор от думи и/или фрази'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950509'
    },
    {
      question: 'Какво е изучаването на анестезиологията?',
      answers: [
        'Лечение по време на операция',
        'Водорасли',
        'Кариотипове',
        'Паяци'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505ad'
    }
  ],
  //Question 10------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Какво изучава музеологията?',
      answers: [
        'Паразитни червеи',
        'Болести по животните',
        'Музаи',
        'Управление на музеи'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504f4'
    },
    {
      question: 'Светът е обявен за безопасен от кой вирус през 1979 г.?',
      answers: ['Едра шарка', 'Антракс', 'Коронавирус', 'Морбили'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a26'
    },
    {
      question:
        'Какъв е математическият термин, използван за описване на формата на клетка в пчелна пита?',
      answers: ['Петоъгълник', 'Октагон', 'Шестоъгълник', 'Додекаедър'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951031'
    },
    {
      question: 'Кое от тях не е вид оръжие на викингите?',
      answers: ['Копие', 'Брадва', 'Меч', 'Млатило'],
      correct: 4,
      id: '639ae2ca929b90846f2fc8b6'
    },
    {
      question:
        'Кой член на семейството на орхидеите се използва в търговската мрежа като ароматизатор?',
      answers: ['Бадем', 'Канела', 'Ванилия', 'Какао'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950feb'
    },
    {
      question:
        'В кой американски щат през 1955 г. е открит първият Дисниленд?',
      answers: ['Флорида', 'Тексас', 'Калифорния', 'Охайо'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c79'
    },
    {
      question: 'Кой стана министър-председател на Индия през 2014 г.?',
      answers: [
        'Рахул Ганди',
        'Манмохан Сингх',
        'Атал Бихари Ваджпайе',
        'Нарендра Моди'
      ],
      correct: 4,
      id: '63b058834799123c67712f4b'
    },
    {
      question: 'На кой остров е роден Наполеон Бонапарт?',
      answers: ['Света Елена', 'Сицилия', 'Джърси', 'Корсика'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951861'
    },
    {
      question:
        'През коя година Обединеното кралство върна суверенитета на Хонконг на Китай?',
      answers: ['1982', '1967', '1997', '1952'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ae6'
    },
    {
      question: 'Какво изучава кинологията?',
      answers: [
        'Растителните съобщества',
        'Дозировка на лекарството',
        'Църковна архитектура',
        'Кучета'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95056c'
    },
    {
      question:
        'Кой тип британски изтребител е свалил 1294 вражески самолета през Първата световна война?',
      answers: [
        'Сопуит Камел',
        'Супермарин Спитфайър',
        'Къртси Уорхолк',
        'П54 Мустанг'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951729'
    },
    {
      question: 'Кога започна разрушаването на Берлинската стена?',
      answers: ['1984', '1994', '1999', '1990'],
      correct: 4,
      id: '62611f7b4b176d54800e3d5c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава педиологията?',
      answers: [
        'Мъжко здраве и болести',
        'Развитие на децата',
        'Култова религия',
        'Лимфната съдова система'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504c1'
    },
    {
      question: 'Колко астронавти са управлявали всеки полет на Аполо?',
      answers: ['3', '1', '2', '4'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951be0'
    },
    {
      question: 'Какъв цвят са плодовете на Холи?',
      answers: ['Лилаво', 'Жълто', 'Червено', 'Синьо'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519d1'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група сови?',
      answers: ['Стопанин', 'Гнездо', 'Парламент', 'Ярем'],
      correct: 3,
      id: '6242cb6bd543524f1b19c92c'
    },
    {
      question: 'Над какъв океан летеше Амелия Ърхарт, когато изчезна',
      answers: ['Атлантически', 'Тихия', 'Индийски', 'Арктически'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503d9'
    },
    {
      question: 'Кой беше вдъхновен от падаща ябълка?',
      answers: ['Чарлз Дарвин', 'Архимед', 'Ърнест Ръдърфорд', 'Исак Нютон'],
      correct: 4,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fad'
    },
    {
      question: 'Кой подаде оставка като руски премиер на Коледа през 1991 г.?',
      answers: [
        'Михаил Горбачов',
        'Борис Елцин',
        'Владимир Ленин',
        'Йосиф Сталин'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95038a'
    },
    {
      question:
        'През коя година Михаил Горбачов стана лидер на Съветския съюз?',
      answers: ['1979', '1985', '1965', '1950'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95041d'
    },
    {
      question: 'Какво обсъди Виенският конгрес през 1815 г.?',
      answers: [
        'Европейски политически ред',
        'Потребление на горива',
        'Африканската колонизация',
        'Възникването на СССР'
      ],
      correct: 1,
      id: '63adbd7304c68cc1e14b8e41'
    },
    {
      question:
        'В Америка какво стана 49-ият щат, който влезе в съюза през 1959 г.?',
      answers: ['Аляска', 'Хавай', 'Пуерто Рико', 'Ново Мексико'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95042a'
    },
    {
      question: 'Какъв цвят е коланът на Дядо Коледа?',
      answers: ['Бяло', 'Черно', 'Червено', 'Кафяво'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503f0'
    },
    {
      question: 'Какво животно живее в лабиринт?',
      answers: ['Катерица', 'Заек', 'Прасе', 'Мравояд'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95107b'
    },
    {
      question:
        'Кой британски министър-председател беше на поста през по-голямата част от Втората световна война?',
      answers: [
        'Невил Чембърлейн',
        'Уинстън Чърчил',
        'Антъни Идън',
        'Тони Блеър'
      ],
      correct: 2,
      id: '63a039bcc7d86251f9b65caa'
    },
    {
      question: 'Кой химикал има формула SiO2?',
      answers: [
        'Калиев хидроксид',
        'Силициев оксид',
        'Калиев нитрат',
        'Силициев диоксид'
      ],
      correct: 4,
      id: '6244379e746187c5e7be9364'
    },
    {
      question: 'Какво изучава геохронологията?',
      answers: [
        'Биосферата',
        'Нервната система',
        'Подготовка на книги',
        'Възрастта на Земята'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95052e'
    },
    {
      question:
        "Най-големите синове на кралете на коя страна имаха титлата 'Дофин'?",
      answers: ['Италия', 'Франция', 'Англия', 'Китай'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a4e'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за дървесния вид Acer saccharum?',
      answers: ['Захарен клен', 'Канадски церцис', 'Плачеща върба', 'Бряст'],
      correct: 1,
      id: '63adbd6e04c68cc1e14b8e3a'
    },
    {
      question:
        'Кои острови в Индийския океан получиха своята независимост от Великобритания през 1976 г.?',
      answers: ['Мадагаскар', 'Сейшелските острови', 'Индонезия', 'Бахамите'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951796'
    },
    {
      question: 'Кой е изобретил скала по Целзий?',
      answers: [
        'Селсо де Гама',
        'Макс Градел',
        'Андерс Целзий',
        'Хоф Цимерман'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fc1'
    },
    {
      question: 'Как е познато мъжкото морско свинче?',
      answers: ['Дрейк', 'Том', 'Овен', 'Глиган'],
      correct: 4,
      id: '62433431cfaae40c1296142a'
    },
    {
      question: 'Кой град освободиха съюзниците на 25 август 1944 г.?',
      answers: ['Лондон', 'Нанкин', 'Амстердам', 'Париж'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503b5'
    },
    {
      question: 'Ако пътувахте със скорост 2 маха, колко бързо бихте пътували?',
      answers: [
        'Два пъти скоростта на светлината',
        '200 мили в час',
        '2 мили в секунда',
        'Двойна скорост на звука'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952274'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на малките организми, открити да се носят близо до повърхността на морета и езера?',
      answers: ['Риби', 'Водорасли', 'Планктон', 'Ларви'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95104e'
    },
    {
      question: "В кой орган се намира вашият 'хипоталмус'?",
      answers: ['Бели дробове', 'Мозък', 'Сърце', 'Черен дроб'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510b4'
    },
    {
      question: 'По времето на Юлий Цезар, кой е бил владетел на Египет?',
      answers: ['Имхотеп', 'Клеопатра', 'Тутанкамон', 'Рамзес'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c50'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група скорци?',
      answers: ['Безплоден', 'Глутница', 'Проницателност', 'Мърморене'],
      correct: 4,
      id: '6242cb99d543524f1b19c93e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава актинобиологията?',
      answers: [
        'Вкаменелости от древен живот',
        'Физическите упражнения',
        'Ефектите на радиацията върху организмите',
        'Погребения'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505b4'
    },
    {
      question: 'Коя звезда е най-близо до Земята?',
      answers: ['Малка мечка', 'Сол', 'Проксима Кентавър', 'Епсилон Ериданий'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fd3'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 43-ият президент на САЩ по мандат през периода 2001–2009 г.?',
      answers: [
        'Джералд Форд',
        'Томас Джеферсън',
        'Джордж У. Буш',
        'Франклин Д. Рузвелт'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c5'
    },
    {
      question: 'Кой беше 32-ият президент на САЩ в периода 1933–1945 г.?',
      answers: [
        'Джеймс Монро',
        'Джон Тайлър',
        'Франклин Д. Рузвелт',
        'Джордж Вашингтон '
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9e3'
    },
    {
      question: 'Какво изучава криологията?',
      answers: [
        'Явления от ниски температури',
        'Светкавица',
        'Измерване',
        "'Сън за червената стая'"
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95056e'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1066-1087 г.?',
      answers: ['Ана', 'Уилям I', 'Ричард II', 'Уилям II'],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9be'
    },
    {
      question: 'Какво изучава фитопатологията?',
      answers: [
        'Мухи',
        'Болести по растенията',
        'Схематични оформления',
        'Нерви'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b2'
    },
    {
      question: 'Основан през 1636 г., кой е най-старият университет в САЩ?',
      answers: ['Станфорд', 'Харвард', 'Корнел', 'UCLA'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951882'
    },
    {
      question:
        'Какви бяха първите имена на американските президенти Мадисън, Монро, Полк и Гарфийлд?',
      answers: ['Маршал', 'Теодор', 'Джеймс', 'Томас'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519a0'
    },
    {
      question: 'През коя година Великобритания получи контрол над Хонг Хонг?',
      answers: ['1997', '1945', '1891', '1842'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b4e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава фонологията?',
      answers: [
        'Китоподобни',
        'Вокални звуци',
        'Раждането',
        'Много ниски температури'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b7'
    },
    {
      question: 'Къде е намерен Розетският камък?',
      answers: ['Кайро', 'Рим', 'Киев', 'Атина'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951859'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група гъски?',
      answers: ['Стайка', 'Гнездо', 'Прайд', 'Банда'],
      correct: 1,
      id: '6242cb2bd543524f1b19c913'
    },
    {
      question:
        'През коя година е създадена Организацията на обединените нации?',
      answers: ['1938', '1922', '1918', '1945'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b34'
    },
    {
      question: 'Къде Mayflower отведе поклонниците?',
      answers: ['Рим', 'Луната', 'Америка', 'Шотландия'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951873'
    },
    {
      question: 'Над кой японски град е хвърлена първата атомна бомба?',
      answers: ['Токио', 'Осака', 'Хирошима', 'Нагасаки'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950409'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група делфини?',
      answers: ['Парламент', 'Училище', 'Клоудер', 'Студ'],
      correct: 2,
      id: '6242cb19d543524f1b19c90c'
    },
    {
      question: 'Кога Съединените щати приеха плана Маршал?',
      answers: ['1890', '1966', '2002', '1948'],
      correct: 4,
      id: '62611f214b176d54800e3d43'
    },
    {
      question: 'Какво изучава икономическата геология?',
      answers: [
        'Структурата на клетките',
        'Материали, използвани за промишлени цели',
        'Бриофити',
        'Вкаменелости от древен живот'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950554'
    },
    {
      question:
        "Кой измисли фразата 'Правителство на хората, от хората, за хората'?",
      answers: [
        'Мартин Лутър Кинг',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Уинстън Чърчил',
        'Джон Кенеди'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f9516fb'
    },
    {
      question: 'На колко градуса се върти земята всеки час?',
      answers: ['15', '360', '60', '24'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522a0'
    },
    {
      question: "Кое вещество взема името си от гръцки за 'незапалим'?",
      answers: ['Белина', 'Азбест', 'Етанол', 'Метадон'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fd4'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за дървесния вид Ulmus americana?',
      answers: [
        'Канадски церцис',
        'Американска върба',
        'Американски бряст',
        'Американско дърво'
      ],
      correct: 3,
      id: '63adbd7f04c68cc1e14b8e56'
    },
    {
      question: 'Каква е химичната формула на калиевия нитрат?',
      answers: ['D2O', 'KOH', 'NaOCI', 'KNO3'],
      correct: 4,
      id: '624437b7746187c5e7be936e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава йерологията?',
      answers: [
        'Индийския субконтинент',
        'Шумерите',
        'Рак',
        'По-всеобхватен термин за теология'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95051f'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия преди Елизабет II?',
      answers: ['Хенри VIII', 'Елизабет I', 'Георг VI', 'Уилям II'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950334'
    },
    {
      question: 'Какво е Allium Cepa?',
      answers: ['Чесън', 'Картоф', 'Лук', 'Домат'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95233a'
    },
    {
      question: 'Какво химично съединение прави варовика?',
      answers: [
        'Деутериев оксид',
        'Калциев магнезиев карбонат',
        'Сода бикарбонат',
        'Калциев карбонат'
      ],
      correct: 4,
      id: '62443784746187c5e7be935a'
    },
    {
      question: 'Кой уби президента Кенеди?',
      answers: [
        'Джон Уилкс Бут',
        'Джералд Форд',
        'Марк Дейвид Чапман',
        'Лий Харви Осуалд'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951725'
    },
    {
      question: 'Кое беше първото постоянно английско селище в Америка?',
      answers: ['Св. Августин', 'Плимут', 'Джеймстаун', 'Нов Амстердам'],
      correct: 3,
      id: '63a039a6c7d86251f9b65c97'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли бебе оса?',
      answers: ['Зайче', 'Ларва', 'Коте', 'Теле'],
      correct: 2,
      id: '62433593cfaae40c129614b6'
    },
    {
      question: 'Както е известна още Полярната звезда?',
      answers: ['Ямаха', 'Сириус', 'Малка мечка', 'Поларис'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510d2'
    },
    {
      question:
        'Коя страна беше разделена на Северна и Южна през 1954 г., след като френското колониално правителство беше принудено да напусне?',
      answers: ['Камбоджа', 'Корея', 'Виетнам', 'Лаос'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517ea'
    },
    {
      question:
        'Кой беше първият президент на САЩ, роден извън първоначалните 13 щата',
      answers: [
        'Барак Обама',
        'Джон Адамс',
        'Роналд Рейгън',
        'Ейбрахам Линкълн'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f95032e'
    },
    {
      question: 'Кое от тези е сграда в акропола на Атина?',
      answers: ['Колизеум', 'Партенон', 'Вивариум', 'Академия'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a2d'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 37-ият президент на САЩ, с мандат през периода 1969–1974 г.?',
      answers: [
        'Ричард Никсън',
        'Джеймс Полк',
        'Ейбрахам Линкълн ',
        'Хари С. Труман'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9cd'
    },
    {
      question:
        "Кой беше цитиран да казва 'Не питайте какво вашата страна може да направи за вас, а какво вие можете да направите за вашата страна'?",
      answers: ['Уинстън Чърчил', 'Хенри VIII', 'Йосиф Сталин', 'Джон Кенеди'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950345'
    },
    {
      question: 'Колко гърбици има дромадеровата камила?',
      answers: ['1', '2', '0', '3'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952297'
    },
    {
      question: 'Какъв вид животно е мармозетка?',
      answers: ['Птица', 'Гризач', 'Торбесто животно', 'Маймуна'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95101c'
    },
    {
      question:
        'Кое значимо е изобретил д-р Джон Пембъртън от Атланта, Джорджия през 1886 г.?',
      answers: ['Доктор Пепър', 'Кока кола', 'Лимонада', 'Бира'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fda'
    },
    {
      question: 'Какво е изучаването на генеалогията?',
      answers: [
        'Възрастта на Земята',
        'Взаимоотношения в семействата',
        'Планктон',
        'Примати'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950531'
    },
    {
      question:
        'Какво правителство е доминирало по-голямата част от Европа през 17 век?',
      answers: [
        'демокрация',
        'Конституционна монархия',
        'Парламентарна демокрация',
        'Абсолютна монархия'
      ],
      correct: 4,
      id: '63989c195c9a75021f310480'
    },
    {
      question: 'Кой гризач е дал името си на злобна или с лош нрав жена?',
      answers: ['Плъх', 'Катерица', 'Бобър', 'Опърничава'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fdf'
    },
    {
      question: '18-ти век е ерата на кое основно философско движение?',
      answers: [
        'Реформацията',
        'Ренесансът',
        'Просвещението',
        'Индустриалната революция'
      ],
      correct: 3,
      id: '63989c2a5c9a75021f310487'
    },
    {
      question: 'През коя година първият човек стъпи на Луната?',
      answers: ['1948', '1955', '1962', '1969'],
      correct: 4,
      id: '62611f784b176d54800e3d5b'
    },
    {
      question: 'Ракът изобщо не е риба _ той е свързан с __________',
      answers: ['Омар', 'Морска змия', 'Делфин', 'Медуза'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95109b'
    },
    {
      question: 'Чия армия победи адмирал Нелсън в битката при Трафалгар?',
      answers: ['Наполеон', 'Хитлер', 'Чингис хан', 'Карл Велики'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950311'
    },
    {
      question: 'Какво изучава Риперологията?',
      answers: [
        'Джак Изкормвача',
        'Болест',
        'Груби и отвратителни неща',
        'Нерви'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95049b'
    },
    {
      question: 'Коя беше първата първа дама, приета частно от папата?',
      answers: [
        'Джаки Кенеди',
        'Мишел Обама',
        'Мери Тод Линкълн',
        'Барбара Буш'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950405'
    },
    {
      question: 'Кой е известен като бащата на генетиката?',
      answers: [
        'Александър Греъм Бел',
        'Грегор Мендел',
        'Томас Едисон',
        'Чарлз Дарвин'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fb6'
    },
    {
      question: 'Перките на кое морско създание се правят на супа?',
      answers: ['Кит', 'Делфин', 'Косатка', 'Акула'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95109a'
    },
    {
      question: 'В коя държава е намерен Розетският камък?',
      answers: ['Гърция', 'Австралия', 'Египет', 'Италия'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b10'
    },
    {
      question:
        'В кой американски град се състояха изпитанията за магьосничество през 1692 г.?',
      answers: ['Салем', 'Сабрина', 'Ковън', 'Провидънс'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bb4'
    },
    {
      question: 'С кои животни свързвате заболяването миксоматоза?',
      answers: ['Кокошки', 'Прасета', 'Гълъби', 'Зайци'],
      correct: 4,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fa0'
    },
    {
      question:
        'Кой беше първият действащ президент на САЩ, оцелял след разстрел?',
      answers: [
        'Джон Кенеди',
        'Роналд Рейгън',
        'Джералд Форд',
        'Ричард Никсън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950332'
    },
    {
      question: 'САЩ. Президент Хърбърт С. _________.',
      answers: ['Франклин', 'Рузвелт', 'Джонсън', 'Хувър'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503f8'
    },
    {
      question: 'Кога е изпратен първият сателит в орбита?',
      answers: ['1941', '1949', '1965', '1957'],
      correct: 4,
      id: '62611fa14b176d54800e3d66'
    },
    {
      question: 'Какво е изучаването на теологията?',
      answers: ['Религия', 'Измерване', 'Развитие на децатата', 'Кръвен серум'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950479'
    },
    {
      question:
        'Назовете единственото местно северноамериканско торбесто животно?',
      answers: ['Опосум', 'Катерица', 'Койот', 'Видра'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510b2'
    },
    {
      question: 'Кой беше вторият човек, стъпил на Луната?',
      answers: ['Нийл Армстронг', 'Бъз Олдрин', 'Майкъл Колинс', 'Джон Глен'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950313'
    },
    {
      question: 'Кой пое управлението от Джон Кенеди, след като той беше убит?',
      answers: [
        'Джералд Форд',
        'Линдън Б. Джонсън',
        'Ричард Никсън',
        'Томас Джеферсън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950363'
    },
    {
      question:
        'Имената на диназаврите са в 2 части, като първата част е родът. Какво се обозначава с втората част?',
      answers: ['Хабитат', 'Размер', 'Откривател', 'Вид'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952363'
    },
    {
      question: 'Какво изучава тонологията?',
      answers: [
        'Съветският съюз',
        'Развитие на децата',
        'Торинската плащаница',
        'Интонация в речта'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950474'
    },
    {
      question:
        'Коя нова държава е създадена през 1971 г. в края на конфликта между Пакистан и Индия?',
      answers: ['Шри Ланка', 'Бутан', 'Пакистан', 'Бангладеш'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f95177b'
    },
    {
      question:
        "Представено във филма 'Джурасик парк', името на кое същество означава 'Бърз грабител'?",
      answers: ['Велоцираптор', 'Тиранозавър Рекс', 'Диплодок', 'Стегозавър'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522f3'
    },
    {
      question: 'Какво изучава онкологията?',
      answers: ['Тибет', 'Рак', 'Триене и смазване', 'Китай'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ed'
    },
    {
      question: 'Какъв вид дърво е известно с големите си тъмнозелени листа?',
      answers: ['Ела', 'Клен', 'Бряст', 'Дъб'],
      correct: 4,
      id: '63adbd6904c68cc1e14b8e32'
    },
    {
      question: 'Коя военна атака е извършена на 7 декември 1941 г.?',
      answers: [
        'Ден Д',
        'Пърл Харбър',
        'Бомбардирането на Хирошима',
        'Инвазия във Франция'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a1b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава венерологията?',
      answers: [
        'Вокални звуци',
        'Венерически болести',
        'Скакалци и щурци',
        'Мравки'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95046b'
    },
    {
      question: 'Какво също е известно като хемофилия?',
      answers: [
        'болест на смеха',
        'смъртоносна болест',
        'Кралска болест',
        'Щастлива болест'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f95235a'
    },
    {
      question: 'Кои частици се излъчват от електроннолъчевите тръби?',
      answers: ['Йони', 'Неутрони', 'Бозони', 'Електрони'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fe4'
    },
    {
      question: 'Колко страни има седмоъгълникът?',
      answers: ['8', '6', '9', '7'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95228f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава краниологията?',
      answers: [
        'Митологични същества',
        'Големи машини',
        'Характеристиките на черепа',
        'Ангели и демони'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950570'
    },
    {
      question:
        'Какъв е терминът за групата растения, които хващат и усвояват насекоми?',
      answers: ['Капан', 'Кана', 'Месояден', 'Белляр'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951021'
    },
    {
      question: 'Какво изучава етимологията?',
      answers: [
        'Характеристиките на черепа',
        'Произход на думата',
        'Възрастта на дърветата',
        'Прахът в атмосферата'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950552'
    },
    {
      question: 'Какво изучава етномузикологията?',
      answers: [
        'Музиката в обществото',
        'Индийския субконтинент',
        'Триене и смазване',
        'Океани'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950548'
    },
    {
      question: 'Коя страна нахлу Китай на Коледа през 1950 г.',
      answers: ['Бутан', 'Непал', 'Монголия', 'Тибет'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503b0'
    },
    {
      question:
        'Древният опит за трансформиране на неблагородни метали в злато се нарича ________.',
      answers: ['Магия', 'Алхимия', 'Аурентализъм', 'Мистична металургия'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95108e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава кремлинологията?',
      answers: [
        'Геоморфологични процеси',
        'Съветският съюз',
        'Проектиране на молекулярно ниво',
        'Структурата на болните тъкани'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950507'
    },
    {
      question:
        'Кой президент на САЩ е бил принуден да подаде оставка през 1974 г.?',
      answers: [
        'Джон Кенеди',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Ричард Никсън',
        'Роналд Рейгън'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951723'
    },
    {
      question: 'Кой застреля Ейбрахам Линкълн?',
      answers: [
        'Джон Уилкс Бут',
        'Лий Харви Осуалд',
        'Марк Дейвид Чапман',
        'Леон Чолгош'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950369'
    },
    {
      question: 'Какво изучава дерматологията?',
      answers: ['Кожата', 'Птици', 'Паразити', 'Древните египтяни'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950562'
    },
    {
      question: 'Какъв вид скала е най-твърдата?',
      answers: ['Кварц', 'Диамант', 'Гранит', 'Обсидиан'],
      correct: 2,
      id: '63adbd6e04c68cc1e14b8e37'
    },
    {
      question: 'Къде е държан Нелсън Мандела в затвора?',
      answers: [
        'Остров Робен',
        'Остров Бишоп',
        'Остров Трънчън',
        'Остров Карил'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95185f'
    }
  ],
  //Question 11------------------------------------------------
  [
    {
      question: '__________ са единствените животни, родени с рога.',
      answers: ['Носорози', 'Жирафи', 'Елени', 'Лосове'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510e5'
    },
    {
      question:
        'Между кои страни е била най-кратката война в историята, продължила 38 минути?',
      answers: [
        'Франция и Мавритания',
        'Белгия и Холандия',
        'Индия и Фиджи',
        'Занзибар и Англия'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c4b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава сотериологията?',
      answers: [
        'Християнството',
        'Убийства',
        'Машини на молекулярно ниво',
        'Психологическите процеси'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950486'
    },
    {
      question: 'В коя държава е бойното поле Ватерло?',
      answers: ['Белгия', 'Холандия', 'Франция', 'Шотландия'],
      correct: 1,
      id: '622a1c357cc59eab6f94ffab'
    },
    {
      question: 'Какво са използвали ацтеките като форма на писане?',
      answers: ['Азбука', 'Демотика', 'Клинопис', 'Пиктографии'],
      correct: 4,
      id: '639ae35c929b90846f2fc8c9'
    },
    {
      question: 'Какво изучава оториноларингологията?',
      answers: [
        'Същото като отоларингологията',
        'Измерване',
        'Писане на изречения',
        'Луната'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d2'
    },
    {
      question: 'Как е известна женската панда?',
      answers: ['Писалка', 'Свиня', 'Извисяване', 'Лъвица'],
      correct: 3,
      id: '624334ebcfaae40c12961474'
    },
    {
      question: 'Кой е изобретил телескопа?',
      answers: [
        'Николай Коперник',
        'Томас Едисон',
        'Александър Флеминг',
        'Галилео Галилей'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fbc'
    },
    {
      question: 'Как е известен мъжкият заек?',
      answers: ['Жребец', 'Долар', 'Куче', 'Глиган'],
      correct: 2,
      id: '6243350bcfaae40c12961480'
    },
    {
      question: 'Кой е изобретил асансьора?',
      answers: ['Маршал Ривет', 'Томас Едисон', 'Елиша Отис', 'Максуел Хоф'],
      correct: 3,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fbd'
    },
    {
      question: 'Кой беше 28-ият президент на САЩ в периода 1913–1921 г.?',
      answers: [
        'Удроу Уилсън',
        'Андрю Джаксън',
        'Джон Адамс',
        'Джордж Х. У. Буш'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9d0'
    },
    {
      question: 'Кой беше 29-ият президент на САЩ в периода 1921–1923 г.?',
      answers: [
        'Теодор Рузвелт',
        'Андрю Джаксън',
        'Джералд Форд',
        'Уорън Хардинг'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9cf'
    },
    {
      question:
        'Атлантическите __________ могат да скочат на 15 фута височина.',
      answers: ['Риба тон', 'Сьомга', 'Пъстърва', 'Треска'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510d7'
    },
    {
      question: 'Кой беше последният британски вицекрал на Индия?',
      answers: [
        'Лорд Харгрийвс Фицрой',
        'Лорд Уилям Боулс',
        'Лорд Луис Маунтбатън',
        'Лорд Едисън Тенгай'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950327'
    },
    {
      question: 'Кой производител на самолети е произвел Спитфайър?',
      answers: ['Супермарин', 'Боинг', 'Бритиш Аероспейс', 'Ролс Ройс'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95100b'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група маймуни?',
      answers: ['Събрание', 'Летеж', 'Носилка', 'Ловкост'],
      correct: 4,
      id: '6242caf0d543524f1b19c8fc'
    },
    {
      question: 'Коя е втората по големина кост в ходилото?',
      answers: ['Талус', 'Тибия', 'Фибия', 'Метатарзална'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95102c'
    },
    {
      question: 'Какво е името на столицата на ацтеките?',
      answers: ['Тлателолко', 'Теотихоукан', 'Теночтитлан', 'Тзинтзунцан'],
      correct: 3,
      id: '639ae346929b90846f2fc8c0'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група гарвани?',
      answers: ['Нелюбезност', 'Очарование', 'Бягство', 'Полет'],
      correct: 1,
      id: '6242cb8fd543524f1b19c93a'
    },
    {
      question: 'Какво изучава аксиологията?',
      answers: [
        'Ценностните преценки',
        'Съществуване',
        'Много ниски температури',
        'Невралгични заболявания'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95058d'
    },
    {
      question: 'Какво нямаше президентът Джеймс Бюканън?',
      answers: ['Вицепрезидент', 'Ляв крак', 'Съпруга', 'Подпис'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519a1'
    },
    {
      question: 'Как беше по-известен най-големият син на Едуард III?',
      answers: [
        'Белият принц',
        'Черният принц',
        'Червеният принц',
        'Зеленият принц'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503d0'
    },
    {
      question: 'Какво изучава стоматологията?',
      answers: [
        'Изследване на устата',
        'Музиката в обществото',
        'Болест',
        'Ембриони'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950484'
    },
    {
      question: 'Какво е широко известен като железен оксид?',
      answers: ['Хлороформ', 'Трапезна сол', 'Тежка вода', 'Хематит'],
      correct: 4,
      id: '62443777746187c5e7be9355'
    },
    {
      question: 'Каква е химичната формула на живака?',
      answers: ['KOH', 'NaCI', 'Hg', 'CaCO3'],
      correct: 3,
      id: '624437a5746187c5e7be9367'
    },
    {
      question: 'През коя година беше открито лечението на СПИН?',
      answers: ['1977', '1987', '1982', '1992'],
      correct: 2,
      id: '62611f8c4b176d54800e3d60'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ихтиологията?',
      answers: ['Вариант на физиономия', 'Океани', 'Ислямът', 'Риба'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95050f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава нанотрибологията?',
      answers: [
        'Дърво',
        'Кърлежи и акари',
        'Земята',
        'Триене в много малък мащаб'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ee'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група магарета?',
      answers: ['Крачка', 'Каста', 'Племе', 'Скоба'],
      correct: 1,
      id: '6242caf3d543524f1b19c8fd'
    },
    {
      question:
        'Как е по-известен сривът на фондовия пазар от 24 октомври 1929 г.?',
      answers: [
        'Черна сряда',
        'Тъжна неделя',
        'Черен четвъртък',
        'Жалък понеделник'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951be5'
    },
    {
      question: 'Колко вещици бяха изгорени на клада в Салем, Масачузетс?',
      answers: ['1', '0', '30', '19'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bc4'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група патици?',
      answers: ['Парламент', 'Сорд', 'Гребец', 'Скулк'],
      correct: 2,
      id: '6242cb5bd543524f1b19c926'
    },
    {
      question:
        'Кой мрежов протокол се използва за защитен достъп до уебсайтове?',
      answers: ['FTP', 'HTTPS', 'SSH', 'SMTP'],
      correct: 2,
      id: '63a03951c7d86251f9b65c3f'
    },
    {
      question: 'Какво е изследването на дозологията?',
      answers: [
        'Произход на живота',
        'Болести на стомаха',
        'Отрови',
        'Дозировка на лекарството'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ac'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група бенки?',
      answers: ['Кова', 'Часовник', 'Труд', 'Гнездо'],
      correct: 3,
      id: '6242cb61d543524f1b19c928'
    },
    {
      question: 'Какво е приблизителното разстояние от Земята до слънцето?',
      answers: ['150 милиона км', '150 хиляди км', '150 милиарда км', '150 км'],
      correct: 1,
      id: '63a03961c7d86251f9b65c51'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ауксологията?',
      answers: [
        'Приложението на думите',
        'Звезди',
        'Човешки растеж',
        'Акустика'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950590'
    },
    {
      question: 'Какво е името на ацтекския календар?',
      answers: ['Теночтитлан', 'Олмеките', 'Микстек', 'Тоналпохуали'],
      correct: 4,
      id: '639ae350929b90846f2fc8c4'
    },
    {
      question: 'В кое съзвездие бихте потърсили центъра на Млечния път?',
      answers: ['Скорпион', 'Стрелец', 'Дева', 'Близнаци'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952238'
    },
    {
      question:
        'Кой бестселър американски писател написа и режисира научно-фантастичния филм Westworld?',
      answers: [
        'Стивън Спилбърг',
        'Стивън Чбоски',
        'Майкъл Крайтън',
        'Дейвид Линч'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95180b'
    },
    {
      question:
        'Скунксът няма да __________ и да изхвърля миризмата си едновременно.',
      answers: ['Ухапване', 'Уриниране', 'Лай', 'Приятел'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510dd'
    },
    {
      question: 'Какво е широко известен деутериев оксид?',
      answers: ['Тежка вода', 'Доломит', 'Зъбен камък', 'Хематит'],
      correct: 1,
      id: '6244376f746187c5e7be9352'
    },
    {
      question:
        'Прочут като член на Глутницата плъхове, който почина на Коледа през 1995 г.?',
      answers: ['Стив Мартин', 'Тим Алън', 'Джеймс Ууд', 'Дийн Мартин'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95044d'
    },
    {
      question: "От коя планета е 'Алф'?",
      answers: ['Мелмак', 'Татуин', 'Джеда', 'Ендор'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503d8'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група чучулиги?',
      answers: ['Бягане', 'Гатане', 'Гнездо', 'Екзалтация'],
      correct: 4,
      id: '6242cb54d543524f1b19c923'
    },
    {
      question: 'Каква поправка към U.S. конституцията сложи край на забраната',
      answers: ['Двадесет и първи', 'Трети', 'Пети', 'Осемдесети'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519ef'
    },
    {
      question:
        '__________ консумира около 33 процента от телесното си тегло на едно хранене.',
      answers: ['Костенурка', 'Пеликан', 'Фламинго', 'Тигър'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510e1'
    },
    {
      question: 'През коя година беше първата успешна трансплантация на орган?',
      answers: ['1970', '1933', '1954', '1981'],
      correct: 3,
      id: '62611f334b176d54800e3d48'
    },
    {
      question: 'През коя година започна Корейската война?',
      answers: ['1934', '1950', '1942', '1958'],
      correct: 2,
      id: '62611f2f4b176d54800e3d47'
    },
    {
      question: 'Кой беше съпругът на Мария Антоанета?',
      answers: ['Луи XVI', 'Луи XIII', 'Карл VIII', 'Карл XI'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950368'
    },
    {
      question: 'Какво изучава атмологията?',
      answers: ['Насекоми', 'Нервната система', 'Времето', 'Водни пари'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95059d'
    },
    {
      question:
        'Коя беше първата страна, която легализира профсъюзите през 19 век?',
      answers: [
        'Обединеното кралство',
        'Франция',
        'Съединените щати',
        'Германия'
      ],
      correct: 1,
      id: '639895835c9a75021f31045d'
    },
    {
      question: 'Как римляните наричат Уелс?',
      answers: ['Дънедин', 'Гал', 'Меровингия', 'Камбрия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951998'
    },
    {
      question: 'През коя година беше първият полет с търговски самолет?',
      answers: ['1928', '1936', '1952', '1944'],
      correct: 3,
      id: '62611ff64b176d54800e3d7d'
    },
    {
      question: 'Каква е химичната формула на натриевия хипохлорит?',
      answers: ['Fe2O3', 'CH4', 'NaHCO3', 'NaOCI'],
      correct: 4,
      id: '62443739746187c5e7be933d'
    },
    {
      question: 'Кой римски император последва Клавдий?',
      answers: ['Нерон', 'Август', 'Юстиниан', 'Адриан'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951751'
    },
    {
      question: 'Какво изучава микологията?',
      answers: ['Мъжко здраве и болести', 'Планктон', 'Гъби', 'Музика'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504f2'
    },
    {
      question: "Кой беше известен като 'Coeur De Lion'?",
      answers: ['Ричард III', 'Джеймс I', 'Ричард I', 'Джеймс III'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f95034c'
    },
    {
      question: 'Коя беше третата съпруга на Хенри VIII?',
      answers: ['Ан Болейн', 'Джейн Сиймор', 'Катрин Пар', 'Катрин Хауърд'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950353'
    },
    {
      question: 'Кога беше първата сърдечна трансплантация?',
      answers: ['1973', '1979', '1967', '1985'],
      correct: 3,
      id: '62611f714b176d54800e3d59'
    },
    {
      question:
        'Императорът на Свещената Римска империя Карл VI кое княжество създава през 1719 г.?',
      answers: ['Монако', 'Лихтенщайн', 'Сан Марино', 'Люксембург'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bf9'
    },
    {
      question: 'През коя година е Френската декларация за правата на човека?',
      answers: ['1890', '1921', '1712', '1789'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b37'
    },
    {
      question: 'През коя година беше геноцидът в Руанда?',
      answers: ['2001', '1985', '1977', '1994'],
      correct: 4,
      id: '62611f594b176d54800e3d53'
    },
    {
      question: 'Кое ястие с пиле е кръстено на битка от Наполеоновите войни?',
      answers: ['Пиле Киев', 'Пиле Маренго', 'Ловджийско пиле', 'Чикен Суприм'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95026a'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за женски вомбат?',
      answers: ['Джил', 'Кучка', 'Лъвица', 'Кралицата'],
      correct: 1,
      id: '624335afcfaae40c129614c1'
    },
    {
      question: 'Кой английски крал издава Магна Харта през 1215 г.?',
      answers: ['Крал Джеймс', 'Крал Уилям', 'Крал Джон', 'Крал Джордж'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517cf'
    },
    {
      question: 'Кой метал има химичния елемент W?',
      answers: ['Волфрам', 'Кобалт', 'Никел', 'Титан'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fea'
    },
    {
      question: 'Какво изучава фенологията?',
      answers: [
        'Периодични биологични явления',
        'Извънземен живот',
        'Религия',
        'Вариант на физиономия'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504bb'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група лястовици?',
      answers: ['Каста', 'Падение', 'Черда', 'Полет'],
      correct: 4,
      id: '6242cb9bd543524f1b19c93f'
    },
    {
      question:
        'Кой беше свален като президент на Филипините от Коразон Акино през 1986 г.?',
      answers: [
        'Фердинанд Маркос',
        'Луис Фернандес',
        'Хулио Круз',
        'Тераб Локито'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950359'
    },
    {
      question: 'Кой е единственият човек, спечелил две нобелови награди?',
      answers: [
        'Алберт Айнщайн',
        'Стивън Хоукинг',
        'Франсис Крик',
        'Мари Кюри'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fb1'
    },
    {
      question: 'Как римляните са наричали Шотландия?',
      answers: ['Нюфаундленд', 'Вануату', 'Хурон', 'Каледония'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95199b'
    },
    {
      question: 'Къде в Англия е роден Уилям Шекспир?',
      answers: ['Бат', 'Йорк', 'Норич', 'Стратфорд на Ейвън'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950412'
    },
    {
      question: 'Как преди се наричаше Стингрей Харбър?',
      answers: ['Флорида', 'Хонг Конг', 'Ботани Бей', 'Бискайският залив'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518fb'
    },
    {
      question:
        'Кой клон на науката се свързва с термините едносемеделни и двусемеделни?',
      answers: ['Ботаника', 'Зоология', 'Медицина', 'Астрономия'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95223c'
    },
    {
      question: 'С колко прешлена се ражда средният човек?',
      answers: ['24', '12', '8', '33'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952285'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група бързолети?',
      answers: ['Скул', 'Пух', 'Стадо', 'Людо'],
      correct: 3,
      id: '6242cba0d543524f1b19c941'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 36-ият президент на САЩ, с мандат през периода 1963–1969?',
      answers: [
        'Уилям Х. Тафт',
        'Линдън Джонсън',
        'Доналд Дж. Тръмп',
        'Хари С. Труман'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c8'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият Уиндзорски монарх на Обединеното кралство?',
      answers: ['Елизабет II', 'Георг V', 'Яков III', 'Чарлз IV'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95032c'
    },
    {
      question: 'Как е известен мъжкият скункс?',
      answers: ['Глиган', 'Овен', 'Петел', 'Жребец'],
      correct: 1,
      id: '6243354fcfaae40c1296149b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава христологията?',
      answers: [
        'Праисторически метафити',
        'Гъбички',
        'Теологичното изследване на изкуплението',
        'Скакалци и щурци'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95057a'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1100-1135 г.?',
      answers: ['Георг II', 'Йоан', 'Хенри I', 'Георг IV'],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9bd'
    },
    {
      question: 'Кой беше Джоузеф Мерик?',
      answers: [
        'Човекът слон',
        'Убиецът на зодиака',
        'Червеният барон',
        'Ванилов лед'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95034f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава дендрологията?',
      answers: ['Селско стопанство', 'Дървета', 'Раци', 'Йонизираща радиация'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950564'
    },
    {
      question: 'Коя беше майката на Джеймс I от Англия?',
      answers: [
        'Елизабет I',
        'Виктория',
        'Мери, кралицата на Шотландия',
        'Джейн Сиймор'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f95031e'
    },
    {
      question:
        "В коя държава нахлуха съюзниците в операция 'Лавина' от Втората световна война?",
      answers: ['Италия', 'Испания', 'Германия', 'Франция'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503eb'
    },
    {
      question: 'Кое е непосредствено по-ниско от тропосферата?',
      answers: ['Екзосфера', 'Стратосфера', 'Термосфера', 'Мезосфера'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951025'
    },
    {
      question: 'През 19-ти век кой е железопътният крал?',
      answers: [
        'Джордж Хъдсън',
        'Изъмбард Кингдъм Брюнел',
        'Робърт Стивънсън',
        'Томас Телфорд'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510b8'
    },
    {
      question:
        'Кога Нелсън Мандела беше избран за първия чернокож президент на Южна Африка?',
      answers: ['1979', '1984', '1994', '1989'],
      correct: 3,
      id: '62611f5c4b176d54800e3d54'
    },
    {
      question: 'За какво често се използва химикалът натриев хидроксид?',
      answers: [
        'Облекчаване на болка.',
        'Съставка при печене.',
        'Производството на целулоза и хартия',
        'Дезинфектанти и антисептици.'
      ],
      correct: 3,
      id: '62443791746187c5e7be935f'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група котки?',
      answers: ['Глутница', 'Глутница', 'Стадо', 'Отряд'],
      correct: 2,
      id: '6242cb07d543524f1b19c905'
    },
    {
      question: 'Какво изучава одонтологията?',
      answers: ['Структура на зъбите', 'Слонове', 'Методи', 'Коса и скалп'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e0'
    },
    {
      question: 'Какво изучава синдонологията?',
      answers: [
        'Функции на нервната система',
        'Торинската плащаница',
        'История, литература и изкуство',
        'Статистически данни'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950490'
    },
    {
      question: 'Каква е единицата за сила в SI',
      answers: ['Нютон', 'Джоул', 'Паскал', 'Ом'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951029'
    },
    {
      question: "Какъв беше сестринският кораб на 'Олимпик'?",
      answers: ['Лузитания', 'Победата', 'Белфаст', 'Титаник'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951890'
    },
    {
      question:
        'През 1893 г. коя страна е първата, която дава на жените право на глас?',
      answers: ['Франция', 'Нова Зеландия', 'Швейцария', 'Канада'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950432'
    },
    {
      question: 'В кой период от време е живял диплодокът?',
      answers: ['Триас', 'Креда', 'Девон', 'Юра'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952229'
    },
    {
      question:
        'Крал Абдула беше убит през 1951 г. Крал на коя страна беше той?',
      answers: ['Йордания', 'Монако', 'Сирия', 'Иран'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ace'
    },
    {
      question: 'Девонският период е известен още като ерата на какво?',
      answers: ['Птици', 'Динозаври', 'Риби', 'Хора'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a4f'
    },
    {
      question: 'Кога беше първата химиотерапия?',
      answers: ['1932', '1940', '1921', '1956'],
      correct: 4,
      id: '62611f89014f58b5fc1a3fcf'
    },
    {
      question: 'Кой астроном имаше метален нос?',
      answers: [
        'Йоханес Кеплер',
        'Галилео Галилей',
        'Тихо Брахе',
        'Николай Коперник'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95108c'
    },
    {
      question: 'Коя страна трета се снабдява с атомна бомба?',
      answers: ['Франция', 'Германия', 'Китай', 'Великобритания'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503c6'
    },
    {
      question:
        'Каква комуникационна помощ е изобретена през 1905 г. от американския гробар Алмън Строугер',
      answers: [
        'Слуховият апарат',
        'Телефонът с циферблат',
        'Телеграмата',
        'Микрофонът'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951072'
    },
    {
      question: 'Как е известна женската котка?',
      answers: ['Работник', 'Кралица', 'Стремеж', 'Молив'],
      correct: 2,
      id: '6243336acfaae40c129613de'
    },
    {
      question: 'През коя година е качен първият видеоклип в YouTube?',
      answers: ['2001', '2009', '2005', '2013'],
      correct: 3,
      id: '62611ff34b176d54800e3d7c'
    },
    {
      question:
        'Как историците наричат военното отстъпление, направено от Мао, за да избегне армията на Гоминдан?',
      answers: [
        'Дългият поход',
        'Пътеката на сълзите',
        'Маноувърът на Мао',
        'Планинско отстъпление'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951992'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за мъжко прасе?',
      answers: ['Глиган', 'Мачо', 'Бик', 'Котлон'],
      correct: 1,
      id: '624334f3cfaae40c12961477'
    },
    {
      question:
        'Кой беше лидерът на британските сили по време на битката при Ватерло?',
      answers: [
        'Графът на Марлборо',
        'Херцогът на Марлборо',
        'Графът на Уелингтън',
        'Херцогът на Уелингтън'
      ],
      correct: 4,
      id: '63a039aac7d86251f9b65c9b'
    },
    {
      question: 'Как се казваше последният англосаксонски крал на Англия?',
      answers: [
        'Харолд II',
        'Уилям Завоевателя',
        'Алфред Велики',
        'Едуард Изповедникът'
      ],
      correct: 1,
      id: '63a039a6c7d86251f9b65c98'
    },
    {
      question: 'Какво изучава танатологията?',
      answers: ['Умирането', 'Отровни насекоми', 'Крайни причини', 'Слух'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95047c'
    },
    {
      question: 'Какво използва пеперудата за вкус?',
      answers: ['Антени', 'Нос', 'Анус', 'Крака'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951068'
    },
    {
      question: 'Група пчели може да се нарече кошер, рояк или __________',
      answers: ['Поразия', 'Заслепяване', 'Зърно', 'Шепот'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510db'
    },
    {
      question: 'Какъв е пулсът на синия кит? (в удари в минута)',
      answers: ['1', '40', '28', '9'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951034'
    },
    {
      question: 'Къде се проведе битката при Ватерло?',
      answers: ['Франция', 'Англия', 'Италия', 'Белгия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503bf'
    },
    {
      question: 'Кога беше първият филм със звук?',
      answers: ['1918', '1927', '1936', '1945'],
      correct: 2,
      id: '62611fe24b176d54800e3d77'
    },
    {
      question: 'Какво изучават технологиите?',
      answers: [
        'Практическите изкуства',
        'Проучване на отпадъците',
        'Слънцето',
        'Гъбични спори'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950480'
    },
    {
      question: 'Приблизително колко мъже е имало в един римски легион?',
      answers: ['1000', '5000', '10000', '20000'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95043b'
    },
    {
      question:
        'Какъв тип насекоми са хокери, клубоопашки, биди, изумруди, дартс и скимери',
      answers: ['Мравки', 'Драконови мухи', 'Морщици', 'Бръмбари'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95100e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ортоптерологията?',
      answers: [
        'Урогениталния тракт',
        'Литосферата и атмосферата',
        'Мъжко здраве и болести',
        'Скакалци и щурци'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d5'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1509-1547?',
      answers: ['Едуард IV', 'Едуард I', 'Георг IV', 'Хенри VIII'],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ab'
    },
    {
      question: 'Какво изучава пенологията?',
      answers: [
        'Управление на затворите',
        'Йонизиращо лъчение',
        'Музика',
        "'Сън за червената стая'"
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504c0'
    },
    {
      question: "Кога Мартин Лутър Кинг изнесе своята реч 'Имам мечта'?",
      answers: ['1942', '1963', '1949', '1956'],
      correct: 2,
      id: '62611fbc4b176d54800e3d6d'
    },
    {
      question: 'През коя година е изобретен компакт дискът?',
      answers: ['1980', '1968', '1974', '1986'],
      correct: 1,
      id: '62611ff04b176d54800e3d7b'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият министър-председател на Канада?',
      answers: ['Джон Абът', 'Джон Адамс', 'Джон Трюдо', 'Джон Макдоналд'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f95035b'
    },
    {
      question:
        'През 1817 г. кой американски щат е приет в Съюза като 20-ти щат?',
      answers: ['Арканзас', 'Колорадо', 'Небраска', 'Мисисипи'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bb3'
    },
    {
      question: 'Как е известно женското уолаби?',
      answers: ['Гандер', 'Джил', 'Овца', 'Сова'],
      correct: 2,
      id: '62433582cfaae40c129614af'
    },
    {
      question: 'Какво изучава лепидоптерологията?',
      answers: [
        'Болести по животните',
        'Пеперуди и молци',
        'Ефектът на светлината',
        'Историята на езиците'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950503'
    }
  ],
  //Question 12------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Какво изучава фитологията?',
      answers: [
        'Пещери',
        'Микроскопични обекти',
        'Растения',
        'Чудеса или чудовища'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b6'
    },
    {
      question: 'Как е известен младият елен?',
      answers: ['Джоуи', 'Спайдърлинг', 'Фолн', 'Фароу'],
      correct: 3,
      id: '624333a4cfaae40c129613f5'
    },
    {
      question:
        'Кой беше първият британски монарх, излъчил коледно послание към нацията?',
      answers: ['Виктория', 'Елизабет II', 'Едуард II', 'Георг V'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f95033a'
    },
    {
      question:
        'През 1968 г. коя страна нахлу СССР, за да премахне либералната реформа?',
      answers: ['Унгария', 'Югославия', 'Чехословакия', 'Беларус'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951b8b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава кетологията?',
      answers: ['Треви', 'Китове и делфини', 'Кости', 'Управление на музеи'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950580'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли мъжко муле?',
      answers: ['Дрейк', 'Тийрсел', 'Бък', 'Джак'],
      correct: 4,
      id: '624334cbcfaae40c12961467'
    },
    {
      question: '14 юли 1789 г. бележи началото на какво?',
      answers: [
        'Испанска гражданска война',
        'Студената война',
        'Ренесансът',
        'Френската революция'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a61'
    },
    {
      question:
        'За какво често се използва химическият калциев магнезиев карбонат?',
      answers: [
        'Хранителен консервант',
        'Осцилатори в радиостанции',
        'Стъкло, тухли и керамика',
        'Торове и ракетни горива'
      ],
      correct: 3,
      id: '62443755746187c5e7be9348'
    },
    {
      question: 'През коя година започна войната във Виетнам?',
      answers: ['1958', '1954', '1962', '1966'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b4c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава полемологията?',
      answers: ['Виното', 'Котките', 'Войната', 'Конете'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504aa'
    },
    {
      question: 'Кой месец има диамант като рожден камък',
      answers: ['септември', 'ноември', 'декември', 'април'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951006'
    },
    {
      question: 'Какво изучава енологията?',
      answers: [
        'Китове и делфини',
        'Груби и отвратителни неща',
        'Тибет',
        'Вино и винопроизводство'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950549'
    },
    {
      question:
        "Кой генерал от Втората световна война носи прякора 'Пустинната лисица'?",
      answers: ['Макартър', 'Ромел', 'Монтгомъри', 'Жуков'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95034b'
    },
    {
      question:
        'Хероинът е търговската марка на морфина, пуснат на пазара от коя фармацевтична компания?',
      answers: ['Мерк', 'Файзер', 'Новартис', 'Байер'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522b9'
    },
    {
      question:
        'Експедицията на кой испански конкистадор отбеляза първото европейско наблюдение на Големия каньон?',
      answers: [
        'Франсиско Пицаро',
        'Ернандо де Сото',
        'Франсиско Коронадо',
        'Хосе Гаридо'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f9516f9'
    },
    {
      question: 'Кой е приет за откривател на пеницилина?',
      answers: [
        'Луи Пастьор',
        'Фредерик Сангер',
        'Джон Далтън',
        'Александър Флеминг'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fb8'
    },
    {
      question: 'Кой забрани Коледа във Великобритания през 1647 г.?',
      answers: ['Хенри VIII', 'Оливър Кромуел', 'Франсис Дрейк', 'Елизабет I'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950393'
    },
    {
      question: 'Какво изучава аеробиологията?',
      answers: [
        'Съществуване',
        'Разпръскване на микроорганизми',
        'Кърлежи',
        'Сънят'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505a8'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за натриев бикарбонат?',
      answers: ['Белина', 'Трапезна сол', 'Доломит', 'Сода за хляб'],
      correct: 4,
      id: '6244372e746187c5e7be9339'
    },
    {
      question: 'Какво изучава киматологията?',
      answers: [
        'Метеорологично време',
        'Вълни или вълнови движения',
        'Тибет',
        'Психични процеси при съществата'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950505'
    },
    {
      question: 'Коя държава първа въведе пенсионна схема за старост?',
      answers: ['Швейцария', 'Германия', 'Дания', 'Франция'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503ac'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше викингското селище, създадено в Нюфаундленд, Канада?',
      answers: ['Квебек', 'Ланс аукс Медолс', 'Хеджсвил', 'Айсланд'],
      correct: 2,
      id: '639ae2c6929b90846f2fc8b4'
    },
    {
      question: 'През коя година се случи Големият пожар в Лондон?',
      answers: ['1366', '1466', '1566', '1666'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b42'
    },
    {
      question: 'Кога беше първият свръхзвуков полет на Конкорд?',
      answers: ['1955', '1962', '1969', '1976'],
      correct: 3,
      id: '62611fec4b176d54800e3d7a'
    },
    {
      question: "На каква част от тялото се извършва 'LTK процедура'?",
      answers: ['Устни', 'Очи', 'Сърце', 'Мозък'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510ab'
    },
    {
      question: 'Коя беше 3-тата съпруга на Хенри VIII?',
      answers: ['Ан Болейн', 'Катрин Пар', 'Джейн Сиймор', 'Катрин Хауърд'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950342'
    },
    {
      question: 'Кое насекомо има вид коса на очите си?',
      answers: ['Мравки', 'Скакалец', 'Пчели', 'Богомолка'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951056'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за мъжки жираф?',
      answers: ['Бик', 'Глиган', 'Петел', 'Дрейк'],
      correct: 1,
      id: '6243340dcfaae40c1296141d'
    },
    {
      question: 'Кой химикал има формула CH4?',
      answers: ['Калиев нитрат', 'Железен оксид', 'Метан', 'Калциев дихидрат'],
      correct: 3,
      id: '62443796746187c5e7be9361'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше контраатаката на Съветския съюз срещу Германия през 1944 г.?',
      answers: [
        'Операция Барбароса',
        'Операция Багратион',
        'Операция Оверлорд',
        'Операция Маркет Гарден'
      ],
      correct: 2,
      id: '639898425c9a75021f31046d'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше големият конфликт между Франция, Австрия, Прусия, Саксония, Русия и Великобритания през 18 век?',
      answers: [
        'Стогодишната война',
        'Седемгодишната война',
        'Войната за испанското наследство',
        'Наполеоновите войни'
      ],
      correct: 2,
      id: '639895725c9a75021f310456'
    },
    {
      question: 'Кой беше последният от воините на апачите',
      answers: ['Джеронимо', 'Паундмейкър', 'Ситинг Бъл', 'Секвоя'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95033d'
    },
    {
      question:
        'Как се казваше самолетът на Чарлз Линдберг, с който той извърши първия самостоятелен трансатлантически полет без кацане?',
      answers: [
        'Сърцето на Хюстън',
        'Тялото на Балтимор',
        'Душата на Сиатъл',
        'Духът на Сейнт Луис'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9518c0'
    },
    {
      question: 'Кое има по-голяма дължина на вълната?',
      answers: ['Микровълнови', 'Фурни', 'Хладилници', 'Сушилни'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ff6'
    },
    {
      question: 'Колко кръстоносни походи е имало?',
      answers: ['Едно', 'Девет', 'Две', 'Шест'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950439'
    },
    {
      question: 'Кое растение е известно с това, че привлича колибри?',
      answers: ['Хибискус', 'Орхидея', 'Лавандула', 'Роза'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fe2'
    },
    {
      question:
        'През коя година Роза Паркс отказа да се откаже от мястото си в знак на протест срещу расовото неравенство?',
      answers: ['1947', '1963', '1971', '1955'],
      correct: 4,
      id: '62611fd14b176d54800e3d73'
    },
    {
      question: 'Кой през 1909 г. стана първият човек, прелетял Ламанша?',
      answers: ['Луи Блерио', 'Жак Перал', 'Мартин Робъртсън', 'Арнолд Кларк'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95030b'
    },
    {
      question: 'Кой беше 10-ият президент на САЩ в периода 1841–1845 г.?',
      answers: [
        'Линдън Джонсън',
        'Джеймс Бюканън',
        'Удроу Уилсън',
        'Джон Тайлър'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9fc'
    },
    {
      question: 'Мъжкият валаби е езвестен като?',
      answers: ['Били', 'Мачо', 'Петел', 'Джак'],
      correct: 4,
      id: '6243357fcfaae40c129614ae'
    },
    {
      question: 'Коя детска песен беше първият грамофонен запис?',
      answers: [
        'Блести малка звездичке',
        'Хъмпти Дъмпти',
        'Мери имаше малко агънце',
        'Три слепи мишки'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951778'
    },
    {
      question:
        'Кой се смята за най-влиятелния монарх от руската династия Романови?',
      answers: ['Николай III', 'Петър I', 'Иван IV', 'Алексей VI'],
      correct: 2,
      id: '622a1c357cc59eab6f94fde6'
    },
    {
      question: 'Геоложките ери са разделени на единици, наречени ________.',
      answers: ['Цикли', 'Еони', 'Страти', 'Периоди'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c24'
    },
    {
      question: "Кой издаде албума от 70-те, озаглавен 'Трансформър'?",
      answers: ['Лу Рийд', 'Дейвид Бауи', 'Нийл Йънг', 'Чик'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95037d'
    },
    {
      question: 'Кой вулкан изригна през 1902 г., убивайки 30 000?',
      answers: [
        'Маунт Пелее',
        'Кракатау',
        'Маунт Сейнт Хелън',
        'Планината Пинатубо'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951b9e'
    },
    {
      question: 'От какво бихте страдали при хипотония?',
      answers: [
        'Ниско кръвно налягане',
        'Стегнати мускули',
        'Скъсани връзки',
        'Слаби сухожилия'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951020'
    },
    {
      question:
        'В коя битка от Втората световна война са унищожени четири японски самолетоносача?',
      answers: ['Иво Джима', 'Мидуей', 'Пърл Харбър', 'Окинава'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c15'
    },
    {
      question: 'Кой застреля Лий Харви Осуалд, убиецът на Джон Кенеди?',
      answers: ['Марк Бенч', 'Том Гън', 'Джак Руби', 'Алвин Грей'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950367'
    },
    {
      question: 'Кой управлява Рим, когато се роди Христос?',
      answers: ['Август', 'Нерон', 'Ирод', 'Пилат'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bf2'
    },
    {
      question: 'Кой беше крал на Англия по време на битката при Агинкур?',
      answers: ['Яков III', 'Ричард II', 'Хенри V', 'Уилям I'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950354'
    },
    {
      question: 'През коя година е създадено първото изкуствено сърце?',
      answers: ['2000', '1993', '2004', '2015'],
      correct: 4,
      id: '62611f854b176d54800e3d5f'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група състезателни коне?',
      answers: ['Парламент', 'Ярем', 'Войска', 'Поле'],
      correct: 4,
      id: '6242cb8cd543524f1b19c939'
    },
    {
      question:
        'Кой лидер на култ доведе 900 последователи към масово самоубийство през 1979 г.?',
      answers: ['Марк Матюс', 'Том Тейлър', 'Джим Джоунс', 'Брайън Босуърт'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bfb'
    },
    {
      question:
        'В коя болница е извършена първата британска операция по трансплантация на сърце през 1979 г.?',
      answers: [
        'Папуърт, Кеймбридж',
        'Момче, Лондон',
        'Джон Радклиф, Оксфорд',
        'UCLH, Лондон'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950453'
    },
    {
      question: 'Как е известен женският хамстер?',
      answers: ['Флайър', 'Доу', 'Куийн', 'Уъркър'],
      correct: 2,
      id: '62433443cfaae40c12961431'
    },
    {
      question: 'Какво беше името на богинята на сътворението на ацтеките?',
      answers: ['Куотлийкуей', 'Тлалок', 'Тецкатлипока', 'Кетсакоатъл'],
      correct: 1,
      id: '639ae366929b90846f2fc8cd'
    },
    {
      question: 'Как беше името на изследователския кораб на Жак Кусто?',
      answers: ['Дискавъри', 'Тера Нова', 'Калипсо', 'Бийгъл'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ac4'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 39-ият президент на САЩ, с мандат през периода 1977–1981?',
      answers: [
        'Джими Картър',
        'Джордж У. Буш',
        'Роналд Рейгън',
        'Гроувър Кливланд'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9c7'
    },
    {
      question: 'С кого беше свързан Птолемей Дионисий като брат и съпруг?',
      answers: ['Клеопатра', 'Хатшепут', 'Нефертити', 'Нитокрис'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950346'
    },
    {
      question: 'Какво означава DNS в компютърните мрежи?',
      answers: [
        'Система за имена на домейни',
        'Мрежов сървър за данни',
        'Динамична мрежова система',
        'Дънна платка'
      ],
      correct: 1,
      id: '63a0395bc7d86251f9b65c4b'
    },
    {
      question: 'Електрумът е естествена сплав от злато и какъв друг метал?',
      answers: ['Желязо', 'Сребро', 'Титан', 'Цинк'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522ff'
    },
    {
      question: 'Какво е името на ацтекския бог на дъжда?',
      answers: ['Тлалок', 'Хуитцилопочтли', 'Кетсакоатъл', 'Еекатл'],
      correct: 1,
      id: '639ae372929b90846f2fc8d2'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женска зебра?',
      answers: ['Работник', 'Бавачка', 'Кобила', 'Крава'],
      correct: 3,
      id: '624335c1cfaae40c129614c8'
    },
    {
      question: 'От какво се получава лекарството за сърце дигиталис?',
      answers: ['Напръстник', 'Нощен', 'Бамбук', 'Кокос'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522d8'
    },
    {
      question: '21 октомври 1805 г. е датата на коя известна битка?',
      answers: ['Ватерло', 'Трафалгар', 'Хейстингс', 'Босуърт Фийлд'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c77'
    },
    {
      question: 'Коя беше майката на кралица Елизабет I?',
      answers: [
        'Ан Болейн',
        'Мери, кралицата на Шотландия',
        'Кралица Виктория',
        'Екатерина Арагонска'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ac3'
    },
    {
      question: 'Колко луни има Меркурий?',
      answers: ['3', '1', '6', '0'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952295'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група свине?',
      answers: ['Ленивец', 'Сборник', 'Стадо', 'Скоба'],
      correct: 3,
      id: '6242cba3d543524f1b19c942'
    },
    {
      question: 'Какъв е бил основният език на ацтеките?',
      answers: ['НааЛатл', 'Мейян', 'Микстек', 'Отоми'],
      correct: 1,
      id: '639ae34b929b90846f2fc8c2'
    },
    {
      question: "В кой щат беше поставен 'Проклятието Блеър",
      answers: ['Пенсилвания', 'Вирджиния', 'Балтимор', 'Мериленд'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951af4'
    },
    {
      question:
        'Кой беше първият директор на атомната лаборатория в Лос Аламос, Ню Мексико?',
      answers: [
        'Алберт Айнщайн',
        'Ричард Фейнман',
        'Джей Робърт Опенхаймер',
        'Нилс Бор'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fa8'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група глигани?',
      answers: ['Пличина', 'Ято', 'Ехолот', 'Острица'],
      correct: 3,
      id: '6242caffd543524f1b19c902'
    },
    {
      question:
        'След падането на желязната завеса руският лидер Михаил Горбачов въведе период на преструктуриране, известен като какво?',
      answers: ['Перестройка', 'Апаратчик', 'Ускорение', 'Хозрасчет'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c64'
    },
    {
      question: "Кой беше първият човек, забелязал 'канали' на Марс?",
      answers: [
        'Джовани Скиапарели',
        'Галилео Галией',
        'Мери Уорд',
        'Джон Хершел'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fa6'
    },
    {
      question: 'Коя държава нахлува Италия на Мусолини през 1935 г.?',
      answers: ['Етиопия', 'Судан', 'Сомалия', 'Еритрея'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ac6'
    },
    {
      question:
        'Коя тихоокеанска нация получи независимост от Нова Зеландия през 1962 г.',
      answers: ['Фиджи', 'Япония', 'Нова Каледония', 'Западна Самоа '],
      correct: 4,
      id: '623388e30161109f922aacb4'
    },
    {
      question: 'На какво промени името си Британски Хондурас през 1973 г.?',
      answers: ['Белиз', 'Барбадос', 'Гватемала', 'Ямайка'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519b3'
    },
    {
      question: 'Как е известен женският заек?',
      answers: ['Доу', 'Джени', 'Соар', 'Виксен'],
      correct: 1,
      id: '6243350ecfaae40c12961481'
    },
    {
      question: 'Кой звезден куп е известен още като Седемте сестри?',
      answers: ['Персеиди', 'Нимфоиди', 'Сорести', 'Плеяди'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951089'
    },
    {
      question:
        'Кой беше първият американски щат, който се присъедини към Съюза?',
      answers: ['Делауеър', 'Пенсилвания', 'Ню Джърси', 'Ню Йорк'],
      correct: 1,
      id: '63a039adc7d86251f9b65c9d'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за мъжки лос?',
      answers: ['Жребец', 'Мачо', 'Бик', 'Петел'],
      correct: 3,
      id: '624334bccfaae40c12961461'
    },
    {
      question: 'Какво изучава органологията?',
      answers: [
        'Тип Bryozoa',
        'ембриони',
        'Музикални инструменти',
        'Възпоменание за живота'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e2'
    },
    {
      question: 'Кой е изобретил грамофона?',
      answers: ['Самюъл Колт', 'Томас Едисън', 'Хенри Блеър', 'Елиша Отис'],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fbe'
    },
    {
      question: 'Как се казваше управителният орган на Османската империя?',
      answers: ['Османската', 'Диванът', 'Футонът', 'Шезлонгът'],
      correct: 2,
      id: '63bc3fb50e893d6e5a6a0fe4'
    },
    {
      question: 'Ако сте родени на Коледа, кой ще бъде вашият зодия?',
      answers: ['Близнаци', 'Овен', 'Козирог', 'Скорпион'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950434'
    },
    {
      question: 'Какво изучава нефрологията?',
      answers: ['Жега', 'Бъбречните заболявания', 'Пчели', 'Свещени текстове'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504eb'
    },
    {
      question: 'Кой вид дърво е известно с ароматните си бели цветя?',
      answers: ['Крушово дърво', 'Дъб', 'Кленово дърво', 'Бреза'],
      correct: 1,
      id: '63adbd7304c68cc1e14b8e42'
    },
    {
      question: 'Какъв е периодът на бременност на азиатския слон?',
      answers: ['20 месеца', '12 месеца', '24 месеца', '16 месеца'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95109e'
    },
    {
      question: 'Кой беше единственият британски папа?',
      answers: ['Адриан IV', 'Марк II', 'Алфред I', 'Клеманс II'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95031f'
    },
    {
      question: 'Какво е изследването на редологията?',
      answers: [
        'Праисторически живот',
        "'Сън за Червената зала'",
        'Диетика',
        'Паранормални феномени'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ad'
    },
    {
      question: 'Как е известно пуйчето?',
      answers: ['Еленче', 'Пинце', 'Бебе', 'Орле'],
      correct: 2,
      id: '6243357acfaae40c129614ac'
    },
    {
      question: 'Кой преименува Южното море на Тихия океан през 1520 г.?',
      answers: [
        'Фердинанд Магелан',
        'Кралица Виктория',
        'Джордж Вашингтон',
        'Франсис Дрейк'
      ],
      correct: 1,
      id: '623389730161109f922aacec'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група ястреби?',
      answers: ['Сборка', 'Убийство', 'Капса', 'Възвисяване'],
      correct: 3,
      id: '6242cb3fd543524f1b19c91b'
    },
    {
      question: 'Какъв орган е свързан с хиоидната кост?',
      answers: ['Сърце', 'Бицепс', 'Език', 'Делтоиди'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95105d'
    },
    {
      question:
        'За какво често се използва химическият калиев хидроген тартарат?',
      answers: [
        'Хранителен консервант',
        'Течни торове',
        'Стабилизиране на яйчен белтък',
        'Термометри и термостати'
      ],
      correct: 3,
      id: '62443750746187c5e7be9346'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хелминтологията?',
      answers: [
        'Планктон',
        'Паразитни червеи',
        'Примати',
        'Поведение на животните'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950523'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женска катерица?',
      answers: ['Бавачка', 'Кобила', 'Гандер', 'Сърна'],
      correct: 4,
      id: '6243355fcfaae40c129614a1'
    },
    {
      question: 'Какво изучава делтиологията?',
      answers: [
        'Структурата на болните тъкани',
        'Промени в социалните норми',
        'Пощенски картички с картини',
        'Етика'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950567'
    },
    {
      question: 'Коя беше втората съпруга на Хенри VIII?',
      answers: [
        'Екатерина Арагонска',
        'Ана от Кливс',
        'Катрин Пар',
        'Ан Болейн'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950343'
    },
    {
      question: 'Кой беше бащата на Елизабет I?',
      answers: ['Хенри VIII', 'Джордж I', 'Хенри VI', 'Ричард III'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95033e'
    },
    {
      question: 'Какво е атомното число на молибдена?',
      answers: ['Двадесет', 'Пет', 'Четиридесет и две', 'Три'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951045'
    },
    {
      question: 'Каквое думата за млад скакалец?',
      answers: ['Зайче', 'Нимфа', 'Пате', 'Пиленце'],
      correct: 2,
      id: '6243342ecfaae40c12961429'
    },
    {
      question:
        'Какво беше кодовото име на съюзническата инвазия в Нормандия през 1944 г.?',
      answers: [
        'Операция Барбароса',
        'Операция Факла',
        'Операция Оверлорд',
        'Операция Стражева кула'
      ],
      correct: 3,
      id: '6398983e5c9a75021f310469'
    },
    {
      question:
        'Какво беше името на операцията през 1945 г. за освобождаване на Филипините?',
      answers: ['Флашпоинт', 'Кецуго', 'Тен-го', 'Виктор V'],
      correct: 4,
      id: '639898485c9a75021f310471'
    },
    {
      question:
        'Кога за първи път е разработен ARPANET, предшественикът на Интернет?',
      answers: ['1948', '1978', '1969', '1990'],
      correct: 3,
      id: '62611f4b4b176d54800e3d4f'
    },
    {
      question: 'Когато Кук откри Хавайските острови, как ги нарече?',
      answers: [
        'Острови Джеймс',
        'Острови Виктория',
        'Сандвичеви острови',
        'Британски острови'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503c1'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група леопарди?',
      answers: ['Ние', 'Скок', 'Гнездо', 'Ленивец'],
      correct: 2,
      id: '6242cb56d543524f1b19c924'
    },
    {
      question: 'Как е известен мъжкият хамстер?',
      answers: ['Овен', 'Били', 'Бък', 'Глиган'],
      correct: 3,
      id: '62433440cfaae40c12961430'
    },
    {
      question: 'Колко бързо (мили в час) може да скача кенгуру?',
      answers: ['Четиридесет', 'Тридесет', 'Двадесет', 'Петдесет'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510d4'
    },
    {
      question:
        'Коледната елха на площад Трафалгар в Лондон традиционно се подарява от коя държава?',
      answers: ['Норвегия', 'Дания', 'Швеция', 'Финландия'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951adb'
    },
    {
      question: 'По улиците на кой град Лейди Годива е яздила гола?',
      answers: ['Бирмингам', 'Ковънтри', 'Нотингам', 'Шефилд'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a05'
    },
    {
      question: 'Как е известна женската лама?',
      answers: ['Бавачка', 'Хембра', 'Джени', 'Леопардеса'],
      correct: 2,
      id: '6243349bcfaae40c12961454'
    },
    {
      question: 'От кой вид дърво получаваме твърда дървесина?',
      answers: ['Иглолистни', 'Голосеменни', 'Вечнозелени', 'Широколистни'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522d6'
    },
    {
      question:
        'Коя година Съединените щати закупиха територията Луизиана от Франция?',
      answers: ['1776', '1844', '1895', '1803'],
      correct: 4,
      id: '63a039afc7d86251f9b65c9f'
    },
    {
      question: 'За какво е научното наименование на Lepidoptera?',
      answers: ['Леопарди', 'Костенурки', 'Пеперуди и молци', 'Акули'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522eb'
    },
    {
      question: 'Как се казваше съпругата на Александър Велики?',
      answers: ['Клаудия', 'Роксана', 'Диана', 'Хелън'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503d4'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли слонче?',
      answers: ['Сова', 'Чарвич', 'Теле', 'Бебе'],
      correct: 3,
      id: '624333d2cfaae40c12961407'
    },
    {
      question:
        'Какво електрическо устройство може да промени големината на напрежението или тока',
      answers: ['Резистор', 'Кондензатор', 'Трансформатор', 'Микрометър'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951060'
    },
    {
      question:
        'Кой е най-тежкият елемент, който може да се образува чрез редовни реакции на синтез в ядрото на звезда?',
      answers: ['Мед', 'Злато', 'Желязо', 'Никел'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951035'
    },
    {
      question: 'Какъв е химическият елемент Pa?',
      answers: ['Протактиний', 'Калий', 'Олово', 'Паладий'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510cf'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият министър-председател на Великобритания?',
      answers: [
        'Уилям Пит Стария',
        'Уилям Пит младши',
        'Робърт Уолпол',
        'Томас Пейн'
      ],
      correct: 3,
      id: '63a039c8c7d86251f9b65cb3'
    },
    {
      question: 'Как е известен женският заек?',
      answers: ['Доу', 'Соу', 'Куийн', 'Соър'],
      correct: 1,
      id: '6243344acfaae40c12961434'
    },
    {
      question: "В коя страна се е случил 'Бунтът на сепоите'?",
      answers: ['Индия', 'Бразилия', 'Китай', 'Индонезия'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950420'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за мъжка невестулка?',
      answers: ['Долар', 'Петел', 'Овен', 'Жребец'],
      correct: 1,
      id: '62433596cfaae40c129614b7'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женско морско свинче?',
      answers: ['Куийн', 'Ел', 'Гендер', 'Соул'],
      correct: 4,
      id: '62433434cfaae40c1296142b'
    }
  ],
  //Question 13------------------------------------------------
  [
    {
      question:
        'В коя точка температурните скали по Фаренхайт и Целзий са еднакви?',
      answers: ['0', '-40', '16', '64'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f95235d'
    },
    {
      question:
        'Кога пеницилинът е използван за първи път успешно за лечение на пациент за септицемия?',
      answers: ['1918', '1926', '1942', '1934'],
      correct: 3,
      id: '62611f744b176d54800e3d5a'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група златки?',
      answers: ['Очарование', 'Гребане', 'Оборот', 'Полет'],
      correct: 1,
      id: '6242cb35d543524f1b19c917'
    },
    {
      question: 'Кой беше най-младият британски министър-председател?',
      answers: ['Уилям Пит', 'Антъни Идън', 'Маргарет Тачър', 'Клемент Атли'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950315'
    },
    {
      question: 'Кога е създадена първата машина за диализа?',
      answers: ['1943', '1911', '1968', '1924'],
      correct: 1,
      id: '62611fab4b176d54800e3d69'
    },
    {
      question: 'Коя част от тялото е свързана с отология?',
      answers: ['Нос', 'Уста', 'Ухо', 'Очи'],
      correct: 3,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fa1'
    },
    {
      question:
        'Охлювът се чифтосва само веднъж през целия си живот. Когато обаче се чифтосва, може да отнеме до 12 _______, за да завърши акта.',
      answers: ['Дни', 'Минути', 'Нощи', 'Часове'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951093'
    },
    {
      question:
        'Рафлезията има най-голямото единично цвете от всички растения в света. Къде по света расте?',
      answers: [
        'Амазонка',
        'Европейските степи',
        'Централна Америка',
        'Югоизточна Азия'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952352'
    },
    {
      question: 'Какво изучава йерографологията?',
      answers: [
        'Вариант на физиономия',
        'Свещени текстове',
        'Взаимоотношения в семействата',
        'Вълни или вълнови движения'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950521'
    },
    {
      question: 'Кой откри пеницилина?',
      answers: [
        'Робърт Фултън',
        'Стефани Куолек',
        'Александър Флеминг',
        'Джеймс Уат'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fc8'
    },
    {
      question: 'Какво изучава цитоморфологията?',
      answers: ['Тропически плодове', 'Клетките', 'Изпражнения', 'Еметиците'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95056a'
    },
    {
      question: 'Коя от тях е била империя на Индийския субконтинент?',
      answers: [
        'Империя Минг',
        'Кхмерска империя',
        'Сиамска империя',
        'Империя Маурия'
      ],
      correct: 4,
      id: '622bcfa4a132132f3511d064'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група морски свине?',
      answers: ['Училище', 'Парламент', 'Поле', 'Очарование'],
      correct: 1,
      id: '6242cb7fd543524f1b19c934'
    },
    {
      question: 'Какво изучава физикологията?',
      answers: ['Бактерии', 'Водорасли', 'Почерци', 'Закони на Нютон'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504bf'
    },
    {
      question: 'През коя година започна Фолклендският конфликт?',
      answers: ['1990', '1971', '1964', '1982'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950414'
    },
    {
      question: 'От коя страна САЩ купиха Вирджинските острови?',
      answers: ['Дания', 'Норвегия', 'Швеция', 'Финландия'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c1a'
    },
    {
      question: 'Кой беше на борда на Бийгъл?',
      answers: [
        'Адмирал Нелсън',
        'Чарлз Дарвин',
        'Франсис Дрейк',
        'Христофор Колумб'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bf8'
    },
    {
      question: 'От кое растение се получава отровата рицин?',
      answers: [
        'Растението рицин',
        'Момина сълза',
        'Воден бучиниш',
        'Гигантски хълм'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522e6'
    },
    {
      question: 'Как е известно бебето носорог?',
      answers: ['Теле', 'Гъсеница', 'Ларва', 'Яре'],
      correct: 1,
      id: '6243352fcfaae40c1296148e'
    },
    {
      question: 'Какъв тип звезда е слънцето?',
      answers: ['Червено джудже', 'K-тип', 'G-тип', 'Кафяво джудже'],
      correct: 3,
      id: '63a03948c7d86251f9b65c34'
    },
    {
      question: 'През кой век се е водила войната на розите?',
      answers: ['16-ти', '17-ти', '18-ти', '15-ти'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b52'
    },
    {
      question: 'Коя беше последната съпруга на Хенри VIII?',
      answers: [
        'Екатерина Арагонска',
        'Катрин Пар',
        'Джейн Сиймор',
        'Ан Болейн'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950355'
    },
    {
      question: 'Кой герой от страшен филм има истинското име Чарлз Лий Рей?',
      answers: ['Фреди Крюгер', 'Майкъл Майърс', 'Чъки', 'Ледърфейс'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950309'
    },
    {
      question: 'Какво е по-известно като оцетна киселина?',
      answers: ['Оцет', 'Аспирин', 'Лимонов сок', 'Сапун'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f95238f'
    },
    {
      question: 'Кой беше капитанът на Титаник по време на първото му плаване?',
      answers: [
        'Мартин П. Робъртс',
        'Едуард Дж. Смит',
        'Алън Т. Дейвис',
        'Роджър Б. Луис'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95036a'
    },
    {
      question: 'Ударът на леката бригада се случи по време на коя война',
      answers: [
        'Първа световна война',
        'Втора световна война',
        'Кримска война',
        'Гражданска война в Русия'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950403'
    },
    {
      question: 'Какво изучава вексилологията?',
      answers: ['Паяци и техния вид', 'Говоримите езици', 'Знамена', 'Ваксини'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95046a'
    },
    {
      question:
        'Дон Минтоф стана първият министър-председател на кои страни, след като тя стана република през 1974 г.?',
      answers: ['Малта', 'Кипър', 'Гърция', 'Испания'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c2c'
    },
    {
      question: 'Какво изучава етиологията?',
      answers: [
        'Отрови',
        'Схематични оформления',
        'Причината на болестта',
        'Мъже'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505a6'
    },
    {
      question: 'Какво изучава орологията?',
      answers: [
        'Котки',
        'Папагали',
        'Химичен състав на реките',
        'Картографиране на планини'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d6'
    },
    {
      question: 'Кой даде на Джон Ф. Кенеди куче на име Пушинка?',
      answers: [
        'Никита Хрушчов',
        'Борис Елцин',
        'Владемир Путин',
        'Йосиф Сталин'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95038d'
    },
    {
      question: "'Сироко' се отнася до тип __________.",
      answers: ['Вятър', 'Лодка', 'Кон', 'Дърво'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510e2'
    },
    {
      question: 'Кое е второто най-тежко сухоземно животно?',
      answers: ['Слон', 'Носорог', 'Хипопотам', 'Американски бизон'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fed'
    },
    {
      question: 'Какво изучава фулминологията?',
      answers: [
        'Праисторически живот',
        'Светкавица',
        'Вино и винопроизводство',
        'Човешката анатомия'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950536'
    },
    {
      question:
        'Кой германски химик спечели Нобеловата награда за химия през 1944 г. за откриването на ядреното делене?',
      answers: ['Алберт Айнщайн', 'Вилхелм Рентген', 'Ото Хан', 'Мервин Глик'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950ff8'
    },
    {
      question: 'Какво изучава малакологията?',
      answers: ['Земята', 'Диалекти', 'Религия', 'Мекотели'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504fb'
    },
    {
      question: 'Какво изучава деонтологията?',
      answers: [
        'Възникването на религиите',
        'Черепа',
        'Къпини',
        'Дълга на човека'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950563'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият президент, подложен на импийчмънт?',
      answers: [
        'Джон Адамс',
        'Томас Джеферсън',
        'Андрю Джонсън',
        'Джеймс Мадисън'
      ],
      correct: 3,
      id: '63a039c8c7d86251f9b65cb4'
    },
    {
      question:
        "Кой взе титлата 'Лорд протектор на Британската общност на Англия, Шотландия и Ирландия'?",
      answers: ['Хенри VIII', 'Ричард III', 'Марк Ланкастър', 'Оливър Кромуел'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950362'
    },
    {
      question: 'Какъв е символът за мед?',
      answers: ['Cu', 'Cp', 'Cm', 'Co'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951022'
    },
    {
      question: 'Кой спътник в нашата слънчева система е с най-много кратери?',
      answers: ['Йо', 'Луна', 'Калисто', 'Титан'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951086'
    },
    {
      question:
        'Войната във Виетнам приключи с падането на Сайгон през коя година?',
      answers: ['1969', '1980', '1975', '1984'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95045f'
    },
    {
      question: 'Колко стаи има в сърцето ти?',
      answers: ['2', '3', '1', '4'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510c4'
    },
    {
      question: 'Какво изучава лимнологията?',
      answers: [
        'Избягване на капани',
        'Езици',
        'Сладководна среда',
        'Лимфни възли'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950501'
    },
    {
      question: 'През коя година започна гражданската война в Испания?',
      answers: ['1926', '1916', '1936', '1906'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b41'
    },
    {
      question: 'Какво беше предишното име на Тайланд?',
      answers: ['Сиам', 'Кхмер', 'Камбуча', 'Бирма'],
      correct: 1,
      id: '623385ba62eaad73716a8c8c'
    },
    {
      question: 'През коя година е използван първият дефибрилатор?',
      answers: ['1931', '1947', '1959', '1974'],
      correct: 2,
      id: '62611f9a4b176d54800e3d64'
    },
    {
      question:
        'Кой президент на САЩ е бил смъртоносно прострелян през 1881 г.?',
      answers: [
        'Джон Кенеди',
        'Джеймс Гарфийлд',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Бил Бюканън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a11'
    },
    {
      question:
        'Кое растение е дадено да пие Сократ, за да изпълни смъртната си присъда?',
      answers: ['Бучиниш', 'Смърч', 'Бор', 'Ела'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951764'
    },
    {
      question: 'Коя част от мозъка е засегната при лоботомия?',
      answers: ['Кортекс', 'Хипоталамусът', 'Челен лоб', 'Теменният лоб'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951014'
    },
    {
      question: 'Какво означава HTML?',
      answers: [
        'Високотехнологичен машинен език',
        'Модел за трансфер на хипертекст',
        'Език за маркиране на хардуерни технологии',
        'Език за маркиране на хипертекст'
      ],
      correct: 4,
      id: '63a0393dc7d86251f9b65c26'
    },
    {
      question: 'Колко крака има един рак?',
      answers: ['6', '10', '4', '2'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522ac'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женски язовец?',
      answers: ['Работник', 'Сърна', 'Свиня', 'Леопардеса'],
      correct: 3,
      id: '6243331ecfaae40c129613c0'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ареологията?',
      answers: ['Зърна', 'Аномалии на зъбите', 'Произход на думата', 'Марс'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95059f'
    },
    {
      question: 'Назовете най-голямата жива птица.',
      answers: ['Паун', 'Ему', 'Щраус', 'Императорски пингвин'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510b5'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група жерави?',
      answers: ['Труд', 'Ние', 'Стадо', 'Колония'],
      correct: 3,
      id: '6242cb0fd543524f1b19c908'
    },
    {
      question: 'Коки, Спирила и Стрептококи са видове какво?',
      answers: ['Вирус', 'Кръвна клетка', 'Жлеза', 'Бактерия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952323'
    },
    {
      question: 'Къде живее гоферът?',
      answers: ['В дърветата', 'Под вода', 'Под земята', 'Във въздуха'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951009'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група котенца?',
      answers: ['Банда', 'Киндел', 'Студ', 'Пад'],
      correct: 2,
      id: '6242cb51d543524f1b19c922'
    },
    {
      question: 'Коя беше 4-тата съпруга на Хенри VIII?',
      answers: [
        'Ан от Клийвс',
        'Ан Болейн',
        'Катрин Пар',
        'Екатерина Арагонска'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950341'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1553-1558 г.?',
      answers: ['Мария II', 'Мария I', 'Ричард III', 'Хенри I'],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ae'
    },
    {
      question: 'През коя година Гана получи независимост?',
      answers: ['1957', '1941', '1949', '1969'],
      correct: 1,
      id: '62611f3d4b176d54800e3d4b'
    },
    {
      question: 'През 17-ти век коя държава започва да облага брадите?',
      answers: ['Полша', 'Испания', 'Швеция', 'Русия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b6e'
    },
    {
      question: 'Как е известен младият морски лъв?',
      answers: ['Жребче', 'Теле', 'Кученце', 'Прасенце'],
      correct: 3,
      id: '62433536cfaae40c12961491'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хепатологията?',
      answers: [
        'Историята на света',
        'Черният дроб',
        'Луната',
        'Съвременни форми на релефа'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950532'
    },
    {
      question: 'Кой беше 14-ият президент на САЩ в периода 1853–1857 г.?',
      answers: [
        'Франклин Пиърс',
        'Джеймс Бюканън',
        'Джон Ф. Кенеди',
        'Джими Картър'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9e4'
    },
    {
      question: 'Какво откри сър Хауърд Картър през 1922 г.?',
      answers: [
        'Изворът на младостта',
        'Торинската плащаница',
        'Еверест',
        'Гробницата на Тутанкамон'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95199d'
    },
    {
      question: 'Какво представлява двоичното число 1000000 (шест нули)?',
      answers: ['64', '1000', '2', '1024'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952286'
    },
    {
      question:
        'Кой доведе 900 последователи към масово самоубийство през 1979 г.?',
      answers: ['Джим Джоунс', 'Джон Джаксън', 'Джон Джоунс', 'Джим Джаксън'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f950388'
    },
    {
      question:
        'За коя дъщеря на цар Николай II се твърди, че е избягала от смъртта по време на Руската революция?',
      answers: ['Наташа', 'Иляна', 'Иванка', 'Анастасия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519ba'
    },
    {
      question: 'Какво изучава миологията?',
      answers: ['Планктон', 'Пеперуди и молци', 'Зъбите', 'Мускулите'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504f1'
    },
    {
      question: 'Кое голямо тревопасно животно спи само един час на нощ?',
      answers: ['Антилопа', 'Бизон', 'Елк', 'Елен'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951019'
    },
    {
      question: 'Кога беше изпратено първото SMS съобщение?',
      answers: ['1992', '1987', '1997', '2002'],
      correct: 1,
      id: '62611fdb4b176d54800e3d75'
    },
    {
      question:
        'През 1962 г. за какво Великобритания и Франция подписаха споразумение да строят заедно?',
      answers: [
        'Конкорд',
        'Тунелът под Ламанша',
        'Евростар',
        'Завод за клониране на животни'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95042f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава персоналологията?',
      answers: [
        'Вариант на физиономия',
        'Печат и издателство',
        'Черепи',
        'Недвижими имоти'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504be'
    },
    {
      question:
        'Проектирано от Робърт Фултън, кое оръжие е тествано в Сена през 1801 г.?',
      answers: ['Торпедото', 'ТНТ', 'Танкът', 'Подводницата'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950451'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за калиев нитрат?',
      answers: ['Боракс', 'Варовик', 'Селитра', 'Кварц'],
      correct: 3,
      id: '624437b4746187c5e7be936d'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група патици?',
      answers: ['Гребане', 'Опаковка', 'Събрание', 'Дузина'],
      correct: 1,
      id: '6242cb1ed543524f1b19c90e'
    },
    {
      question: 'Кой беше 19-ият президент на САЩ в периода 1877–1881 г.?',
      answers: [
        'Ръдърфорд Б. Хейс',
        'Хари С. Труман',
        'Джордж У. Буш',
        'Джордж Вашингтон '
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9d8'
    },
    {
      question: 'Етиленгликолът често се използва в автомобилите. За какво?',
      answers: [
        'Моторно масло',
        'Антифриз',
        'Течност за стъклa',
        'Спирачна течност'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510cb'
    },
    {
      question: 'Кой беше победен в битката при Литъл Бигхорн?',
      answers: ['Генерал Къстър', 'Генерал Лий', 'Общ грант', 'Генерал Нелсън'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bef'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1199-1216?',
      answers: ['Джордж IV', 'Ричард III', 'Йоан', 'Яков I'],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ce'
    },
    {
      question: 'В кой американски град е убит Мартин Лутър Кинг през 1968 г.?',
      answers: ['Ноксвил', 'Нашвил', 'Мемфис', 'Далас'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b02'
    },
    {
      question: 'Коя китайска династия просъществува от 1368 до 1644 г.?',
      answers: ['Кин', 'Хан', 'Минг', 'Танг'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503fd'
    },
    {
      question: 'Кой беше 15-ият президент на САЩ в периода 1857–1861 г.?',
      answers: [
        'Ръдърфорд Б. Хейс',
        'Удроу Уилсън',
        'Джеймс Бюканън',
        'Ейбрахам Линкълн '
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9dd'
    },
    {
      question: '__________ котката не може да се движи настрани.',
      answers: ['Челюст', 'Очи', 'Опашка', 'Предни крака'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510df'
    },
    {
      question: 'Кое беше първото съобщение, изпратено чрез морзов код?',
      answers: [
        'Тестване Тестване Тестване',
        'Какво е направил Бог?',
        'Добро утро победа',
        'Ти миришеш'
      ],
      correct: 2,
      id: '6396ed6f6017b1e8e09020d0'
    },
    {
      question: 'Какъв е приблизителният радиус на слънцето?',
      answers: ['696 000 км', '6 960 км', '69 600 км', '6 960 000 км'],
      correct: 1,
      id: '63a03968c7d86251f9b65c55'
    },
    {
      question: 'Кое вещество има химична формула H2SO4?',
      answers: ['Сярна киселина', 'Сол', 'Вода', 'Въглища'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fd1'
    },
    {
      question: 'Какво изучава цитологията?',
      answers: [
        'Кръв',
        'Разбиване на кодове',
        'Облачни образувания',
        'Структурата на клетките'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951061'
    },
    {
      question: 'Коя страна нахлу Иди Амин през 1979 г.?',
      answers: ['Танзания', 'Уганда', 'Замбия', 'Кения'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503af'
    },
    {
      question: 'Какво е разнообразие от Аликанте?',
      answers: ['Чесън', 'Лук', 'Домат', 'Чили пипер'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95106d'
    },
    {
      question: 'Какво е изследването на серологията?',
      answers: ['Писмени системи', 'Жега', 'Груби повърхности', 'Кръвен серум'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950492'
    },
    {
      question: 'Кога е открита първата кръвна банка?',
      answers: ['1937', '1910', '1919', '1928'],
      correct: 1,
      id: '62611fc04b176d54800e3d6e'
    },
    {
      question: 'През коя година е родена кралица Елизабет I?',
      answers: ['1533', '1633', '1733', '1433'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95041b'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група волове?',
      answers: ['Тълпа', 'Хомот', 'Войска', 'Пробег'],
      correct: 2,
      id: '6242cb6ed543524f1b19c92d'
    },
    {
      question: 'През коя година е създадена Китайската република?',
      answers: ['1945', '1911', '1820', '1515'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b39'
    },
    {
      question: 'Кое вещество има химична формула H3PO4?',
      answers: ['Калиев нитрат', 'Амоняк', 'Азбест', 'Фосфорна киселина'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fd2'
    },
    {
      question: 'Коя пръстоподобна издатина е прикрепена към дебелото черво?',
      answers: ['Апендикс', 'Чрева', 'Далак', 'Панкреас'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951088'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група тюлени?',
      answers: ['Ярем', 'Стадо', 'Убийство', 'Клудер'],
      correct: 2,
      id: '6242cb91d543524f1b19c93b'
    },
    {
      question: 'Кой пръв прелетя над Ламанша?',
      answers: ['Братята Райт', 'Амелия Еърхарт', 'Луи Блерио', 'Глен Къртис'],
      correct: 3,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fb5'
    },
    {
      question: 'Кой написа известен дневник между 1660 и 1669?',
      answers: ['Самюел Пепис', 'Ане Франк', 'Луис Чертси', 'Хенри Ролингс'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95030d'
    },
    {
      question: 'Кой направи първата практическа снимка?',
      answers: [
        'Джон Логи Беърд',
        'Луи Дагер',
        'Томас Едисон',
        'Емил Берлинер'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fae'
    },
    {
      question: 'Кой метал се използва за поцинковане на стомана?',
      answers: ['Мед', 'Хром', 'Магнезий', 'Цинк'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fe7'
    },
    {
      question: 'Коя кралска къща е управлявала Англия между 1603 и 1714 г.?',
      answers: [
        'Семейство Стюарт',
        'Тюдорите',
        'Плантагенетите',
        'Семейство Ланкастър'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95039d'
    },
    {
      question: 'Приблизително колко деца е баща на фараона Рамзес II?',
      answers: ['0', '50', '300', '160'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950455'
    },
    {
      question:
        'През коя година Парижкият договор отбеляза края на Войната за независимост на САЩ?',
      answers: ['1768', '1799', '1725', '1783'],
      correct: 4,
      id: '6398956b5c9a75021f310453'
    },
    {
      question: 'Кой е най-големият гризач в света?',
      answers: [
        'Капибара',
        'Северноамерикански бобър',
        'Евразийски бобър',
        'Мустак'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951090'
    },
    {
      question:
        'Кой беше президентът на Египет през 1956 г., който национализира Суецкия канал, карайки британски и френски войски да нахлуят в региона?',
      answers: ['Ахмед Сабзи', 'Омар Шариф', 'Асер Ясин', 'Гамал Абдул Насър'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950320'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група прасета?',
      answers: ['Ряк', 'Полет', 'Кучило', 'Часовник'],
      correct: 3,
      id: '6242cb7ad543524f1b19c932'
    },
    {
      question: 'Какво означават инициалите URL в компютърните мрежи?',
      answers: [
        'Уникален свързвач на ресурси',
        'Униформен свързвач на ресурси',
        'Униформен локатор на ресурси',
        'Универсален локатор на ресурси'
      ],
      correct: 3,
      id: '63a03948c7d86251f9b65c33'
    },
    {
      question: 'Коя беше първата съпруга на Наполеон?',
      answers: [
        'Мария Луиза Австрийска',
        'Мария Валевска',
        'Мария Антоанета',
        'Жозефин дьо Богарне'
      ],
      correct: 4,
      id: '63adbd6904c68cc1e14b8e31'
    },
    {
      question: 'Кой английски крал е бил екзекутиран през 1649 г.?',
      answers: ['Хенри VIII', 'Едуард VII', 'Чарлз II', 'Чарлз I'],
      correct: 4,
      id: '63a039c3c7d86251f9b65caf'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1485-1509 г.?',
      answers: ['Георг IV', 'Георг V', 'Уилям I', 'Хенри VII'],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ad'
    },
    {
      question: 'Какво чете един френолог?',
      answers: ['Йероглифи', 'Палми', 'Звезди', 'Черепи'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f95239f'
    },
    {
      question: 'Какво е широко известен натриев тетраборат декахидрат?',
      answers: ['Боракс', 'Сода за хляб', 'Белина', 'Доломит'],
      correct: 1,
      id: '6244373e746187c5e7be933f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ситиологията?',
      answers: [
        'Интонация в речта',
        'В етиката, дълг',
        'Вкаменелости',
        'Диетика'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95048e'
    },
    {
      question: 'Как беше името на съюзническата инвазия в Сицилия през 1943г?',
      answers: [
        'Операция Оверлорд',
        'Операция Барбароса',
        'Операция Маркет Гарден',
        'Операция Хъски'
      ],
      correct: 4,
      id: '6398984a5c9a75021f310473'
    },
    {
      question: 'Кой беше убит на 21 февруари 1965 г.?',
      answers: [
        'Мартин Лутър Кинг',
        'Малкълм X',
        'Джон Кенеди',
        'Лий Харви Осуалд'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503f3'
    },
    {
      question: 'Коя дума описва порестите отвори на повърхността на листата?',
      answers: ['Стигма', 'Чечелистче', 'Венчелистче', 'Устица'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f9523a4'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за мъжки кит?',
      answers: ['Жребец', 'Мачо', 'Бик', 'Кочан'],
      correct: 3,
      id: '6243359dcfaae40c129614ba'
    },
    {
      question:
        "Кой каза: 'Нямам какво да предложа, освен кръв, сълзи, труд и пот'?",
      answers: [
        'Уинстън Чърчил',
        'Ейбрахам Линкълн',
        'Нийл Армстронг',
        'Том Круз'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bf3'
    },
    {
      question: 'Какво е атомното число на талия?',
      answers: ['14', '12', '81', '26'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951046'
    },
    {
      question:
        'На кой остров е бил заточен Наполеон след загубата му при Ватерло?',
      answers: ['Света Елена', 'Корсика', 'Сицилия', 'Малта'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a03'
    }
  ],
  //Question 14------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Кой беше 30-ият президент на САЩ в периода 1923–1929 г.?',
      answers: [
        'Мартин Ван Бюрен',
        'Гроувър Кливланд',
        'Ръдърфорд Б. Хейс',
        'Калвин Кулидж'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9e5'
    },
    {
      question:
        'В началото на 20 век отровата от гърмяща змия е била използвана за лечение на кое заболяване?',
      answers: ['Анемия', 'Епилепсия', 'Сърдечен удар', 'Парализа'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95224d'
    },
    {
      question: 'Кое е по-разпространеното име за растението Viscum Album?',
      answers: ['Домат', 'Слънчоглед', 'Имел', 'Марихуана'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951979'
    },
    {
      question: 'Каква е мярката на скалата на Мох?',
      answers: ['Дебелина', 'Твърдост', 'Проводимост', 'Съпротивление'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951049'
    },
    {
      question: 'Кой разработи ваксината срещу едра шарка?',
      answers: ['Франсис Крик', 'Едит Бауър', 'Едуард Дженър', 'Марсел Декроа'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fca'
    },
    {
      question: 'Кой витамин обикновено се нарича аскорбинова киселина?',
      answers: ['Витамин D', 'Витамин А', 'Витамин B', 'Витамин C'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952354'
    },
    {
      question:
        'Малкият благороден елен е единственият вид елен, който се среща на кой континент?',
      answers: ['Азия', 'Автралазия', 'Африка', 'Северна Америка'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95108f'
    },
    {
      question:
        "Кой беше 'Пръв във войната, първи в мира и първи в сърцата на своите сънародници'?",
      answers: [
        'Уинстън Чърчил',
        'Джордж Вашингтон',
        'Александър Велики',
        'Лорд Нелсън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95030e'
    },
    {
      question: 'Какво изучава токологията?',
      answers: [
        'Собствени имена',
        'Раждане, понякога заклинание',
        'Бриофити',
        'Хранене'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950478'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група гълъби?',
      answers: ['Бягство', 'Ехолот', 'Сборка', 'Полет'],
      correct: 4,
      id: '6242cb1bd543524f1b19c90d'
    },
    {
      question:
        'За какво често се използва химикалът натриев тетраборат декахидрат?',
      answers: [
        'Ядрени реактори',
        'Снаряди, бомби и гранати',
        'Осцилатори в радиостанции',
        'Прах за пране'
      ],
      correct: 4,
      id: '62443741746187c5e7be9340'
    },
    {
      question: 'Кои 2 острова са естественото местообитание на орангутан?',
      answers: [
        'Бали и Ломбок',
        'Сулавеси и Ява',
        'Борнео и Суматра',
        'Нова Гвинея и Комодо'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951013'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за дървесния вид Salix babylonica?',
      answers: ['Плачеща върба', 'Дъб', 'Кленово дърво', 'Бонзайско дърво'],
      correct: 1,
      id: '63adbd7a04c68cc1e14b8e4e'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1377-1399?',
      answers: ['Елизабет I', 'Ричард II', 'Ричард I', 'Джордж V'],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9b6'
    },
    {
      question: 'Какво е общото име за носорози?',
      answers: ['Стакач', 'Четка', 'Катастрофа', 'Гора'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95103a'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група жирафи?',
      answers: ['Ленивец', 'Скук', 'Стадо', 'A cete'],
      correct: 3,
      id: '6242cb2dd543524f1b19c914'
    },
    {
      question: 'Кой откри рентгеновите лъчи?',
      answers: [
        'Ернст Рьонтген',
        'Вилхелм Рьонтген',
        'Фридрих Рентген',
        'Йосиф Рентген'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fc6'
    },
    {
      question: 'Колко лъча светлина се използват за запис на холография?',
      answers: ['Пет', 'Две', 'Четири', 'Три'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510c6'
    },
    {
      question: 'Как растат проснатите растения?',
      answers: [
        'Над земята',
        'Под водата',
        'По вертикални повърхности',
        'Вкопчват се в животни'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522b6'
    },
    {
      question: 'Как е бил известен Уинчестър на римляните?',
      answers: ['Аква Сулис', 'Вента Булгарум', 'Лондиниум', 'Камулодунум'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c52'
    },
    {
      question: 'От какви метали се прави месингът?',
      answers: [
        'Желязо и мед',
        'Желязо и цинк',
        'Мед и калай',
        'Алуминий и цинк'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510ca'
    },
    {
      question: 'Какво изучава синологията?',
      answers: [
        'Изкопаеми отпечатъци, следи и дупки',
        'Луната',
        'Всичко',
        'Китай'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95048f'
    },
    {
      question: 'Какъв елемент липсва в диетата, когато се появи гуша?',
      answers: ['Калий', 'Хлор', 'Желязо', 'Йод'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95105f'
    },
    {
      question: 'Кой е най-древният ограден град?',
      answers: ['Йерихон', 'Багдад', 'Рим', 'Дамаск'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503a1'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли мъжка морска крава?',
      answers: ['Котлон', 'Бик', 'Кочан', 'Били'],
      correct: 2,
      id: '624334a8cfaae40c12961459'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група пъдпъдъци?',
      answers: ['Острица', 'Банда', 'Глутница'],
      correct: 3,
      id: '6242cb87d543524f1b19c937'
    },
    {
      question: '1970 видя кой договор между СССР и Западна Германия',
      answers: [
        'Берлинският договор',
        'Варшавският договор',
        'Ялтенският договор',
        'Московският договор'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c7a'
    },
    {
      question: 'Кой е изобретил балона с горещ въздух през 18 век?',
      answers: [
        'Братя Монголфие',
        'Братята Райт',
        'Братя Веспучи',
        'Братята Орвил'
      ],
      correct: 1,
      id: '639895855c9a75021f31045e'
    },
    {
      question:
        'От коя европейска държава Мозамбик обяви независимост през 1975 г.?',
      answers: ['Италия', 'Испания', 'Португалия', 'Франция'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c1b'
    },
    {
      question:
        'Коя беше първата жена, избрана да ръководи европейска демокрация?',
      answers: [
        'Маргарет Тачър',
        'Ангела Меркел',
        'Валери Дюпон',
        'Херша Фогел'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95032b'
    },
    {
      question:
        'Кой американски щат през 1907 г. е последният, който обявява Коледа за законен празник?',
      answers: ['Канзас', 'Мисури', 'Оклахома', 'Калифорния'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950397'
    },
    {
      question: 'През коя година е изобретен GPS?',
      answers: ['1956', '1962', '1968', '1974'],
      correct: 4,
      id: '62611fd44b176d54800e3d74'
    },
    {
      question:
        'Коя лондонска сграда е изгорена от пожар през ноември 1936 г.?',
      answers: [
        'Биг Бен',
        'Катедралата Свети Пол',
        'Кулата на Лондон',
        'Кристалният дворец'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503ad'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли мъжка катерица?',
      answers: ['Бик', 'Котлон', 'Долар', 'Овен'],
      correct: 3,
      id: '6243355ccfaae40c129614a0'
    },
    {
      question: 'Какво е името на системата за писане на ацтеките?',
      answers: ['Майски глифи', 'Олмек', 'Истмийски', 'Науатъл'],
      correct: 4,
      id: '639ae349929b90846f2fc8c1'
    },
    {
      question: 'Аспиринът първоначално е бил получен от кората на кое дърво?',
      answers: ['Бреза', 'Бряст', 'Кипарис', 'Върба'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952353'
    },
    {
      question: 'Битката при Дрифта на Рорк през 1879 г. участва в коя война?',
      answers: [
        'Зулуска война',
        'Виетнамска война',
        'Испанска гражданска война',
        'Гражданска война в Русия'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a5e'
    },
    {
      question: 'Кой беше убит на 8 декември 1980 г. в Ню Йорк?',
      answers: [
        'Джон Кенеди',
        'Джон Ленън',
        'Мартин Лутър Кинг младши',
        'Харви Милк'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950360'
    },
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1685-1688?',
      answers: ['Едуард VII', 'Джеймс II', 'Тойnry III', 'Чарлз I'],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ac'
    },
    {
      question:
        'Коя беше първата държава, премахнала смъртното наказание през 19 век?',
      answers: ['Венецуела', 'САЩ', 'Бразилия', 'Франция'],
      correct: 1,
      id: '639895775c9a75021f310458'
    },
    {
      question: 'Какво е общоприетото име за натриев хипохлорит?',
      answers: ['Хлороформ', 'Живак', 'Сода каустик', 'Белина'],
      correct: 4,
      id: '62443736746187c5e7be933c'
    },
    {
      question: 'Как е известен женският хипопотам?',
      answers: ['Извисяване', 'Работник', 'Крава', 'Кокошка'],
      correct: 3,
      id: '62433468cfaae40c12961440'
    },
    {
      question: 'Как е известна женската мишка?',
      answers: ['Леопардеса', 'Сърна', 'Лисица', 'Овца'],
      correct: 2,
      id: '624334c6cfaae40c12961465'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на италианския град-държава, в който започва Ренесансът?',
      answers: ['Рим', 'Венеция', 'Флоренция', 'Милано'],
      correct: 3,
      id: '63afff852d1dcedfbb654559'
    },
    {
      question: 'Джакаранда е вид на какво?',
      answers: ['Акула', 'Дърво', 'Змия', 'Цвете'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510d8'
    },
    {
      question: 'Колко деца е имала кралица Виктория?',
      answers: ['Три', 'Девет', 'Няма', 'Едно'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bda'
    },
    {
      question: 'Какво изучава херпетологията?',
      answers: [
        'Семитски култури',
        'Билки',
        'Водни кончета',
        'Влечуги и земноводни'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95053d'
    },
    {
      question: 'Как е бил известен преди Тайван?',
      answers: ['Формоза', 'Фейлу', 'Ягари', 'Сюгулан'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c53'
    },
    {
      question:
        'Кой изобрети ZX80, първият широко разпространен персонален компютър?',
      answers: ['Тим Бърнърс Лий', 'Клайв Синклер', 'Алън Шугар', 'Бил Гейтс'],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fb9'
    },
    {
      question: 'Кой беше британският командир в битката при Ватерло?',
      answers: [
        'Херцогът на Уелингтън',
        'Хорацио Нелсън',
        'Гебхард Леберехт фон Блюхер',
        'Шарл Морис дьо Талейран'
      ],
      correct: 1,
      id: '63adbd6e04c68cc1e14b8e39'
    },
    {
      question: 'За какво често се използва химическият калиев нитрат?',
      answers: [
        'Приготване на яйчен белтък',
        'Стъкло, тухли и керамика.',
        'Торове и ракетни горива',
        'Каучук'
      ],
      correct: 3,
      id: '624437b9746187c5e7be936f'
    },
    {
      question: 'В кой град се е случило клането на Свети Валентин?',
      answers: ['Денвър', 'Чикаго', 'Далас', 'Сиатъл'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503fb'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група говеда?',
      answers: ['Кола', 'Стака', 'Убийство', 'Ленивец'],
      correct: 1,
      id: '6242cb09d543524f1b19c906'
    },
    {
      question: 'Глава на кое племе е Будика?',
      answers: ['Гангани', 'Ицени', 'Каси', 'Бриганти'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95040b'
    },
    {
      question: 'Как е известна мъжката пуйка?',
      answers: ['Том', 'Овен', 'Мачо', 'Глиган'],
      correct: 1,
      id: '62433575cfaae40c129614aa'
    },
    {
      question:
        'Какъв известен протест се проведе във Великобритания през 1936 г.?',
      answers: [
        'Маршът Джароу',
        'Бунтът на крилата',
        'Мъченици на Толпудъл',
        'Чартистите'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503e3'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група пари?',
      answers: ['Убийство', 'Пличина', 'Ние', 'Скоба'],
      correct: 4,
      id: '6242cb02d543524f1b19c903'
    },
    {
      question:
        'Разработен в САЩ през 1930 г., с какво име е по-известен поливинилхлоридът?',
      answers: ['ПВЦ', 'Пластмаса', 'Найлон', 'Кевлар'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952316'
    },
    {
      question: 'Какво изучава молинологията?',
      answers: [
        'Мелници',
        'Растителните съобщества',
        'Методи за масаж',
        'Биосферата'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504f7'
    },
    {
      question:
        'Създадена през 1955 г., с кой остров е свързана организацията, известна с акронима EOKA?',
      answers: ['Ирландия', 'Сицилия', 'Кипър', 'Корсика'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95044c'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група комари?',
      answers: ['Живот', 'Труд', 'Сбор', 'Ряк'],
      correct: 4,
      id: '6242cb30d543524f1b19c915'
    },
    {
      question: 'Какво изучава проктологията?',
      answers: [
        'Функции на нервната система',
        'Задните области на тялото',
        'Треви',
        'Престъпление'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504a7'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група мулета?',
      answers: ['Безплоден', 'Звук', 'Скок', 'Полет'],
      correct: 1,
      id: '6242cb66d543524f1b19c92a'
    },
    {
      question: 'Кога беше изпратен първият имейл?',
      answers: ['1957', '1971', '1964', '1978'],
      correct: 2,
      id: '62611fc34b176d54800e3d6f'
    },
    {
      question: 'Какво засяга хепатита?',
      answers: ['Бъбрек', 'Стомах', 'Черен дроб', 'Пикочен мехур'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951065'
    },
    {
      question: 'На колко градуса се върти земята всеки час',
      answers: ['Тридесет', 'Двадесет и четири', 'Петнадесет', 'Четиридесет'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510c0'
    },
    {
      question: 'Кога беше клането на площад Тянанмън?',
      answers: ['1989', '1978', '1996', '1961'],
      correct: 1,
      id: '62611f524b176d54800e3d51'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 38-ият президент на САЩ, с мандат през периода 1974–1977?',
      answers: [
        'Джералд Форд',
        'Томас Джеферсън',
        'Доналд Дж. Тръмп',
        'Мартин Ван Бюрен'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ca'
    },
    {
      question: 'Какво изучава селенологията?',
      answers: ['Наночастици', 'Луната', 'Жега', 'Юпитер'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950496'
    },
    {
      question: 'Кой измисли теорията, че земята се върти около слънцето?',
      answers: [
        'Галилео Галилей',
        'Птолемей',
        'Исак Нютон',
        'Николай Коперник'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fcb'
    },
    {
      question:
        'Как беше името на срива на фондовия пазар, който започна Голямата депресия през 1929 г.?',
      answers: [
        'Черна сряда',
        'Черен четвъртък',
        'Син понеделник',
        'Гризли петък'
      ],
      correct: 2,
      id: '63a039c3c7d86251f9b65cb0'
    },
    {
      question:
        'През коя година съветски космонавт направи първото излизане в открития космос?',
      answers: ['1969', '1973', '1965', '1961'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951aec'
    },
    {
      question: 'Какво изучава оологията?',
      answers: ['Яйца', 'Гъбични спори', 'Генетични различия', 'Кетките'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504d9'
    },
    {
      question:
        'След Хенри VIII, кой беше следващият член на британското семейство, който се разведе?',
      answers: ['Принцеса Маргарет', 'Принц Чарлз', 'Елизабет', 'Джеймс III'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c68'
    },
    {
      question: 'Кой от изброените е най-старият град в Съединените щати?',
      answers: [
        'Бостън, Масачузетс',
        'Ню Йорк, Ню Йорк',
        'Филаделфия, Пенсилвания',
        'Св. Августин, Флорида'
      ],
      correct: 4,
      id: '63a039bcc7d86251f9b65ca9'
    },
    {
      question: "'Муунденс' е хит за кой певец?",
      answers: ['Кат Стивънс', 'Ван Морисън', 'Дейвид Бауи', 'Боб Дилън'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951ac8'
    },
    {
      question: 'Какво изучава нозологията?',
      answers: ['Черепа', 'Болестите', 'Изкуплението', 'Арабските цифри'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e3'
    },
    {
      question: 'Как бихте нарекли женски слон?',
      answers: ['Крава', 'Свиня', 'Сърна', 'Хора'],
      correct: 1,
      id: '624333cfcfaae40c12961406'
    },
    {
      question:
        'В кой американски щат е било мястото на битката при Гетисбърг през 1863 г.?',
      answers: ['Пенсилвания', 'Вирджиния', 'Мериленд', 'Ню Йорк'],
      correct: 1,
      id: '63a039b2c7d86251f9b65ca1'
    },
    {
      question: 'Какво изучава трихологията?',
      answers: [
        'Ангелите',
        'Растителните съобщества',
        'Косата и скалпа',
        'Сънят'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95046e'
    },
    {
      question: 'Колко кости има в тялото на възрастен човек?',
      answers: ['310', '206', '233', '280'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510c7'
    },
    {
      question: 'Кой управляваше Англия по времето на Шекспир?',
      answers: ['Джеймс III', 'Виктория', 'Хенри VIII', 'Елизабет I'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950372'
    },
    {
      question: 'Как е известна женската морска крава?',
      answers: ['Джил', 'Лисица', 'Крава', 'Тигрица'],
      correct: 3,
      id: '624334aacfaae40c1296145a'
    },
    {
      question: 'Кое от тези дървета има крилати семена?',
      answers: ['Дъб', 'Ела', 'Ясен', 'Ябълка'],
      correct: 3,
      id: '63adbd7504c68cc1e14b8e46'
    },
    {
      question: 'Каква е химичната формула на натриевия бикарбонат?',
      answers: ['NaOCI', 'NaHCO3', 'Hg', 'KNO3'],
      correct: 2,
      id: '62443731746187c5e7be933a'
    },
    {
      question:
        'По време на управлението на кой крал се случи Големият пожар в Лондон?',
      answers: ['Хенри VIII', 'Джеймс II', 'Чарлз II', 'Елизабет I'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95044f'
    },
    {
      question: 'Педологията е изучаване на ______?',
      answers: ['Децата', 'Преподаване', 'Почва', 'Летящи влечуги'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510a7'
    },
    {
      question: 'Какво изучава сомнологията?',
      answers: ['Вибрации в Слънцето', 'Ледници', 'Мухи', 'Съня'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f95048a'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият християнски император на Рим?',
      answers: ['Юстиниан', 'Константин', 'Клавдий', 'Юлий'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950338'
    },
    {
      question:
        'Какво беше името на първата ядрена бомба, тествана от Съединените щати?',
      answers: ['Литъл бой', 'Фет мен', 'Биг бенг', 'Тринити'],
      correct: 4,
      id: '63a039b4c7d86251f9b65ca4'
    },
    {
      question:
        'През коя година Сиримаво Бандаранаике влезе в историята като първата жена, избрана за ръководител на правителство?',
      answers: ['1941', '1980', '1960', '1971'],
      correct: 3,
      id: '62611f414b176d54800e3d4c'
    },
    {
      question: "Каква земя е 'открил Абел Тасман през 1642 г.?",
      answers: ['Хавай', 'Нова Зеландия', 'Япония', 'Мавриций'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519ca'
    },
    {
      question: 'Какво изучава астакологията?',
      answers: ['Земни материали', 'Вино', 'Рак', 'Водните пари'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950597'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група пауни?',
      answers: ['Сбор', 'Полет', 'Бягане', 'Темпо'],
      correct: 1,
      id: '6242cb73d543524f1b19c92f'
    },
    {
      question:
        "В кой орган се намира бистър воден разтвор, известен като 'водниста течност'?",
      answers: ['Око', 'Панкреас', 'Бъбрек', 'Тестиси'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95222f'
    },
    {
      question: 'Какво изучава помологията?',
      answers: [
        'Носа',
        'Китоподобни',
        'Сортовете плодове',
        'Мъжко здраве и болест'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504ab'
    },
    {
      question: "'Canebrake', 'timber' и 'pigmy' са видове какво?",
      answers: ['Койот', 'Гъска', 'Прасе', 'Гърмяща змия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f9510a8'
    },
    {
      question: 'Какво е името на ацтекския бог на смъртта?',
      answers: ['Миктлантекутли', 'Тлалок', 'Кетсакоатъл', 'Хуитцилопочтли'],
      correct: 1,
      id: '639ae35e929b90846f2fc8ca'
    },
    {
      question: 'Колко сърца има октоподът?',
      answers: ['1', '0', '3', '2'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95229f'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група кози?',
      answers: ['Часовник', 'Убийство', 'Сборка', 'Стадо'],
      correct: 4,
      id: '6242cb32d543524f1b19c916'
    },
    {
      question: 'Как се казва група славеи?',
      answers: ['Амулет', 'Парцал', 'Часовник', 'Екзалтация'],
      correct: 3,
      id: '6242cb68d543524f1b19c92b'
    },
    {
      question: 'Кога Руал Амундсен за първи път достигна Северния полюс?',
      answers: ['1899', '1926', '1949', '1866'],
      correct: 2,
      id: '62611fe94b176d54800e3d79'
    },
    {
      question: 'Какво изучава френологията?',
      answers: [
        'Ревматични заболявания,',
        'Черти на характера',
        'Слънцето',
        'Ефектът на светлината'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b4'
    },
    {
      question:
        'Какъв договор, подписан през 1713 г., сложи край на Войната за испанското наследство?',
      answers: [
        'Договор от Утрехт',
        'Версайският договор',
        'Договорът от Ялта',
        'Женевски договор'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f95191b'
    },
    {
      question: 'Колко стомашни отделения има една крава?',
      answers: ['Шест', 'Едно', 'Нито един', 'Четири'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f95228d'
    },
    {
      question:
        "Кой астронавт от Аполо 13 се е свързал с контрола на мисията с думите: 'Хюстън, имахме проблем'?",
      answers: ['Бъз Олдрин', 'Джак Суигърт', 'Сали Райд', 'Джон Глен'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519ea'
    },
    {
      question:
        'Кога Суецката криза се превърна във възпламенителна точка в Студената война?',
      answers: ['1940', '1948', '1956', '1964'],
      correct: 3,
      id: '62611f3a4b176d54800e3d4a'
    },
    {
      question: 'Колко продължи американската гражданска война?',
      answers: ['Една година', 'Девет години', 'Четири години', 'Седем години'],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f95043c'
    },
    {
      question: 'Какво химично съединение прави гипса?',
      answers: [
        'Силициев диоксид',
        'Железен оксид',
        'Изопропил алкохол',
        'Калциев сулфат дихидрат'
      ],
      correct: 4,
      id: '62443762746187c5e7be934d'
    },
    {
      question: 'Кралският рак ходи __________',
      answers: ['По диагонал', 'Вертикално', 'Хоризонтално', 'Назад'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951098'
    },
    {
      question:
        'През коя година противозачатъчното хапче за първи път е одобрено за употреба?',
      answers: ['1960', '1953', '1971', '1980'],
      correct: 1,
      id: '62611fa44b176d54800e3d67'
    },
    {
      question: 'Коя страна е била известна преди като Сиам?',
      answers: ['Китай', 'Саудитска Арабия', 'Турция', 'Тайланд'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9519c3'
    },
    {
      question:
        'През коя година комунистите дойдоха на власт в Пекин след Гражданската война в Китай?',
      answers: ['1941', '1970', '1949', '1923'],
      correct: 3,
      id: '62611f2c4b176d54800e3d46'
    },
    {
      question: 'Какво изучава агноиологията?',
      answers: ['Срещуположности', 'Нерви', 'Водорасли', 'Неопознаваеми неща'],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9505a4'
    },
    {
      question: 'Кой период настъпи между периодите триас и креда?',
      answers: [
        'Торакален период',
        'Мезозойският период',
        'Триамбичният период',
        'Джурасик период'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952315'
    },
    {
      question:
        'Какво устройство за пътна безопасност е изобретено от Пърси Шоу през 1943 г.?',
      answers: [
        'Светофар',
        'Въздушна възглавница',
        'Котешко око',
        'Смачкана зона'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951027'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хистологията?',
      answers: [
        'Ангели',
        'Праисторическа среда',
        'Интонация в речта',
        'Живи тъкани'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950519'
    }
  ],
  //Question 15------------------------------------------------
  [
    {
      question: 'Кой беше монархът на Англия през периода 1413-1422 г.?',
      answers: ['Едуард VIII', 'Уилям II', 'Стивън', 'Хенри V'],
      correct: 4,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9b3'
    },
    {
      question: 'През март 1979 г. къде се случи голяма ядрена авария?',
      answers: [
        'Островът на трите мили',
        'Чернобил',
        'Фукушима',
        'Ясловске Богунице'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950429'
    },
    {
      question: "Кой каза 'Никой няма ли да ме отърве от този бурен свещеник'?",
      answers: ['Уилям I', 'Хенри II', 'Ричард III', 'Хенри VIII'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f95037b'
    },
    {
      question:
        'Кога Шестдневната война предефинира баланса на силите в Близкия изток?',
      answers: ['1977', '1987', '1997', '1967'],
      correct: 4,
      id: '62611f474b176d54800e3d4e'
    },
    {
      question:
        'През 1969 г. Ричард Каустън направи документален филм за BBC за кое известно семейство?',
      answers: [
        'Семейство Кардашиян',
        'Озмъндс',
        'Семейство Гибс',
        'Кралското семейство'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f950437'
    },
    {
      question: 'В коя война Флорънс Найтингейл спечели репутацията си?',
      answers: [
        'Кримската',
        'Втората световна',
        'Виетнамската',
        'Стогодишната'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b11'
    },
    {
      question:
        'Коя мембрана контролира количеството светлина, навлизащо в окото?',
      answers: ['Ирис', 'Склера', 'Роговица', 'Ретина'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95108b'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група жребчета?',
      answers: ['Парцал', 'Гнездо', 'Часовник', 'Капачка'],
      correct: 1,
      id: '6242cb0cd543524f1b19c907'
    },
    {
      question: 'Каква енергия генерира електроцентрала Eolic?',
      answers: ['Слънчева', 'Приливна', 'Ядрена', 'Вятърна'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95105e'
    },
    {
      question: 'Кой беше застрелян в Далас на 24 ноември 1963 г.?',
      answers: [
        'Лий Харви Осуалд',
        'Джон Кенеди',
        'Джон Ленън',
        'Роналд Рейгън'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95035f'
    },
    {
      question: 'Какво е широко известен силициев диоксид?',
      answers: ['Хематит', 'Боракс', 'Епсомова сол', 'Кварц'],
      correct: 4,
      id: '6244379b746187c5e7be9363'
    },
    {
      question:
        'За какво често се използва химикалът магнезиев сулфат хептахидрат?',
      answers: [
        'Облекчаване на болка',
        'Консервиране на храна.',
        'Разтворител за лакове',
        'Термометри и термостати'
      ],
      correct: 1,
      id: '62443760746187c5e7be934c'
    },
    {
      question: 'През коя година е изобретен цифровият фотоапарат?',
      answers: ['1957', '1963', '1975', '1969'],
      correct: 3,
      id: '62611fdf4b176d54800e3d76'
    },
    {
      question: 'Как още е извеестен трихлорометанът?',
      answers: ['Хлороформ', 'Трапезна сол', 'Селитра', 'Тежка вода'],
      correct: 1,
      id: '62443749746187c5e7be9343'
    },
    {
      question: 'Къде са открити древните писмености на Линеар А и Линеар Б?',
      answers: ['Вавилон', 'Мексико', 'Турция', 'Крит'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f9503bb'
    },
    {
      question: 'Какво изучава нефологията?',
      answers: [
        'Църковна архитектура',
        'Влечуги и земноводни',
        'Китоподобни',
        'Облаци'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504e8'
    },
    {
      question: 'Кой пръв предаде радиосигнали през Атлантика?',
      answers: [
        'Самюъл Морс',
        'Гулиелмо Маркони',
        'Александър Греъм Бел',
        'Майкъл Фарадей'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c397cc59eab6f950fc3'
    },
    {
      question:
        'Златният бряг придоби своята независимост от Великобритания през 1957 г. и е част от коя нова държава?',
      answers: ['Индия', 'Австралия', 'Гана', 'Египет'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a41'
    },
    {
      question:
        'Кой е изобретил пощенската марка и се смята за изобретател на съвременната пощенска система?',
      answers: [
        'Сър Алън Шугар',
        'Сър Томас Мур',
        'Сър Роуланд Хил',
        'Сър Ричард Стамп'
      ],
      correct: 3,
      id: '6396edc26017b1e8e09020d1'
    },
    {
      question: 'Как е известен женският морски лъв?',
      answers: ['Писалка', 'Свиня', 'Кокошка', 'Крава'],
      correct: 4,
      id: '62433534cfaae40c12961490'
    },
    {
      question: 'Какво изучава семиологията?',
      answers: [
        'Земни материали',
        'Бягство от капани',
        'Знаци',
        'Отношенията част-цяло'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f950495'
    },
    {
      question: 'Къде е живял истинският Свети Николай?',
      answers: ['Русия', 'Испания', 'Дания', 'Турция'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951868'
    },
    {
      question: 'През коя година започна войната в Залива?',
      answers: ['1983', '1990', '1971', '1999'],
      correct: 2,
      id: '639c9dae929b90846f2fc98d'
    },
    {
      question:
        'През коя година жените получиха правото да гласуват в Обединеното кралство?',
      answers: ['1910', '1937', '1928', '1945'],
      correct: 3,
      id: '62611f934b176d54800e3d62'
    },
    {
      question:
        'Кой беше монархът на Обединеното кралство през периода 1936-1936 г.?',
      answers: ['Джордж IV', 'Едуард VIII', 'Едуард IV', 'Уилям II'],
      correct: 2,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f99a'
    },
    {
      question:
        'На коя страна Робърт Мензис стана министър-председател през април 1939 г.?',
      answers: ['Канада', 'Обединеното кралство', 'Нова Зеландия', 'Австралия'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951aa3'
    },
    {
      question: 'Какво е калциево-магнезиевият карбонат, известен като?',
      answers: ['Гипс', 'Сода за хляб', 'Блатен газ', 'Доломит'],
      correct: 4,
      id: '62443753746187c5e7be9347'
    },
    {
      question: 'С кой кораб Франсис Дрейк обиколи света?',
      answers: ['Куийн Мери', 'Мери Роуз', 'Черната перла', 'Златната кошута'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950306'
    },
    {
      question: 'Колко сърца имат земните червеи?',
      answers: ['5', '1', '0', '3'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522a1'
    },
    {
      question: 'За какво се използва често етилен гликол в автомобилите?',
      answers: [
        'Спирачна течност',
        'Моторно масло',
        'Течност стъкла',
        'Антифриз'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952305'
    },
    {
      question: "Какъв плод е 'Citrus grandis'?",
      answers: ['Лимон', 'Портокал', 'Лайм', 'Грейпфрут'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95105b'
    },
    {
      question: 'Какъв е химическият символ за куриум?',
      answers: ['Cm', 'C', 'Cu', 'Cr'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95103e'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за мъжки як?',
      answers: ['Били', 'Кочан', 'Котлон', 'Бик'],
      correct: 4,
      id: '624335b6cfaae40c129614c4'
    },
    {
      question:
        'Кога лазерната очна хирургия е използвана за първи път за корекция на зрението?',
      answers: ['1974', '1983', '1993', '2001'],
      correct: 2,
      id: '62611fa84b176d54800e3d68'
    },
    {
      question:
        'Кой британски монарх е управлявал по време на Американската война за независимост (1775-1783)?',
      answers: ['Георг IV', 'Георг III', 'Уилям IV', 'Виктория'],
      correct: 2,
      id: '63a039cfc7d86251f9b65cba'
    },
    {
      question: 'Какво изучава енологията?',
      answers: [
        'Болести по растенията',
        'Паразитни червеи',
        'Вино',
        'Мъжко здраве и болест'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504dc'
    },
    {
      question: 'В коя война е голяма битка при Бънкър Хил?',
      answers: [
        'Втората световна война',
        'Американската война за независимост',
        'Корейската война',
        'Китайската гражданска война'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951af6'
    },
    {
      question: 'Колко продължи 100-годишната война?',
      answers: ['100 години', '38 минути', '116 години', '94 години'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951be2'
    },
    {
      question: 'Кой град е опожарен от генерал Шърман през 1864 г.?',
      answers: ['Далас', 'Атланта', 'Хюстън', 'Кълъмбъс'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951c0c'
    },
    {
      question:
        'Съюзниците на Германия през Втората световна война са Япония, Италия, Унгария, България, Финландия, Либия и _________.',
      answers: ['Румъния', 'Полша', 'България', 'Турция'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f950448'
    },
    {
      question: 'Кой беше президент на САЩ от 1953 г. до 1961 г.?',
      answers: [
        'Франклин Рузвелт',
        'Линдън Джонсън',
        'Джими Картър',
        'Дуайт Айзенхауер'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950347'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на скандинавската богиня на любовта и красотата?',
      answers: ['Фрея', 'Фриг', 'Идун', 'Фрора'],
      correct: 1,
      id: '639ae2d2929b90846f2fc8b9'
    },
    {
      question: 'Какво е името, дадено на външния слой на земната повърхност?',
      answers: ['Тропосфера', 'Дентосфера', 'Литосфера', 'Диртосфера'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f952302'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група чайки?',
      answers: ['Колония', 'Колония', 'Острица', 'Темпо'],
      correct: 2,
      id: '6242cb3ad543524f1b19c919'
    },
    {
      question: "Кой беше известен като 'Магьосникът от Менло Парк'?",
      answers: ['Мерлин', 'Ричард Файнман', 'Хари Худини', 'Томас Едисън'],
      correct: 4,
      id: '622a1c367cc59eab6f950351'
    },
    {
      question: 'През коя година се проведе битката при Трафалгар?',
      answers: ['1863', '1805', '1911', '1840'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95040f'
    },
    {
      question: 'Ацетилсалициловата киселина е по-известна като какво?',
      answers: ['Аспирин', 'Лимонов сок', 'Стомашна жлъчка', 'Вино'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952381'
    },
    {
      question:
        'Кой е министър-председател, когато крал Едуард VIII абдикирва?',
      answers: [
        'Антъни Идън',
        'Стенли Болдуин',
        'Уинстън Чърчил',
        'Бонарен закон'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950349'
    },
    {
      question: 'От коя част на дърво първоначално е бил извлечен аспиринът?',
      answers: ['Корени', 'Кора', 'Листа', 'Плодове'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522e5'
    },
    {
      question: 'Как е известен мъжкият алигатор?',
      answers: ['Бик', 'Петел', 'Петел', 'Долар'],
      correct: 1,
      id: '624332fccfaae40c129613b3'
    },
    {
      question: 'През коя година е създадена ваксината срещу туберкулоза?',
      answers: ['1940', '1951', '1968', '1921'],
      correct: 4,
      id: '62611f824b176d54800e3d5e'
    },
    {
      question: 'Кой голям гризач е известен още като нутрия?',
      answers: ['Бобър', 'Плъх', 'Коипу', 'Капибара'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fee'
    },
    {
      question: 'През коя година се проведе Шестдневната война?',
      answers: ['1967', '1922', '1869', '1894'],
      correct: 1,
      id: '639c9dbc929b90846f2fc9aa'
    },
    {
      question: 'Какво изучава мирмекологията?',
      answers: [
        'Сладководна среда',
        'Съветският съюз',
        'Праисторически метазои',
        'Мравки'
      ],
      correct: 4,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504f3'
    },
    {
      question:
        'Испания отстъпи Флорида на Великобритания в замяна на тази територия.',
      answers: ['Пуерто Рико', 'Куба', 'Мексико', 'Бахамските острови'],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950402'
    },
    {
      question: 'Кой беше първият човек, достигнал Северния полюс?',
      answers: ['Мънго Парк', 'Хенри Хъдсън', 'Робър Пири', 'Кит Карсън'],
      correct: 3,
      id: '622a1c367cc59eab6f950330'
    },
    {
      question: 'Какво е другото име за империята на ацтеките?',
      answers: [
        'Тройният съюз',
        'Империята Теночка',
        'Империята на Слънцето',
        'Империята на Толтеките'
      ],
      correct: 1,
      id: '639ae34d929b90846f2fc8c3'
    },
    {
      question:
        "В периода 978-1016 г. Англия е управлявана от кой 'неготов' крал?",
      answers: ['Алфред', 'Етелред', 'Етелстан', 'Едуард'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b5b'
    },
    {
      question: 'Какво изучава диптерологията?',
      answers: [
        'Схематични оформления',
        'Мухи',
        'Тълкуване на символи',
        'Връзки'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95055d'
    },
    {
      question: 'Как е известен женският алигатор?',
      answers: ['Крава', 'Бавачка', 'Извисяване', 'Леопардеса'],
      correct: 1,
      id: '624332ffcfaae40c129613b4'
    },
    {
      question:
        'За кой римски император се казва, че е свирил, докато Рим е горял?',
      answers: ['Клавдий', 'Августин', 'Нерон', 'Калигула'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bfd'
    },
    {
      question: 'От какво животно се получава амбра?',
      answers: ['Кашалот', 'Анаконда', 'Сребърна горила', 'Костенурка'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3e7cc59eab6f9522d9'
    },
    {
      question:
        'Кой мрежов протоколl се използва за прехвърляне на файлове между два компютъра?',
      answers: ['SSH', 'FTP', 'HTTP', 'SMTP'],
      correct: 2,
      id: '63a03956c7d86251f9b65c45'
    },
    {
      question: 'През коя година започва Френската революция?',
      answers: ['1689', '1889', '1789', '1989'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b43'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за женско кенгуру?',
      answers: ['Тигрица', 'Леопардеса', 'Сърна', 'Крава'],
      correct: 3,
      id: '62433489cfaae40c1296144d'
    },
    {
      question: 'Какво изучава ангиологията?',
      answers: [
        'Пъзели',
        'Съдови системи',
        'Вълнови движения',
        'Дървесни пръстени'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f95059e'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група чапли?',
      answers: ['Ленивец', 'Ярем', 'Недоброта', 'Острица'],
      correct: 4,
      id: '6242cb44d543524f1b19c91d'
    },
    {
      question: 'Какво изучава флебологията?',
      answers: [
        'Венозната система',
        'Земни материали',
        'Примати',
        'Зърнени култури'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504b8'
    },
    {
      question: 'Кой е вторият по големина спътник в нашата слънчева система?',
      answers: ['Йо', 'Европа', 'Титам', 'Луна'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951005'
    },
    {
      question: 'Какво изучава зимологията?',
      answers: ['Ислямът', 'Ферментацията', 'Мухите', 'Музиката в обществото'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950461'
    },
    {
      question: 'Кой химикал има формула CaCO3?',
      answers: ['Калциев сулфат', 'Калциев оксид', 'Калциев карбонат', 'Етан'],
      correct: 3,
      id: '62443786746187c5e7be935b'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група зайци?',
      answers: ['Гнездо', 'Пълничко', 'Стадо', 'Приятелство'],
      correct: 1,
      id: '6242cb8ad543524f1b19c938'
    },
    {
      question: 'Капитан на кой кораб е Майлс Стандиш?',
      answers: ['Мейско цвете', 'Мери Роуз', 'Санта Мария', 'Виктория'],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95040a'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за група хрътки?',
      answers: ['Проницателност', 'Глутница', 'Людо', 'Парцал'],
      correct: 2,
      id: '6242cb49d543524f1b19c91f'
    },
    {
      question: 'Кой е най-големият нерв в човешкото тяло?',
      answers: ['Сиатичен нерв', 'Очен нерв', 'Лумбален сплит', 'Улнарен нерв'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fef'
    },
    {
      question: 'В коя държава се намираше концентрационният лагер Аушвиц?',
      answers: ['Германия', 'Унгария', 'Австрия', 'Полша'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951b0c'
    },
    {
      question: 'Кой беше президент на САЩ през 1952 г.?',
      answers: [
        'Линдън Джонсън',
        'Хари Труман',
        'Дуайт Айзенхауер',
        'Ричард Никсън'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c367cc59eab6f950348'
    },
    {
      question:
        'Каква е думата за конец, използван в хирургията за завързване на кървящ кръвоносен съд?',
      answers: ['Лигатура', 'Спойка', 'Кауторизатор', 'Бандина'],
      correct: 1,
      id: '622a1c3f7cc59eab6f952388'
    },
    {
      question:
        'Какъв цвят става лакмусовата хартия, когато се потопи в киселина?',
      answers: ['Лилаво', 'Жълто', 'Червено', 'Синьо'],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f951077'
    },
    {
      question: 'Женски таралежg е известно като какво?',
      answers: ['Свиня', 'Бавачка', 'Извисяване', 'Лъвица'],
      correct: 1,
      id: '62433459cfaae40c1296143a'
    },
    {
      question:
        "Кой английски крал е получил титлата 'Защитник на вярата' от папа Лъв Х?",
      answers: ['Ричард I', 'Уилям Завоевателя', 'Алфред Велики', 'Хенри VIII'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f9517ce'
    },
    {
      question: 'Колко пъти Франклин Рузвелт е избиран за президент на САЩ?',
      answers: ['1', '2', '3', '4'],
      correct: 4,
      id: '622a1c3d7cc59eab6f951bc8'
    },
    {
      question: 'Какво изучава одонатологията?',
      answers: ['Вино', 'Водни кончета', 'Митове', 'Раса'],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f9504de'
    },
    {
      question:
        'Кой беше 4-ият президент на САЩ по мандат през периода 1809–1817?',
      answers: [
        'Джеймс Медисън',
        'Закари Тейлър',
        'Джон Адамс',
        'Хърбърт Хувър'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9ef'
    },
    {
      question: 'Каква е думата за женска миеща мечка?',
      answers: ['Свиня', 'Хембра', 'Лъвица', 'Джил'],
      correct: 1,
      id: '62433516cfaae40c12961484'
    },
    {
      question:
        'Колизеумът получи името си не заради размера си, а заради колосална статуя на кой император, която стоеше наблизо?',
      answers: ['Клавдий', 'Нерон', 'Август', 'Марк Аврелий'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3c7cc59eab6f951a54'
    },
    {
      question: 'С какво Луиз Браун е известна?',
      answers: [
        'Първо бебе от епруветка',
        'Първата жена в космоса',
        'Първата жена президент',
        'Теорема на Браун'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c397cc59eab6f950f9e'
    },
    {
      question:
        'Кой член на семейството на котките не може да прибере ноктите си?',
      answers: ['Лъв', 'Гепард', 'Леопард', 'Пума'],
      correct: 2,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fec'
    },
    {
      question:
        'Кое устройство за безопасност на превозни средства е патентовано за първи път от Ей. Джей. Клагхорн?',
      answers: [
        'Предпазен колан',
        'Котешко око',
        'Въздушна възглавница',
        'Зона на смачкване'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f95100d'
    },
    {
      question: 'Какво изучава тератологията?',
      answers: ['Чудеса или чудовища', 'Митове', 'Гъби', 'Кариотипове'],
      correct: 1,
      id: '622a1c377cc59eab6f95047d'
    },
    {
      question: "Кой се опита да създаде 'Великото общество'?",
      answers: [
        'Линдън Джонсън',
        'Наполеон',
        'Оливър Кромуел',
        'Владемир Ленин'
      ],
      correct: 1,
      id: '622a1c367cc59eab6f95035e'
    },
    {
      question:
        'Кой беше монархът на Обединеното кралство през периода 1760-1820?',
      answers: ['Джордж III', 'Хенри I', 'Едуард II', 'Ана'],
      correct: 1,
      id: '622a1c347cc59eab6f94f9a2'
    },
    {
      question: 'Коя корабостроителна компания построи Титаник?',
      answers: [
        'Майърс Маритайм',
        'Джей Кей Томпсън и Синове',
        'Харланд и Улф',
        'Мерл Системс'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3b7cc59eab6f951759'
    },
    {
      question: 'Какво изучава хетероптологията?',
      answers: [
        'Синоними',
        'Истински грешки',
        'Устните заболявания',
        'Структура на мускулите'
      ],
      correct: 2,
      id: '622a1c377cc59eab6f950522'
    },
    {
      question: 'Коя от тези битки бележи края на Американската революция?',
      answers: ['Гетисбърг', 'Антиетам', 'Йорктаун', 'Саратога'],
      correct: 3,
      id: '63a039aac7d86251f9b65c9c'
    },
    {
      question:
        'Какво е името на практиката на викингите да принасят в жертва затворници на своите богове?',
      answers: ['Blót', 'Flägen', 'Midsommar', 'Odinskón'],
      correct: 1,
      id: '639ae2de929b90846f2fc8be'
    },
    {
      question: 'Кой пръв демонстрира телевизия през 1926 г.?',
      answers: [
        'Карл Бенц',
        'Йоханес Гутенберг',
        'Джон Логи Беърд',
        'Илай Уитни'
      ],
      correct: 3,
      id: '622a1c3a7cc59eab6f950fc5'
    },
    {
      question:
        'Коя държава първа обяви война на Франция в Наполеоновите войни?',
      answers: ['Прусия', 'Русия', 'Австрия', 'Великобритания'],
      correct: 4,
      id: '63adbd5d04c68cc1e14b8e1e'
    },
    {
      question:
        'Кога Съединените щати прехвърлиха Панамския канал под панамски контрол?',
      answers: ['1999', '1987', '1991', '1979'],
      correct: 1,
      id: '62611f5f4b176d54800e3d55'
    }
  ]
]
